<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/buscador?query=chalecos+amarillos</url><title>None</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190203/chalecos-amarillos-francia-violencia-policia-7283689</url><title>Los 'chalecos amarillos' denuncian la violencia policial</title><content>Los "chalecos amarillos", el movimiento contestatario que ha agitado la política francesa desde que comenzó en noviembre de 2018, se volcó este sábado en denunciar la violencia policial en varias protestas, como la de París, en la que se registraron momentos de tensión. La manifestación parisina vivió altercados entre manifestantes y policía, que lanzó gases lacrimógenos y pelotas de goma, en la céntrica plaza de la República, donde se reunieron miles de participantes procedentes de la plaza de Daumesnil, donde había comenzado al mediodía la marcha que recorrió unos seis kilómetros por la capital francesa. Se registraron 30 detenciones y un sindicato estudiantil denunció que un joven resultó herido por una pelota de goma, pero según los manifestantes fueron más. Según el Ministerio del Interior, en toda Francia hubo 58.600 participantes, menos que los 69.000 del sábado anterior. Entre las movilizaciones más numerosas destacaron la de París, en la que los medios franceses estimaron una afluencia de 13.800 personas, y la de Valence (sureste), con 5.400. "La violencia policial es insoportable. Nos prohíben manifestarnos y nos disparan sin ninguna razón. Hay una gran represión. Hay muchos heridos. Nacimos como un movimiento pacifista y no se entiende esa violencia", dijo a Efe M. Leduc, de 36 años, uno de los integrantes de la protesta de París. Los miles de participantes que partieron de Daumesnil denunciaron que los "chalecos amarillos" son objeto de acciones desproporcionadas por parte de las fuerzas del orden y muchos de ellos rindieron tributo a los heridos en las últimas semanas. Jérôme Rodrigues, uno de los símbolos del movimiento desde que denunció haber sido herido en el ojo derecho por un proyectil policial, se sumó a la protesta entre vítores de los activistas. Rodrigues, subido a una tarima, pidió la dimisión del presidente francés, Emmanuel Macron, e incentivó a los manifestantes al inicio de la marcha, en la que figuraron varios líderes de facto del movimiento, entre ellos el camionero Eric Drouet. "Las pelotas de goma no se utilizan de manera correcta, por lo que queremos que se prohíban (...). Queremos destacar en esta protesta a los heridos, porque los medios de comunicación los ignoran", declaró a Efe Drouet, quien calculó más de 100 heridos en el ojo por los disparos policiales, algunos de ellos con lesiones irreversibles. "El Estado los ha dejado en total abandono", denunció el treintañero, quien estuvo en el origen de la organización de la primera gran protesta nacional del movimiento, el pasado 17 de noviembre. La manifestación de este sábado sucede un día después de que el Consejo de Estado amparase que la policía pueda usar pelotas de goma para controlar posibles altercados en estas manifestaciones. Desde el 17 de noviembre, han sucedido numerosas enfrentamientos violentos durante las marchas, el más célebre el del 2 de diciembre, cuando fue saqueado el Arco del Triunfo parisino. La movilización de este sábado también coincide con la presentación de varias listas a las elecciones europeas de mayo de grupos que se reivindican como miembros de "chalecos amarillos". Drouet, un asiduo a los debates televisivos erigido en figura de los activistas por su detención a inicios de enero, aseveró que las listas presentadas "no son representativas" del movimiento. "Nosotros no estamos en ese debate (presentarse o no a las europeas). Esas listas tienen toda la libertad a presentarse a título personal, pero no con el nombre de los 'chalecos amarillos', por eso les hemos pedido que retiren esa denominación", adujo el camionero.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/opinion/20181203/editorial-macron-cercado-por-los-chalecos-amarillos-7182795</url><title>Macron, cercado por los 'chalecos amarillos'</title><content>Los signos de agotamiento de la política tradicional que han crecido de forma constante durante la última década a consecuencia de la crisis económica están alcanzado su cénit. En Francia,  el movimiento de los ‘chalecos amarillos’  acorrala a un Gobierno y a un presidente de grandes y necesarias visiones sobre Europa, pero  desarmado para dar respuesta  a las necesidades perentorias de sus conciudadanos. Es un movimiento sin líderes, sin ideología y sin un programa. Nacido como protesta contra la subida del precio de los carburantes hace escasamente unas semanas, los ‘chalecos amarillos’ piden hoy la dimisión del Ejecutivo y han relegado al presidente  Emmanuel Macron  a un  bajísimo nivel de popularidad . El carácter inédito del movimiento deja al poder sin capacidad ya sea para hacerle frente o para dialogar. Ni los partidos ni los sindicatos están en condiciones de intermediar con una marea en la que se encuentran todos los agraviados del país. El éxito del movimiento reside en que la mayoría de la ciudadanía tiene sobrados motivos para sentirse perjudicado, para sentirse injustamente tratado, y puede manifestar este profundo malestar  sin necesidad de ondear una bandera ideológica . Sin embargo, el estado de protesta permanente tampoco soluciona nada. La ultraderecha y la ultraizquierda ya han intentado hacer suyo el movimiento que puede acabar derivando hacia un serio problema de orden público, como ya se vio el pasado sábado, algo que deslegitimaría sus reivindicaciones.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181231/chalecos-amarillos-agenda-2019-7225074</url><title>Los 'chalecos amarillos' preparan su agenda para el 2019</title><content>Bastaron dos meses, los últimos de 2018, para que la cólera de la Francia más rural y periférica eclosionase en un movimiento social inédito: los ‘ chalecos amarillos ’.  La subida del impuesto sobre los carburantes, medida enmarcada en la política de transición energética defendida por Emmanuel Macron, fue la "gota que colmó el vaso" .  El sábado 17 de noviembre, esa "gota" consiguió movilizar a más de 280.000 manifestantes en toda Francia , su signo distintivo no era otro que un  chaleco amarillo reflectante . El rechazo de la polémica tasa dio paso a una protesta generalizada contra la pérdida del poder adquisitivo de las clases medias. Desde entonces,  los ‘chalecos amarillos’ han conseguido incluir sus reivindicaciones en la agenda política y mediática , marcando el compás de las últimas horas de 2018, bajo la promesa de continuar haciéndolo en 2019. "Invitamos a todos los ‘ chalecos amarillos ’ que quieran continuar la lucha pacíficamente y de manera festiva a venir a los Campos Elíseos el 31 de diciembre para celebrar, juntos, el paso al nuevo año. Un año 2019 que, estamos seguros, estará repleto de cambios y victorias". Con esta convocatoria, difundida a través de Facebook, el movimiento promete no dar tregua al Ejecutivo de Macron, ni siquiera durante la noche de San Silvestre. Ni el 'mea culpa' de Emmanuel Macron, ni la retirada de la subida del impuesto sobre los carburantes, ni la proclamación del "estado de emergencia económica y social", ni el paquete de concesiones económicas que le acompañan, han conseguido convencer a los ‘chalecos amarillos’. Si bien el número de participantes se ha reducido de manera considerable en las últimas movilizaciones -el pasado sábado 29 de diciembre, 12.000 personas se manifestaron en todo el territorio francés, 800 en París-,  los ‘chalecos amarillos' pronostican que el mes de enero estará marcado por "una movilización a gran escala" , en palabras de Benjamin Cauchy, uno de los rostros visibles del movimiento en la ciudad de Toulouse, interrogado por 'Le Journal du Dimanche'. Un pronóstico respaldado por Éric Drouet, camionero de profesión y uno de los principales instigadores del movimiento: "El acto 8 y el 9&amp;mldr; están ya preparándose", confirmaba ante las cámaras de CNews, el pasado miércoles 26 de diciembre. De hecho, bajo el título 'París, aquí estamos de nuevo', el 'acto 9' propone una nueva jornada de protestas en el barrio de La Défense, principal polo económico de la capital francesa, el próximo 12 de enero.   El balance de final de año no es nada desdeñable para los ‘ chalecos amarillos ’. En tan sólo dos meses de bloqueos, movilizaciones y protestas han conseguido captar la atención del presidente de la República; el anuncio de un paquete de medidas sociales y económicas que costarán al Estado cerca de 10.000 millones de euros; la retirada de una de las medidas estrellas de Macron en materia de transición ecológica; y el lanzamiento de un debate sobre el referéndum de iniciativa ciudadana. La  crisis social encarnada por los ‘chalecos amarillos’ , no solo está ligada a la  pérdida prolongada del poder adquisitivo de las clases medias , sino también al aumento de la desconfianza de la sociedad en las instituciones democráticas y sus líderes. Una desconfianza que, por ahora, Emmanuel Macron no ha conseguido sosegar. En este contexto, las concesiones económicas del Ejecutivo, así como sus respectivos discursos, no parecen suficientes para acabar con la cólera de una Francia que se siente vilipendiada y olvidada por un poder que, a su parecer, gobierna por y para las clases más acomodadas.   Emmanuel Macron y Edouard Philippe, su primer ministro, pondrán fin al 2018 con una cuota de popularidad poco alentadora: sólo el 27% de los franceses tiene una buena imagen de su presidente y el 31% de su primer ministro -cifras que suponen una caída de cinco puntos respecto al mes de noviembre y constituyen la cuota más baja desde la inauguración del quinquenio-, según un sondeo publicado el 18 de diciembre por Odoxa. La crisis de los ‘chalecos amarillos’ se traduce así en un importante varapalo para la imagen de Macron  y de su Ejecutivo , pero también en un verdadero obstáculo para continuar con sus reformas en el 2019. Las medidas incluidas en el paquete de "emergencia económica y social", con un coste de 10.000 millones de euros para el Estado, supondrán un aumento del déficit público, superando el umbral del 3% del PIB el próximo año. Al aumento del déficit, se suma un crecimiento económico en 2018 del 1,5%, 0,2 décimas inferior al esperado por el Gobierno. Según las previsiones del Instituto Nacional de Estadística (Insee) y el Banco de Francia, el crecimiento en 2019 podría ser todavía inferior. Un panorama poco favorable para Macron cuyo discurso gravitaba entorno a la reducción del déficit público y la mejora del crecimiento, relegando la redistribución a un segundo tiempo. En este contexto, el descontento y malestar social dejan poco margen de maniobra al presidente de la República y a su mayoría en el Gobierno para continuar con su proyecto político. Un proyecto que incluye reformas especialmente sensibles: el seguro de desempleo y las jubilaciones. El tempo de la agenda política de Macron estará, sin duda, marcado por las elecciones europeas del próximo mes de mayo. Una cita con las urnas que muchos consideran como un referéndum por o contra el presidente de la República. El escrutinio se anuncia espinoso para La République En Marche (LREM): el partido de la líder de extrema derecha Marine Le Pen, Ressemblement Nacional, contaría con el 24% de la intención de voto, confinando a la formación macronista al segundo puesto, según un sondeo publicado el 21 de diciembre por France Info. Sin olvidar, que  los ‘chalecos amarillos’ estudian actualmente la posibilidad de concurrir a dichas elecciones con su propia lista de candidatos . Un hipotético escenario que complica un poco más el horizonte de Emmanuel Macron y de su estrategia política, económica y social de cara al año venidero.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190123/los-chalecos-amarillos-se-presentan-a-las-europeas-7263818</url><title>Los chalecos amarillos se presentan a las europeas</title><content>La idea de presentarse a las  elecciones europeas  del próximo 26 de mayo rondaba la cabeza de algunos chalecos amarillos sin que nadie confiara demasiado en materializarla, pero este miércoles una primera lista ha dado el paso. La candidatura llevará el nombre de  ‘Reunión de Iniciativa Ciudadana’  (RIC), como el acrónimo de Referéndum de Iniciativa ciudadana que se ha convertido en una de las reivindicaciones del movimiento nacido el pasado noviembre al margen de partidos políticos y sindicatos para protestar contra la subida del impuesto al carburante. “Nosotros, ciudadanos franceses, no queremos sufrir las decisiones de las instancias europeas y los dictados de las castas de financieros y tecnócratas que han olvidado lo principal: lo humano, la solidaridad y el planeta&amp;rdquor;, destacan en un comunicado. La marca estará encabezada por  Ingrid Levavasseur , una enfermera de 31 años y cara visible del colectivo. Su rostro se hizo popular cuando renunció a convertirse en cronista del movimiento en la televisión BFM, al denunciar que había recibido amenazas de muerte si lo hacía. De momento, la lista tiene  diez candidatos  –cinco hombres y cinco mujeres de entre 29 y 53 años- con profesiones variadas: comerciales, contables, empresarios, juristas, funcionarios, operarios y un ama de casa. El resto de las plazas–que se completará a mediados de febrero- saldrá de una votación interna. Estará formada por gente que se ha movilizado desde el principio en las rotondas “y no por tecnócratas&amp;rdquor;. En diciembre, el cantante  Francis Lalane  había anunciado su intención de acudir a las europeas bajo la etiqueta ‘Unión chaleco amarillo ciudadano’, pero hasta la fecha no se ha presentado oficialmente. Según un sondeo de Elabe difundido este miércoles, una lista de chalecos amarillos podría hacerse con el tercer puesto y un  13% de los votos  detrás de La República en Marcha, la formación de Emmanuel Macron, y de Reagrupación Nacional –antiguo Frente Nacional- de Marine Le Pen, que según Elabe sería la principal perjudicada por la irrupción del movimiento en la pugna electoral.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181119/chalecos-amarillos-mantienen-pulso-a-macron-7156202</url><title>Los "chalecos amarillos" mantienen el pulso a Macron</title><content>Depósitos de combustible bloqueados , decenas de  barricadas  en autopistas y autovías, un peaje sitiado en el departamento de Alta Saboya, kilómetros de  atascos  repartidos por todo el territorio. Este lunes 19 de noviembre, la movilización de los llamados 'chalecos amarillos' contra el aumento de los  impuestos sobre los carburantes  continúa en Francia. En total, según los datos facilitados por la policía, 13.000 manifestantes se han dado cita en 358 puntos de bloqueos y barricadas. Frente a la movilización que tuvo lugar el pasado sábado  -protagonizada por más 2.000 concentraciones, 282.000 participantes, la trágica muerte de una manifestante y 400 heridos- las cifras de esta nueva jornada de protestas podrían parecer irrisorias. Sin embargo, para los "chalecos amarillos" es la antesala de una nueva movilización masiva convocada, a través de Facebook,  para el próximo sábado en la capital francesa : "Acto 2: ¡toda Francia en París!". Detrás de esta consigna aparece  Eric Drouet , camionero de profesión y una de las figuras visibles del movimiento: "Hay que dar un golpe de gracias e ir todos a París, por todos los medios posibles (viajes compartidos, tren, autobús, etc.) ¡París porque es aquí donde está el Gobierno! Esperamos a todo el mundo, camioneros, conductores de autobús, taxi, VTC, agricultores, etc. ¡Todo el mundo!", reza la convocatoria que ya "interesa" a más de 167.000 usuarios. Si bien en el origen de las protestas de este movimiento, completamente desligado de sindicatos y formaciones políticas, se encuentra el alza tributaria sobre los carburantes - medida promovida por Emmanuel Macron en el marco de la transición energética -, los "chalecos amarillos" ponen el acento en la  pérdida de poder adquisitivo de las clases medias . Un descenso que estaría provocado por las políticas elitistas de un Gobierno al que se lre recrimina que gobierna para los ricos y que ignora las críticas y reclamos de la Francia más rural y periférica. A pesar de la presión ejercida por la revuelta y la amenaza de una nueva movilización, el Ejecutivo de Emmanuel Macron no está dispuesto a dar su brazo a torcer. « Hemos escuchado la cólera, pero también escuchamos el sufrimiento, la ausencia de perspectivas, la idea de que los poderes públicos, durante mucho tiempo, no han respondido a las inquietudes y al sentimiento de degradación, de abandono, vivido por una parte de la población », reconoció el primer ministro,  Edouard Philippe,  interrogado en el plató de France 2, la noche del domingo 18 de noviembre. Sin embargo, « no es cuando sopla el viento cuando hay que cambiar de rumbo, el rumbo que hemos fijado lo mantendremos (&amp;mldr;) La transición ecológica solo puede tener éxito si acompañamos efectivamente, prácticamente, a los franceses (...) Queremos liberarlos de esta dependencia del automóvil », concluía el jefe del Ejecutivo. Así, Edouard Philippe cerraba la puerta a cualquier negociación o modificación del controvertido aumento de las tasas sobre los hidrocarburos. Ante esta respuesta, los "chalecos amarillos" consideran que el Gobierno hace oídos sordos ante el  malestar suscitado por las políticas económicas y sociales impulsadas por Macron:  el 74% de los franceses apoya el movimiento, según una encuesta realizada por el diario 'Le Figaro'. La movilización, aún lejos de cosechar victorias en el plano político, ha « conseguido un éxito popular y mediático, incluso en el extranjero », analiza en el mismo periódico Romain Pasquier, director de investigación del CNRS (Centro Nacional de investigación Científica). El éxito mediático del movimiento es indiscutible. La la revuelta, cuyos distintivos son  simples chalecos amarillos reflectantes  –obligatorios para circular en Francia-, ha conseguido hacerse un hueco en todas las portadas y tertulias informativas. "Chalecos amarillos": el Ejecutivo frente a una crisis inédita», titulaba este lunes el diario 'Le Monde' en su portada. Un análisis compartido por buena parte de la prensa francesa que se hace eco del silencio de Macron. Interrogado sobre la cuestión durante una rueda de prensa celebrada este lunes en Bélgica, el presidente francés se negaba a hacer cualquier tipo de comentario sobre la cuestión, alegando que lo hará en "el momento oportuno". Mientras tanto, el pulso entre el Gobierno y los "chalecos amarillos" no hace más que tensarse.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181215/la-movilizacion-de-los-chalecos-amarillos-baja-de-intensidad-7204221</url><title>La movilización de los 'chalecos amarillos' baja de intensidad</title><content>Como se intuía, el número de manifestantes en el quinto acto consecutivo de los ‘chalecos amarillos’ ha sido notablemente  inferior al de hace una semana . Según el Ministerio del Interior, han salido a la calle 66.000 personas en toda Francia cuando el pasado sábado lo hicieron 125.000. En París, la cifra se quedó en 2.200 manifestantes frente a los 10.000 de hace siete días. Es la primera vez desde  el estallido de la revuelta contra la subida de las tasas a los carburantes  que la movilización  baja de intensidad . Salvo algunos incidentes esporádicos, la jornada se ha desarrollado en calma. Si el 1 de diciembre los gases lacrimógenos ocultaban el  Arco del Triunfo  desde primera hora de la mañana y una semana después la marea amarilla inundaba los  Campos Elíseos , este sábado la imagen era muy distinta. Lejos quedaba la sensación de atravesar una ciudad en estado de sitio, por más que muchos comercios se habían blindado para evitar desperfectos. La  Torre Eiffe l podía visitarse, el  Museo del Louvre  también, los grandes almacenes del Bulevard Haussmann tenían un flujo constante de clientes y en las calles había turistas cuya principal preocupación era saber qué boca de metro estaba abierta o si podían entrar en la Ópera Garnier. “Hemos venido a París a celebrar mi 50 cumpleaños y nos hemos encontrado con esto, pero así tenemos un pretexto para volver&amp;rdquor;, decía Gemma, acompañada de Fernando, una pareja de Barcelona que observaba la concentración de ‘chalecos amarillos’ con cierta envidia. Impensable hace una semana, a primera hora de la tarde los Campos Elíseos reabrían al tráfico y poco antes de las 19 horas se restableció la  circulación en todas las líneas de metro . Como el  dispositivo de seguridad  fue idéntico al de hace siete días, con 8.000 agentes y catorce vehículos blindados de la Gendarmería desplegados en los ‘puntos calientes’ de la capital, en algunas concentraciones se contaban más policías que ‘chalecos amarillos’.  Es difícil saber si la fiebre ha bajado por los  anuncios que hizo a principios de la semana Emmanuel Macron , por las llamadas a la calma tras el atentado de Estrasburgo, la proximidad de las fiestas navideñas o el frío glacial que hacía en París. Puede que una combinación de todo eso y el temor a nuevos incidentes violentos haya convencido a muchos de que era mejor quedarse en las capitales de provincia. De hecho, en Burdeos y Toulouse salió más gente a la calle que en la capital. En cualquier caso, los que viajaron a París por quinta vez no tenían pinta de tirar la toalla fácilmente. Como las tres jóvenes vestidas de rojo que imitaban a  Marianne , símbolo de la República, realizando una 'performance' frente a los gendarmes en los Campos Elíseos. “Estamos  preparados para un acto VI  y los que hagan falta. No hay que abandonar el combate&amp;rdquor;, aseguraba Roben, marsellés de 27 años en la Plaza de la Ópera, donde se guardó un minuto de silencio en homenaje a las víctimas del atentado de Estrasburgo.  A Denis, un trabajador de Normandía de 60 años, los anuncios de Macron tampoco le han convencido.  “Que se rasquen el bolsillo los de arriba&amp;rdquor; , pedía. El temor a que las medidas adoptadas –subida del salario mínimo, paga extra de fin de año, anulación de impuestos a las pensiones bajas y horas extraordinarias exentas de cotización- sean una  cortina de humo  para seguir adelante con las reformas era la principal preocupación de Florence, auxiliar administrativa de 44 años. “Se aprueban leyes de las que nos informan y al final seguirán debilitando nuestro poder adquisitivo&amp;rdquor;, se quejaba. Además de los tradicionales eslóganes de ‘Macron, dimisión’, otra consigna se hizo omnipresente en la manifestación parisina de este sábado: pedir un referéndum de iniciativa ciudadana, como el que existe en países como Suiza, para que se tenga en cuenta la opinión de los franceses cuando se adopten medidas económicas y sociales. Los ‘chalecos amarillos’, según un vídeo colgado en las redes que ha recibido más de 600.000 visitas, piden que este mecanismo permita derogar una ley, revocar a un responsable político, proponer un texto legislativo y modificar la Constitución. Consideran que es el único medio que tiene el pueblo para recuperar la soberanía. Aflora el viejo debate sobre la democracia representativa y la democracia directa.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/opinion/20190129/los-taxistas-no-son-chalecos-amarillos-por-jose-a-sorolla-7274639</url><title>Los taxistas no son 'chalecos amarillos'</title><content>No basta con ponerse un  chaleco amarillo  para ser un 'chaleco amarillo'. Los  taxistas de Barcelona y Madrid  se han vestido de amarillo para imitar el movimiento francés, pero entre las dos movilizaciones hay más diferencias que semejanzas. Las únicas coincidencias son la condición de  víctimas de la globalización , la relación con el mundo del automóvil -los 'chalecos amarillos' franceses lo necesitan para trabajar y vivir, como los taxistas en España- y la deriva en episodios de violencia -mucho mayor en Francia- y en patinazos ('dérapages') lamentables, como los brotes de antisemitismo en París o las  declaraciones homófobas del líder de los taxistas de Barcelona . Todo lo demás son  diferencias . La primera es que la rebelión de los taxistas es  sectorial  mientras que la de los 'chalecos amarillos' es  social . La revuelta de los taxistas se parece mucho más a la que hubo en Francia en el 2008 cuando Nicolas Sarkozy, siguiendo las recomendaciones del economista Jacques Attali, se propuso liberalizar el sector, monopolizado en París por 16.000 licencias que pertenecían en gran mayoría a la misma empresa. El intento de elevar el número de taxis hasta 50.000 o 60.000 y conceder una licencia gratuita a los 6.500 aspirantes a taxistas en lista de espera provocó una respuesta furibunda de los conductores, que bloquearon ciudades, carreteras y aeropuertos hasta que el Gobierno retiró las medidas. El monopolio era tal que París tenía entonces (2008) las mismas licencias que en los años 30 del siglo XX y el conflicto terminó con la autorización de apenas medio millar más. Cambiando ahora el aumento de licencias por la competencia de los VTC, la situación es similar. Otra gran diferencia es que el movimiento de los taxistas es  urbano  mientras que el de los 'chalecos amarillos' es  rural . Los taxistas han bloqueado las dos principales ciudades, Barcelona y Madrid, mientras que en Francia, pese a que las manifestaciones más numerosas y violentas han aprovechado el escaparate de París, la protesta ha surgido en las ciudades medianas y pequeñas, de entre 5.000 y 20.000 habitantes, lo que el geógrafo Christophe Guilluy llama “la Francia periférica&amp;rdquor;, análisis que otros expertos (el sociólogo Pierre Veltz, el economista Laurent Davezies o el investigador Eric Charmes) discuten alegando que muchas de estas zonas son polos de dinamismo económico y cultural. Según el historiador Pierre Rosanvallon, es  un movimiento heterogéneo  tanto sociológica como ideológicamente, compuesto por asalariados y jubilados modestos pertenecientes a unas capas medias y populares olvidadas, ausentes del debate social,  invisibles hasta ahora , y de ahí la elección del fluorescente chaleco amarillo para ganar visibilidad. Unos cinco millones de franceses pueden integrar esas franjas. Las soluciones a ambos conflictos también difieren. En España no habrá otra alternativa que compaginar un sector superregulado como el del taxi con otro mucho más liberalizado como el de los vehículos con conductor. La solución debe considerar un equilibrio entre los dos - menos regulación del taxi y más de los VTC -, pero sin medidas que anulen a una de las partes y teniendo en cuenta que las nuevas formas de movilidad facilitadas por las nuevas tecnologías han llegado para quedarse y no pueden ser eliminadas porque eso sería como poner puertas al campo. En Francia, la solución es mucho más compleja porque los 'chalecos amarillos' solo han sido el  toque de alarma  de realidades más profundas que no solo tienen que ver con los estragos de la globalización salvaje, sino también con los  defectos de la representación política . El sociólogo y filósofo Edgar Morin considera que “los 'chalecos amarillos' son el signo de una crisis de fe. Crisis de fe en el Estado, en las instituciones, en los partidos, en la democracia&amp;rdquor; ('Le Monde', 4-12-2018). Francia se encuentra ahora en plena terapia, con  el debate nacional suscitado por el presidente Emmanuel Macron  en su carta a los franceses mediante el que los alcaldes y los ciudadanos que lo deseen pueden discutir soluciones sobre cuatro temas -ecología, fiscalidad y servicios públicos, ciudadanía y democracia y organización del Estado- durante dos meses. Para un presidente tan arrogante, individualista y alejado de la gente, es ya un gran cambio, pero, como dice el intelectual francés de origen marroquí Tahar ben Jelloun, “Macron tiene mucho que aprender, no solo sobre la forma de gestionar un país, sino sobre sus propias carencias, sus defectos y sus puntos débiles, sobre el tiempo, que ha sido muy clemente con él&amp;rdquor;.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/opinion/20181128/nuestros-chalecos-amarillos-articulo-rafael-jorba-huelga-sanidad-ensenanza-7173155</url><title>Nuestros 'chalecos amarillos'</title><content>Emmanuel Macron , de la mano de su República en Marcha, había acabado con la vieja política francesa y se había erigido en el nuevo monarca republicano. Un año y medio después de su triunfo electoral, los   'chalecos amarillos'  -un movimiento espontáneo contra la  fiscalidad de los carburantes  para financiar la transición energética- le han puesto contra las cuerdas. El propio Macron resumió el sentido de los protagonistas de la protesta: "Escuchamos al presidente de la República, escuchamos al Gobierno. Ellos evocan el fin del mundo, pero nosotros hablamos del final de mes". Ante este dilema -salvar el planeta o llegar a final de mes-, Macron aseguró: "Tratamos de hacer las dos cosas a la vez". Salvando las distancias, esta semana en  Catalunya  ha emergido también una pulsión social inesperada: el  relato mágico de la república catalana , la agenda simbólica de los presidentes  Carles Puigdemont  y  Quim Torra , se ha topado con la  realidad cotidiana . La señal de salida la ha dado la  sanidad pública  frente a unos recortes presupuestarios que no solo afectan al personal sanitario, sino al conjunto de la ciudadanía: el  deterioro de un modelo de referencia . Si el lunes fue el Sindicat de Metges el que abrió la tanda, este miércoles ha llegado el turno de  bomberos  y  universitarios . Hoy la Intersindical Alternativa de Catalunya llama a la  huelga al conjunto de la función pública . Se trata del preludio de la jornada de  protesta convocada para el  12 de diciembre  por  CCOO  y  UGT  ante la propuesta del Govern de diferir el retorno de las pagas extras. Sorprende que los sindicatos de clase sean los últimos en subirse al  tsunami de la protesta del sector público catalán . Ha sido una constante a lo largo del actual ciclo de crisis económica en Catalunya. El  relato del 'procés'  ha atrapado también a las  grandes centrales sindicales . No deja de ser una paradoja que con los  recortes  en la función pública de por medio, empezando por la sanidad y la educación, secundaran sin contrapartidas el llamado derecho a decidir, que situaba la  reivindicación de la diferencia por delante de la lucha contra las desigualdades . Esta estrategia tiene un nombre propio, el del 'president'  Artur Mas . Fue él quien en el 2010,  como recordaba Eulàlia Vintró  en estas mismas páginas, se jactaba de los recortes y se consideraba el alumno más aventajado a la hora de aplicarlos. El 'procés' fue el  artilugio político  que puso en marcha el entonces 'president' antes de ser echado a la papelera de la historia por la  CUP . Mas logró que CCOO y UGT se uncieran al carro del  soberanismo . La tensión plebiscitaria situó en un segundo plano el  eje programático  -el de las políticas concretas- y priorizó el  eje identitario , con daños colaterales en los instrumentos de intermediación: partidos, sindicatos, patronales... Vuelvo a Francia. Un analista de  'Le Monde' , citando a  Tocqueville , explicaba que los modelos uniformadores destruyen los llamados 'poderes intermedios':  entre los ciudadanos y el poder existe un inmenso vacío .  Las protestas de esta semana  lo han llenado: han desplazado el relato y han hecho que resurja la realidad, que la política de lo cotidiano nos "distraiga" (Eduard Pujol). Las batas blancas son nuestros chalecos amarillos.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/the-conversation/20181213/las-dos-caras-de-los-chalecos-amarillos-articulo-opinion-michel-wieviorka-7201299</url><title>Las dos caras de los 'chalecos amarillos'</title><content>A menudo, las categorías de las ciencias sociales y las de la vida cotidiana, la política y los medios de comunicación se basan en el mismo vocabulario, lo que es fuente de confusión. Es el caso de la expresión “movimiento social&amp;rdquor;, que se refiere tanto a un concepto de sociología o de ciencia política como a prácticas comunes y corrientes cuando una parte de la sociedad se moviliza, cuando una lucha social aparece en los titulares y, por ejemplo, cuando una huelga paraliza un país. Cuando los chalecos amarillos franceses  exigen que el poder les respete y deje de tratarles con desprecio o arrogancia , cuando se llaman a sí mismos ciudadanos, cuando quieren que se oiga y se escuche su voz en las altas esferas del Gobierno para dar a conocer los problemas y las dificultades que les acucian, y defienden la renovación y la ampliación de la democracia, hay que reconocer que se ajustan a la dinámica de un “movimiento social&amp;rdquor; tal y como yo lo entiendo. Asimismo, cuando denuncian la precariedad y los ingresos insuficientes para una vida digna y piden que no se les excluya del cambio y las reformas, encarnan la cara defensiva del movimiento, y no tanto la de un agente capaz de perseguir una utopía o defender un contraproyecto de sociedad. Otras reivindicaciones no llegan a cuestionar hasta ese punto las orientaciones generales de la vida colectiva y tienen un alcance más limitado, como, por ejemplo, cuando se pide la derogación de una medida fiscal. Pero, como ocurre en toda movilización de amplio alcance, a partir de aquí se observan derivas, por ejemplo de carácter racista o xenófobo. A este respecto, solo señalaremos que el grueso de las reivindicaciones es claramente social, y no tiene nada que ver con las cuestiones del islam, el laicismo, la inmigración o el origen étnico. En cambio, la cuestión de la violencia merece un análisis más detenido. En general —y es el tema principal de mi último libro—, la violencia es lo contrario del movimiento social, al menos entendido como se ha indicado más arriba. Surge cuando el movimiento no consigue (o deja de hacerlo) existir y traducirse en una acción concreta, y convierte en ruptura lo que en un conflicto tiene que ver con la relación, el debate y, tal vez, la negociación. El conflicto confronta adversarios allí donde la violencia enfrenta enemigos. Pero la violencia también puede ser un elemento del movimiento social, un componente estratégico y, al mismo tiempo, expresivo. De hecho, es así como hay que entender, en algunos aspectos, los altercados del sábado 24 de noviembre y el sábado 1 de diciembre en París, sin olvidar que también los ha habido en otras ciudades de Francia. Si se examina  el perfil de las personas detenidas y llevadas ante la justicia , los altercados violentos ocurridos en París han sido obra de ultras (de izquierdas y de derechas), de meros alborotadores, incluso saqueadores, procedentes de la periferia, y de chalecos amarillos furiosos que tal vez subieron a París para, llegado el caso, pelearse con las fuerzas del orden, quizá arrastrados por el ambiente de insurrección en el que estaban inmersos. Estas circunstancias obligan a rectificar la imagen simplista que dejaban traslucir los primeros comentarios, el 24 de noviembre, según los cuales había que distinguir entre los “alborotadores&amp;rdquor;, politizados o no, y el movimiento de base, muy alejado de la violencia. Pero el análisis es más complicado. Para hacerse ver y oír y para llamar la atención de los medios de comunicación, los chalecos amarillos ya han ido dos veces a París y han intentado manifestarse lo más cerca posible de los lugares simbólicos del poder. Desde este punto de vista, el éxito estribó en la repercusión mediática que tuvieron los enfrentamientos con las fuerzas del orden, y no tanto en la presencia masiva de “chalecos amarillos&amp;rdquor;, que en realidad no fueron tan numerosos. La violencia es necesaria, o útil, para ocupar un primer plano y, al mismo tiempo, es inaceptable para muchos chalecos amarillos. A este respecto, existe una ambivalencia en el movimiento, que experimenta una tensión entre la importancia que revestía su presencia en París y la violencia inevitable que ha surgido de él hasta ahora. Es preciso hacer un análisis para distinguir la violencia que constituye la extremidad furiosa del movimiento y la violencia que, ajena a él, le es contraria, una especie de antimovimiento, aunque ambos tipos de violencia hayan surgido en los mismos círculos. Y, al mismo tiempo, hay que examinar la totalidad de la violencia desde el punto de vista de su relación funcional, incluso legitimadora, con un movimiento social que, en su esencia, es de por sí poco o nada violento. Un movimiento social no es una fuerza política, pero sus actores se preguntan qué tratamiento político se da a sus reivindicaciones. Es posible que algunos, dentro del movimiento, quieran transformarse en un partido, como ocurrió con Podemos, que surgió de los “Indignados&amp;rdquor; del 15-M en España. Otros consideran que la acción política puede ser canalizada por un partido que le dé voz, como en la socialdemocracia durante los tiempos de esplendor del movimiento obrero, o que la dirija al estilo leninista. Hoy por hoy, los chalecos amarillos no tienen capacidad para dar nacimiento a una fuerza política propia, y no se reconocen en ningún partido, por mucho que el Rassemblement National (antes Front National, extrema derecha) y La France Insoumise (oposición de izquierda) intenten, más aún que la derecha clásica, capitalizar su movilización. Sus reivindicaciones iniciales,  que se limitan básicamente a medidas fiscales , no han recibido una respuesta inmediata del poder, y sus peticiones se han hecho más complejas y se han diversificado. Pero no existe ninguna fuerza social o política capaz de garantizar un tratamiento institucional para tales reivindicaciones, de modo que estas se aglutinan en una masa confusa que las propuestas políticas de cambio global tratan de reducir a una formulación única. En este contexto se perfilan, al menos, cuatro tendencias. La segunda tendencia es la de dar forma política a la idea  dégagiste  (defensora de "largarlos a todos&amp;rdquor;), según la cual hay que expulsar a los parlamentarios actuales. Esta tendencia conllevaría la disolución de la Asamblea Nacional, y su único resultado sería una cohabitación política, puesto que, según esta hipótesis, el presidente permanecería en el cargo. Tercera tendencia: el autoritarismo, que empieza a alzar la voz. Se pide el nombramiento, a la cabeza del Gobierno, de un nuevo primer ministro que tenga mano firme. El nombre del General de Villiers circula en algunos entornos, aunque, al parecer, este se mostraría reticente. Por último, hay quien habla (cuarta tendencia) de un cambio institucional radical, y en este contexto vuelve a surgir el tema de la “VI República&amp;rdquor;. Así, ante  la falta de nivel intermedio  en el sistema político y social institucional, las reclamaciones del movimiento se convierten en proyectos políticos de primer nivel. En consecuencia, lo único que pueden hacer para traducirse en resultados concretos es pagar el precio de un espasmo social prolongado que paraliza el país y que es fomentado por políticos cuyo deseo no es que se vuelvan a instaurar cuanto antes la paz, el diálogo y la negociación, sino mantener vivas las tensiones que encarna el paradójico binomio formado por los chalecos amarillos y la violencia. Según mi definición de “movimiento social&amp;rdquor;, este no se reduce a un episodio, una lucha o un momento, sino que se inscribe en la dimensión histórica de un tipo de sociedad y es su actor contestatario. Los chalecos amarillos, en la medida en que uno de los rasgos que los define es el de “movimiento social&amp;rdquor;, se ajustan más al tipo de sociedad que desaparece que al de una sociedad que nace, y  así lo afirma en este sitio web, con gran acierto, Daniel Behar . Los chalecos amarillos representan, ante todo, el rechazo a sufrir las consecuencias de esta transformación; son el actor defensivo de un modelo que empezó a descomponerse con el fin de los Treinta Gloriosos. Pero ¿las movilizaciones actuales están dando continuidad a otras, más antiguas, relacionadas con el movimiento social de la era industrial clásica que estamos dejando atrás, es decir, con el movimiento obrero? En realidad, no. Los actores de hoy no han hecho suyas las grandes luchas de los últimos cincuenta años, y hay abundantes testimonios de personas de cierta edad que explican que, para ellas, esta es la primera experiencia de compromiso y manifestación. Sin embargo, se hacen alegremente comparaciones históricas, incluso con las protestas de 1995, lo cual es poco serio y da lugar a confusión y sesgo ideológico. Hay quien, demostrando no poca dejadez intelectual, se aprovecha de la situación actual para ajustar no se sabe qué cuentas con investigadores que habían expresado en 1995 su opinión sobre las movilizaciones de aquella época, y para sugerir una posible continuidad con 2018. Sin embargo, los actores de 1995 defendían un modelo social que asegurara diversas garantías a los trabajadores y los funcionarios, mientras que los de 2018 exigen medidas fiscales y sociales en favor de categorías muy distintas. El movimiento de los chalecos amarillos es nuevo, aun cuando expresa el fin de un mundo sin mantener ningún vínculo con el sindicalismo o lo que queda de la clase obrera como tal. Es todavía más nuevo —y, sin embargo, se ubica en un nuevo mundo— si tenemos en cuenta sus formas de movilización, que combinan el recurso a las tecnologías modernas de comunicación y la presencia física en lugares múltiples que permiten abarcar todo el territorio nacional. Pero la tecnología es una cosa y el sentido otra: los chalecos amarillos apenas nos hablan de la entrada en un nuevo mundo en el que ocuparían un lugar creativo, o incluso un mundo contestatario. Lo máximo que hacen es pedir —ya se ha señalado— una renovación de la democracia, y muestran de vez en cuando una sensibilidad sincera por el tema del medio ambiente. Un movimiento no es una clase social, y menos aún una categoría o conjunto de categorías sociales. Los “chalecos amarillos&amp;rdquor; son diversos y, por tanto, indeterminados desde el punto de vista social; unos son modestos, otros no tanto; y están integrados por mujeres, y no solo o principalmente por hombres, así como por jóvenes y personas mayores. Tienen razón en no querer ser víctimas de una larga transformación en la que han quedado “olvidados&amp;rdquor; y son “ invisibles &amp;rdquor;, y hacen bien en reclamar medidas sociales a su favor y en exigir además respeto y democracia. Pero no son la sal de la tierra, y por ahora su movimiento no plantea ningún futuro nuevo más allá de lo que exigen las políticas sociales y de dignidad. Es injusto ver en este movimiento un esbozo de fascismo, a la italiana, pues los chalecos amarillos no presentan reivindicaciones que se ajusten a esa imagen; también es incorrecto considerar que este movimiento es el actor contestatario de un mundo nuevo, pues no hace llamamientos en favor de una renovación cultural, intelectual, utópica y creativa, o hace muy pocos. Atender sus demandas es necesario, incluso inevitable, pero también es peligroso. Michel Wieviorka , Sociologue, Président de la FMSH,  Fondation Maison des Sciences de l'Homme (FMSH) – USPC Este artículo fue publicado originalmente en   The Conversation . Lea el  original .</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190203/resistencia-chalecos-amarillos-7269003</url><title>La resistencia de los 'chalecos amarillos'</title><content>El  debate nacional  lanzado por  Emmanuel Macron  para calmar la cólera de los  chalecos amarillos  ha rebajado la temperatura de la  crisis  que estalló hace dos meses en protesta por la  subida del precio de los carburantes,  pero no impide que los más aguerridos mantengan el ritual de desfilar cada sábado por París y las principales ciudades francesas. No obstante,  la movilización se debilita . Las  medidas  adoptadas por el Gobierno en diciembre, el frío, la orden policial de desmantelar las rotondas, las escenas de  violencia  y el  cansancio  tienen un reflejo en las cifras de manifestantes: de 282.000 el 17 de noviembre –primer acto de la revuelta- a  70.000 el pasado 26 de enero.   Eso no quiere decir que las razones del  malestar  desaparezcan, advierte el sociólogo Alexis Spire, autor en el 2018 de una macroencuesta sobre las  desigualdades fiscales  titulada  Resistencia al impuesto. Vinculación al Estado. " Hay signos que hacen pensar que  el movimiento puede cobrar un nuevo impulso . El riesgo es que vuelva con más fuerza tras el debate si las cosas no cambian", Spire. A su juicio,  si Macron se limita a responder  con  reformas institucionales  –introducir una dosis de proporcionalidad en las elecciones legislativas o ampliar el recurso del  referéndum - reducirá la crisis a una dimensión política sin atajar la  desigualdad social y fiscal  que está en el origen del descontento. Nacido en las  redes sociales  al margen de partidos políticos y sindicatos, el movimiento también evoluciona. Ahora es ideológicamente más  heterogéneo  y está más  dividido desde el punto de vista estratégico , observa el politólogo de la Universidad de Niza Gilles Ivaldi. De las reivindicaciones iniciales, centradas en el  poder adquisitivo,  se ha pasado a peticiones de carácter político, como el  referéndum de  iniciativa ciudadana  o la  supresión del Senado.   Las  escisiones  también se multiplican sobre el futuro del movimiento, como muestran las reacciones adversas al anuncio de una lista de  chalecos amarillos  en las  elecciones europeas  del próximo mayo. "Hay una  corriente fuertemente antipolítica  que no cree en la lógica representativa y otra, que tampoco es homogénea, favorable a una expresión más estructurada. Es el mismo debate que tuvieron los movimientos de  ultraderecha  hace 40 años: o quedarse en el  activismo  o constituirse en  partido  para entrar en el  juego democrático ". Albert Ogien, investigador del Centro Nacional de Investigación Científica (CNRS) en el Instituto Marcel Mauss, añade que  las reivindicaciones difieren  en función del territorio y que, allí donde el partido de Marine Le Pen es fuerte, como el sureste y el norte, en los campamentos de  chalecos amarillos  montados en las rotondas había eslóganes contra  inmigrantes y extranjeros. "Entre los chalecos amarillos hay gente que no vota y no tienen ningún compromiso político, pero también hay  núcleos de militantes  que no se presentan como tales.  El partido de Le Pen  ha jugado a no aparecer al frente del movimiento, pero sus militantes estaban ahí", dice Ogien. En todo caso, según Ivaldi, el fenómeno refleja la clara  división sociológica y geográfica  que se vio en el duelo presidencial entre la candidata ultraderechista y  Emmanuel Macron  en mayo del 2017. "Se oponían dos Francias,  una liberal, burguesa, cosmopolita, urbana, más joven y diplomada y otra más periférica y popular.  Los  chalecos amarillos  no son únicamente eso, pero coincide algo con eso", agrega el experto. Y aporta otro dato: ni siquiera los dos grandes partidos populistas franceses –la  Izquierda Insumisa  y  Reagrupación Nacional - son capaces de responder a las demandas de los  chalecos amarillos.   "Es un movimiento espontáneo que no pasa por los canales de esos partidos". Para Spire, se trata de una  reacción a la crisis económica similar a la de los  indignados  en España, protagonizada, a su juicio, por clases medias y funcionarios que no tienen nada que ver con los  movimientos populistas.  "Tienen la idea de que existe una connivencia entre el Estado y los intereses económicos multinacionales. En Francia, Macron es la síntesis de esa sospecha, porque viene de la banca y se ha convertido en el presidente de la Republica", dice Spire. En ese contexto, ¿cuál es el  margen de maniobra de Macron  una vez finalizado el paréntesis de la gran consulta nacional? "El debate calmará los ánimos, y puede tener un efecto positivo sobre su  popularidad , pero nada indica que las políticas vayan a cambiar para resolver los retos que han puesto encima de la mesa los chalecos amarillos", explica Ivaldi. "La única ventaja de Macron respecto a sus predecesores es que está solo --añade--. No hay una oposición estructurada. No hay ni a derecha ni a izquierda un partido de gobierno creíble". </content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20141218/interior-entrega-los-primeros-chalecos-ligeros-para-los-mossos-desquadra-3783406</url><title>Interior entrega los primeros chalecos ligeros para los Mossos d'Esquadra</title><content>El  Departamento de Interior  ha comenzado hoy a distribuir en tres comisarías de Barcelona los primeros chalecos ligeros interiores que ha comprado para incorporarlos a la dotación básica policial, una vieja reivindicación de los agentes autonómicos. Según ha informado el Departamento de Interior, entre este mes y enero distribuirán 3.500 chalecos a los mossos destinados en tareas de seguridad ciudadana de las regiones policiales metropolitanas. Interior ha asegurado que prevé la entrega de 5.500 chalecos más en febrero del próximo año, que se destinarán a las unidades de seguridad ciudadana del resto de regiones policiales y algunas unidades centrales, mientras que otros 4.500 chalecos se comprarán en el año 2016 y 3.566 en 2017, con un presupuesto total de 4.095.840 euros. Fuentes de Interior han explicado que a cada agente se le asigna un chaleco, que está adaptado a su talla. Cada chaleco, que son antibala, anticorte y antipinchazo, dispone de una funda exterior, que permite la visibilidad del número de identificación personal TIP y los distintivos de graduación. El conseller de Interior, Ramon Espadaler, anunció el pasado mes de octubre que dotaría a todos los agentes de los Mossos d'Esquadra de un chaleco interior que formaría parte de su dotación básica individual, por lo que estarán obligados a llevarlo, aunque no se lo pongan, cuando empiecen su servicio. En principio, según la consellería, las normas de uso establecerán que no todos los agentes estarán obligados a ponerse el chaleco interior, si bien lo deberán tener disponible en todo momento, por si alguna intervención policial requiere de su uso. Además de los 17.066 chalecos interiores, la Generalitat también distribuirá unos 9.000 chalecos exteriores, que se singularizarán en función del servicio al que esté destinado el agente, ya que se distribuirá entre las unidades de seguridad ciudadana, tráfico, recursos operativos y antidisturbios.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/mas-periodico/20190119/chalecos-amarillos-inspiran-moda-influencers-instagramers-7253279</url><title>Los 'chalecos amarillos' inspiran a 'influencers' e 'instagramers'</title><content>Quién dijo que el gélido invierno se viste solo de tonos oscuros y deprimentes? La nueva moda, avalada por esa clase global que son las prescriptoras internacionales, apuesta por lo que en argot del gremio se conoce como 'neon green'. Sí, sí, el mismo verde fosforito que nos avergüenza cuando sacamos nuestras fotos de los años 90 se ha convertido en el color de la temporada y, según avanzó la  Semana de la Moda de Nueva York , seguirá desplegando músculo la próxima primavera y verano. Una tendencia que, curiosamente, ha crecido en paralelo a la presencia en las calles de París de los chalecos amarillos, y ya se sabe que pocas cosas gustan más a la industria de la moda y sus portavoces que lanzar guiños –a menudo estrábicos– al presente en marcha. El primero en crear escuela flúor fue el rapero y productor  Kayne West , quien sorprendió a todos en mayo con un estridente 'look' compuesto por chaqueta y 'shorts' de este color. Y aunque en aquel momento causó  estupor, cuando le siguió su mujer,  Kim Kardashian , unas semanas después, empezaba a quedar meridianamente claro que serían los primeros, pero no los únicos. Ella eligió una chaqueta en amarillo ácido para llevar a sus hijos a pasar un día en Disneyland, 'look' que completó con unos ajustados 'shorts' de licra. Sin duda, un vestuario muy efectivo para que sus hijos la localizaran rápido si la perdían de vista&amp;mldr; El matrimonio tomaba así nota de la propuesta que se había visto meses atrás en la pasarela, cuando  Calvin Klein y Maison Margiela  presentaron la moda de «bombero en neón» en la pasarela de otoño. Vestirse de fosforito no fue suficiente para Kayne West. Tanto le debió de gustar el color que en agosto se le vio estrenando un llamativo todoterreno Mercedes Benz de esta tonalidad con la que le costará pasar desapercibido ante los paparazis. ¿Qué más faltaba para oficializar su gusto por el 'neon green'? Pues una auténtica puesta de largo, como  la boda del rapero 2 Chainz con Kesha Ward  en Miami. Si a una novia se la puede eclipsar vistiéndose de blanco como ella, imagínate si te llamas Kim Kardashian y apareces en la ceremonia con un vestido en color flúor con aberturas laterales y un gran escote, firmado por  Virgil Abloh para Louis Vuitton . Después que ellos se apuntaran a la nueva moda, llegó el resto del clan. Ese mismo verano,  Kendall Jenner  se paseaba junto a una piscina con un biquini verde lima durante sus vacaciones en México con el jugador de baloncesto  Ben Simmons . Esos días posaba también en sus redes sociales con un top del mismo tono firmado por  Gooseberry.  Tanto le gustó el flúor que incluso se decantó por unas sandalias de afilados tacones en neon green. ¿Y qué eligió para su cumpleaños en noviembre? Pues evidentemente un abrigo de piel recortada en lo que se bautizó como 'verde Spotify', de  Saks-Potts . Sin embargo, la prueba definitiva de la nueva hegemonía del flúor llegó en las pasadas fiestas. Repasando su Instagram, la supermodeloa aparece el día de Navidad con un vestido sin tirantes de  Christian Siriano  en tono nuclear, con tres corazones verdes a modo de comentario, y en Nochevieja, enfundada en un top fosforito de  I.Am.Gia  y en unos ajustados leggins de látex negro. Pero el poderoso neón va más allá de los closets de la celebérrima familia. De hecho, ya se sabe que, si un guiño es compartido por  las hermanas Kardashian, las Hadid y Blake Lively  –la actriz vistió de verde extremo de pies a cabeza para el estreno de su última película, 'Un pequeño favor'–, la tendencia alcanza directamente la categoría de moda oficial. Y en este caso, el flúor viene incluso acompañado por literatura de autoayuda. Ante la irrupción del nuevo color, una gurú de la cromoterapia llamada  Constance Hart , fundadora de  Conscius Color , se ha convertido en la analista del mes en cabeceras de moda y estilos de vida explicando que el verde neón aumenta la autoconfianza y la autoestima y proyecta alegría hacia fuera, además de hacer que la energía se mueva tanto en el plano físico como en el mental. ¿Quién da más? </content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181201/la-violencia-sacude-paris-en-la-tercera-jornada-de-protestas-de-los-chalecos-amarillos-7178324</url><title>Los 'chalecos amarillos' incendian París</title><content>La violencia ha sacudido París en la  tercera jornada de protestas  de los llamados ‘chalecos amarillos’ contra la subida del precio de los carburantes. La tensión fue evidente desde primera hora de la mañana en el Arco del Triunfo, invadido por una espesa nube de  gases lacrimógenos  que la policía antidisturbios lanzaba contra grupos de manifestantes radicales que poco a poco fueron sembrando el caos en diversos puntos de la capital en medio de un impresionante dispositivo de seguridad que ha movilizado a 5.000 agentes.   Los altercados han dejado un reguero de  vehículos incendiados , coches policiales volcados, escaparates rotos, marquesinas de autobuses destrozadas y barricadas con materiales de obra que encontraban a su paso. Ha habido 270 detenidos y 110 heridos, 17 de ellos policías. Dos grandes almacenes –Printemps y Galeries Lafayette- fueron  evacuados  por motivos de seguridad y el bulevar Haussman terminó la jornada cerrado al tráfico. También se clausuraron todas las líneas de metro que conducían a los Campos Elíseos y los museos de la zona cerraron sus puertas al público. El secretario de Estado de Interior,  Laurent Nuñez , ha dicho que entre las 8.000 personas que desfilaron por París había unos 3.000 radicales bien organizados para enfrentarse a las fuerzas del orden. En total, han participado en las protestas que han recorrido el país unas 75.000 personas. A la luz de las cifras de la semana pasada, que se saldó con 24 heridos y 103 detenidos, la protesta se radicaliza. Desde Buenos Aires, donde ha participado en la cumbre del G20, el presidente francés,  Emmanuel Macron , ha señalado que lo ocurrido este sábado en París “no tiene nada que ver con la expresión pacífica de una cólera legítima&amp;rdquor;. “Aceptaré todas las protestas, pero jamás la violencia&amp;rdquor;, ha advertido al inicio de una rueda de prensa en la que no ha admitido preguntas sobre la crisis que vive Francia . Macron ha anunciado que este domingo se reunirá con el primer ministro y el responsable de Interior. Aunque el detonante ha sido la subida del  impuesto  a los hidrocarburos que el Gobierno quiere aplicar en enero en el marco de la ley de transición ecológica, el movimiento de los ‘chalecos amarillos’ iniciado hace tres semanas a través de las redes sociales y sin vinculación con sindicatos ni partidos políticos se está transformando en la expresión de un  malestar profundo  de las clases medias por la pérdida progresiva de poder adquisitivo. Muchos de ellos, que hasta ahora no se habían manifestados jamás, dicen también sentirse  menospreciados por las élites  dirigentes. Todos los analistas coinciden en que se trata de una revuelta de la Francia periurbana y rural que necesita el coche para trabajar, llega a duras penas a final de mes y ve injusto un nuevo impuesto. Macron no parece dispuesto a ceder pese a enfrentarse a la  crisis social  más grave de su mandato. Incluso dentro de sus propias filas arrecian las voces que piden una moratoria en la aplicación de la tasa de los carburantes. En la oposición le acusan de negarse a escuchar a los franceses e incluso de ser responsable de la violencia que gana terreno en las protestas. La ultraderechista  Marine Le Pen  ha hablado de “situación insurreccional&amp;rdquor; y ha acusado al titular de Interior,  Christophe Castaner , de echar leña al fuego y usar las imágenes de los disturbios para denigrar al movimiento de los chalecos amarillos’. El presidente de Los Republicanos,  Laurent Wauquiez , ha pedido organizar un referéndum porque entiende que la única vía de salida es dar la palabra a los franceses y el líder de la Francia Insumisa,  Jean Luc Mélenchon , ha denunciado el “ensañamiento&amp;rdquor; contra los manifestantes y criticado que el poder “juegue con el miedo&amp;rdquor;. “Esperamos que el Gobierno responda y que no tengamos que hacer la revolución&amp;rdquor;, suspiraba un joven de 28 años bajo la lluvia en medio de los Campos Elíseos. “Nosotros no llegamos a fin de mes y esta es la única manera de que nos escuchen&amp;rdquor;, añadía. Como él, muchos de los que se desplazaron este sábado a París clamaban por un sistema más justo de reparto de la riqueza. En las calles se cantaba La Marsellesa y se coreaba ‘Macron, dimisión’. En el Arco del Triunfo, símbolo de la gloria francesa,  una pintada rezaba lo siguiente:  “Los chalecos amarillos triunfarán&amp;rdquor; .</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181204/los-chalecos-amarillos-macron-no-es-de-este-mundo-7184560</url><title>"Queremos que Macron se vaya porque no vive en este mundo"</title><content>La cita es a las 9.30 en la subprefectura de Sens,  un pueblo tranquilo  en la rivera del Yonne, el río que da nombre al departamento situado en la región vinícola de Borgoña. A sus 25.000 habitantes les separan solamente 120 kilómetros de París, pero la distancia emocional entre el universo urbano y esa Francia que se extiende entre un paisaje campestre de viejas fábricas abandonadas es mucho más amplia. Desde hace tres semanas, Laura, Valérie, Marie, Jennifer, Vanessa y Anaïs recorren las administraciones públicas de Sens con un  chaleco amarillo  encima del abrigo. Tienen entre 29 y 61 años. Son jubiladas, paradas, enfermeras o agentes inmobiliarias y ninguna se había manifestado antes del 17 de noviembre. No pertenecen a ningún sindicato, no militan en ningún partido político. No eran amigas, pero el movimiento ciudadano surgido en las redes sociales contra la subida del  impuesto a los carburantes  las ha unido en una inédita rebelión contra el poder. "Antes vivíamos dignamente, pero ahora  solo sobrevivimos ",  dice Valérie, de 52 años mientras camina hacia el centro de finanzas públicas de Sens. Valérie cobra una pensión por invalidez de 1.000 euros al mes, que se gasta en el alquiler del apartamento, la manutención y los gastos de su hija, estudiante de enfermería en Troyes. "A final de mes no me queda nada. Vivimos con el sueldo de mi marido, que pronto se jubilará y no tendrá gran cosa", continúa. En la carretera junto al río, los coches hacen sonar el claxon cuando ven llegar a la comitiva de los chalecos amarillos. Dos agentes de seguridad cierran a toda prisa las puertas de la oficina de la hacienda pública, dejando en la estacada a los usuarios que acuden a pagar sus impuestos.  "Empiezan a ser alérgicos al amarillo .  Seguid así ", les anima una vecina, atónita por el cierre de las oficinas. La lluvia arrecia y el grupo decide hacer una visita al Ayuntamiento, un soberbio palacete en el centro de la localidad, a dos pasos de la catedral gótica de Saint Étienne. Consiguen entrar en el edificio, pero un policía les invita amablemente a desalojarlo. "El alcalde no quiere recibirnos. No quiere mojarse. Pero vamos a reunirnos y a organizarnos para que el Gobierno nos escuche", dice Vanessa, 40 años y auxiliar de enfermería en una residencia de ancianos. "Cada vez hay menos personal, nos pagan una miseria y nuestro sueldo no aumenta, pero el de los ministros sí. Hay que revisar todo el sistema, porque los que están en el poder solo gobiernan para los ricos. Cuanto peor nos va, más nos hunden", se lamenta. La acogida es más cálida en la oficina de Correos, donde Véronique, una empleada de 57 años hace una pausa para mostrar su solidaridad con los chalecos amarillos y Nathalie, de 40 años, muestra su orgullo por el movimiento surgido en Francia. "Yo no me quejo porque tengo trabajo y gano algo más que el salario mínimo (1.400 euros) pero hace falta que las clases medias tengan más poder adquisitivo. No recibimos ayudas y pagamos muchos impuestos", explica. En la región  el paro es del 8,3%.   por debajo de la media francesa del 9,1% pero la actividad es escasa más allá de la céntrica calle comercial de Sens. "Aquí no hay nada para los jóvenes", se lamenta Anaïs, una parada de 29 años. Un reciente informe de la Fundación Jean Jaurès habla de la fuerte dimensión simbólica que para este tipo de población supone renunciar a cosas como ir de vacaciones, al cine o cenar en un restaurante. "Significa que están resbalando fuera de la amplia clase media y que, a su juicio, se les arrastra inexorablemente hacia el mundo de los pobres y los subvencionados", indica. La revuelta de los 'chalecos amarillos' es también la de un sector de la población francesa que no encuentra su sitio en el mundo globalizado, según el geógrafo  Christophe Guilluy , autor del famoso ensayo ‘La Francia periférica’ en el que analiza la sociología de los territorios desindustrializados alejados de la metrópoli, tradicional caladero de votos de la ultraderecha. "Es una sociología específica: la de la ola populista occidental. El problema en Francia, como en Estados Unidos o en el resto de Europa, es el de un modelo económico que crea riqueza, pero que no integra a la mayoría de la población", sostiene. El demógrafo  Hervé Le Bras  cree, en cambio, que la periferia es muy heterogénea y que el mapa que dibujan las protestas encaja con el de las zonas poco pobladas o que pierden habitantes. Un esquema que se corresponde con la llamada ‘diagonal vacía’ de la que habla el geógrafo  Roger Brunet , la que se extiende desde las Ardenas a los Altos Pirineos y necesita el coche para ir a trabajar y volver a casa cada día. Nathalie, la mujer de la oficina de Correos, recorre 450 kilómetros semanales y se gasta 100 euros en llenar el depósito. Si las reivindicaciones de los 'chalecos amarillos' son heterogéneas y superan la cólera inicial por el precio de la gasolina, poco a poco la protesta muta hacia un rechazo visceral de la figura del presidente francés.  "Tenemos la impresión de estar en una dictadura.  Macron es un niño mimado . No nos respeta.  El Estado está empobreciendo al pueblo. Lo está dejando morir y cierra los ojos", cuenta Valérie que dice tener un sueño simple: que la gente pueda vivir dignamente del fruto de su trabajo. El grupo se disuelve para comer y se cita por la tarde en la oficina de Hacienda, que sigue cerrada. Decide volver al Ayuntamiento, donde los tres policías que custodian la entrada bromean con la peregrina idea de las mujeres de pintar de amarillo el árbol de Navidad que se trasladará al Elíseo cruzando el Yonne.  "Esto es solo el principio. No nos manifestamos,  estamos haciendo la revolución  porque todo el mundo está harto. Yo quiero que se vaya Macron y todo su Gobierno porque no viven en nuestro mundo", resume Marie, una jubilada de que augura un fin de año agitado.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181203/macron-busca-una-salida-a-la-revuelta-de-los-chalecos-amarillos-7181437</url><title>Los estudiantes abren un nuevo frente de protestas en Francia</title><content>El primer ministro francés,  Edouard Philippe , ha iniciado este lunes una carrera contrarreloj reuniéndose con una treintena de responsables políticos con representación parlamentaria para buscar con urgencia una puerta de salida a la crisis de los 'chalecos amarillos'. Emmanuel Macron  ha anulado el viaje oficial que tenía previsto realizar este miércoles a Serbia y ha convocado nuevamente en el Elíseo a varios de sus ministros. La  Asamblea Naciona l celebrará un debate este miércoles en el que se espera que Philippe anuncie las primeras medidas para calmar los ánimos. La idea de establecer una moratoria sobre la tasa a los hidrocarburos prevista para enero parece abrirse paso como una opción para dar un poco de oxígeno. Tras salir de su reunión en Matignon, sede del primer ministro, la ultraderechista  Marine Le Pen  ha pedido la inmediata supresión del impuesto a la gasolina y el gasóleo. El presidente de Los Republicanos,  Laurent Wauquiez , quiere además un referéndum sobre la política fiscal y ecológica de Emmanuel Macron. En las filas de La República en Marcha (LREM) también arrecian las voces que piden un gesto claro de apertura hacia las reivindicaciones de los 'chalecos amarillos'. El secretario general del Partido Socialista,  Olivier Faure , ha indicado que su formación se sumará a una moción de censura de los diputados comunistas si el Gobierno no cambia el rumbo de su política . “Llega un momento en el que hay que decir basta. Hace falta que el poder responda&amp;rdquor;, ha declarado. Más difícil se antoja el diálogo con los representantes del movimiento, convocados para este martes. Philippe no tendrá delante  ningún interlocutor . Uno de los firmantes de un manifiesto publicado este domingo en ‘Le journal du dimanche’ -en el que condenaban la violencia de París y se mostraban dispuestos a hablar con el Gobierno- ha anunciado que ningún miembro de los 'chalecos amarillos' acudirá a Matignon, alegando que han recibido amenazas que no garantizan su seguridad. Mientras, el movimiento continúa con sus protestas este lunes en diversos puntos del país con cortes en rotondas, autopistas, carreteras, entre ellas el  bloqueo de la frontera con España  en Le Perthus. En un contexto social cada vez más explosivo, los  estudiantes  se han sumado a la ola de descontento que recorre el país y este lunes han bloqueado más de un centenar de centros amenazando con abrir un nuevo frente de protestas contra las reformas educativas del Gobierno. En  Niza  se han manifestado más de mil estudiantes en apoyo a los ‘chalecos amarillos’ coreando el eslogan más repetido desde hace tres semanas: ‘Macron dimisión’. En  Toulouse , unos 700 alumnos desfilaron por el centro de la ciudad tras haber provocado destrozos en el mobiliario urbano. Y en el instituto de formación profesional Jean Pierre Timbaud de Auvervilliers, en la región parisina, la protesta ha terminado con disturbios. Se han quemado papeleras, se levantaron barricadas y se arrancaron marquesinas de autobuses. También ha habido saqueos en tiendas y al menos un coche incendiado. La presidenta de la región parisina, Valérie Pécresse, ha mostrado su preocupación por “la contaminación del movimiento social de los estudiantes&amp;rdquor;. El sindicato Unión Nacional de Liceos ha hecho un llamamiento a manifestarse el  viernes 7 de diciembre  en todos los liceos franceses para protestar contra las políticas del Gobierno. Por su parte, el principal sindicato del país, la CGT, ha convocado una gran manifestación del próximo  14 de diciembre  en defensa del poder adquisitivo y para reclamar una subida inmediata de los salarios, las pensiones y la protección social.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181217/los-chalecos-amarillos-alteran-la-agenda-politica-de-macron-7207356</url><title>Los 'chalecos amarillos' alteran la agenda política de Macron</title><content>Tras haber obligado a  Emmanuel Macron  a ceder en materia económica, los ‘chalecos amarillos’ se anotan una primera victoria política al imponer un debate sobre el r eferéndum de iniciativa ciudadana , un instrumento inspirado en el modelo suizo que obligaría al Gobierno a someter al voto de los franceses los proyectos legislativos que recaben un número determinado de firmas. El primer ministro,  Edouard Philippe , se ha mostrado favorable a abordar este asunto en una entrevista al diario ‘Les Echos’. "Este debate también lo tendremos. No podemos estar en contra de ese principio. Puede ser un buen instrumento en una democracia, pero sobre cualquier tema ni bajo cualquier condición", ha señalado. Además de una crisis social, ligada a la pérdida prolongada del poder adquisitivo de las clases medias, las manifestaciones de los ‘chalecos amarillos’ han puesto de relieve una gran  desconfianza  en los líderes políticos y en las instituciones democráticas. La quinta jornada de protestas, que el sábado dejó en las calles menos manifestantes y menos violencia, ha marcado  un giro en las reivindicaciones  y el referéndum de iniciativa ciudadana (RIC) ha cobrado especial protagonismo. Varios candidatos presidenciales, entre ellos la ultraderechista Marine Le Pen y el líder de La Izquierda Insumisa, Jean Luc Mélenchon, habían defendido este tipo de consulta. Emmanuel Macron no lo contemplaba en su programa pero los ‘chalecos amarillos’ le obligan a revisar su agenda política. Aunque el movimiento pierde fuelle, nadie canta victoria porque las causas del malestar siguen presentes. El objetivo del tándem ejecutivo es iniciar el diálogo y estructurar el gran debate nacional anunciado por Macron para dar respuesta a las preocupaciones expresadas en la calle. Se abordarán  cuatro grandes temas  -transición ecológica, fiscalidad, organización del Estado y democracia y ciudadanía– y los alcaldes tendrán un papel protagonista como correa de transmisión de las reivindicaciones ciudadanas. “No hemos escuchado bastante a los franceses&amp;rdquor;, admitía Philippe en la misma entrevista al diario económico, en la que reconocía errores en la gestión de la crisis que ha sacudido al país durante un mes. Preparar esa  concertación nacional  que se lanzará en enero se ha convertido ahora en una urgencia. Macron reunirá este martes en el Elíseo a varios de sus ministros y se ha visto obligado a anular el viaje que tenía previsto hacer a Biarritz para inaugurar la presidencia francesa del G7. Por su parte, el Ministro del Interior,  Christophe Castaner , ha pedido a los ‘chalecos amarillos’ desbloquear las rotondas para no seguir paralizando la economía francesa. Algunos de sus miembros siguen apostando por mantener la presión en la calle, pero otros barajan convertir el movimiento en una  alternativa política  y presentar una lista a las elecciones al  Parlamento Europeo  de mayo. De materializarse, Macron saldría paradójicamente beneficiado porque, según un sondeo del Instituto Ipsos, una candidatura de este tipo le robaría votos al partido de  Marine Le Pen  y a la Francia Insumisa de  Jean Luc Mélenchon. Esa  cita electoral  será crucial para el presidente francés, que se verá obligado a reorientar su programa hacia el terreno de la protección social.  “Ningún país puede avanzar si no escucha la cólera legítima de nuestros pueblos&amp;rdquor;, admitió Macron en el pasado Consejo Europeo de Bruselas El primer ministro, Eduard Philippe, ha anunciado este lunes que la subida de 100 euros en el salario mínimo se aplicará a partir de febrero y que la medida conllevará  un déficit del 3,2%  del PIB en el 2019. Para rebajar la factura del Estado se limitará la bajada del impuesto de sociedades a las grandes empresas con lo que se espera recaudar unos 1.800 millones de euros. Por su parte, el titular de Economía,  Bruno Le Maire , ha avanzado que Francia aplicará a partir de enero un impuesto a los gigantes digitales (GAFA) sin esperar a que sea adoptado por la Comisión Europea, lo que supondrá unos ingresos de 500 millones de euros.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190113/macron-pide-fin-violencia-debatir-reivindicaciones-chalecos-amarillos-7243996</url><title>Macron pide el fin de la violencia para debatir las reivindicaciones de los 'chalecos amarillos'</title><content>Cuando están a punto de cumplirse dos meses del inicio de las  protestas de los  chalecos amarillos,  Emmanuel Macron  se ha dirigido por carta a los  franceses  para esbozar las líneas del  gran debate nacional  que se abrirá este martes con el objetivo de dar respuesta a las  inquietudes  expresadas por un  movimiento heterogéneo  nacido en las redes sociales  sin tutela sindical o política. Cuatro  grandes temas  – impuestos, organización del Estado, transición ecológica y democracia - estructurarán una consulta que se extenderá hasta el 15 de marzo y que no debe interpretarse, advierte el presidente, ni como una elección ni como un  referéndum . Macron también pone una condición para el diálogo: que   cese toda forma de violencia. La movilización de los  chalecos amarillos  es mayoritariamente pacífica, pero a los  disturbios  que con mayor o menor virulencia salpican cada manifestación se han sumado las agresiones hacia  diputados  de La República en Marcha (LREM) y  periodistas . Un clima generalizado de  desconfianza  en la clase  política , las  instituciones y los medios de comunicación  está detrás de los casos de parlamentarios que se encuentran con  amenazas de muerte  en sus correos electrónicos o de reporteros que, como sucedió este sábado en Rouen, reciben una  brutal paliza  mientras cubren una manifestación. "En Francia, en Europa y en el mundo hay una gran inquietud. Tenemos que responder con ideas claras. Pero para ello hay una condición: no aceptar  ninguna forma de violencia" , resalta el jefe del Estado. Macron inicia su larga misiva señalando que Francia es uno de los  países más igualitarios  gracias a un sistema impositivo que garantiza  servicios públicos básicos  a todos los ciudadanos independientemente de su situación económica. La  subida del impuesto  a los carburantes fue la chispa que encendió la  protesta a finales de noviembre.  Sin embargo, el  malestar venía de lejos.  La sensación de soportar una  fiscalidad asfixiante  que se ceba en las clases medias y el  desprecio que los franceses de las zonas periurbanas  veían en la actitud del presidente cristalizaron en el movimiento que bloquea rotondas y desfila cada sábado con la prenda reflectante que les ha hecho visibles. "No estaremos de acuerdo en todo. Es normal, pero al menos mostraremos que somos un pueblo que no tiene miedo de hablar y debatir", dice Macron en la carta. Aunque deja claro que fue elegido con un  programa reformista  al que sigue siendo fiel y que no dará marcha atrás en una de las reclamaciones recurrentes de los  chalecos amarillos,  la de  restaurar el impuesto a la fortuna.  Y aclara que si, como resultado de la consulta, se decide bajar algún impuesto el gasto público también se reducirá. Entre las  cuestiones  que deberán responder quienes se impliquen en el debate, el presidente les pregunta si conviene  reforzar la descentralización,  cómo financiar la  transición ecológica,  si habría que reconocer el  voto en blanco,  introducir un  criterio proporcional en el sistema electoral,  ampliar el recurso al referéndum o cuál debería ser el papel del Senado. Las propuestas, garantiza Macron, servirán para construir "un nuevo contrato nacional", estructurar la acción gubernamental y la posición europea e internacional de Francia. Las  reivindicaciones  de los  chalecos amarillos  son variopintas, algunas disparatadas y otras incluso ilícitas, pero si en algo coinciden todos es en reclamar una mayor justicia fiscal y el respeto de las élites políticas. Otra cosa que ha quedado  clara es el odio visceral hacia el presidente, condensado en el eslogan más coreado en las marchas:   Macron, dimisión. Si el  arriesgado debate  planteado por el Elíseo tiene escasas posibilidades de satisfacer a los  chalecos amarillos,  es más difícil aún que la  imagen de Macron  mejore con el ejercicio. "No espero absolutamente nada. Este debate no es más que una broma. Digan lo que digan no nos escucharán", se lamentaba Jerôme, un parisino de 38 años mientras se manifestaba este sábado en la capital. En las filas de la  oposición política  tampoco se respira un gran entusiasmo con la consulta, en la que los alcaldes tendrán un papel relevante como correa de transmisión de las preocupaciones de los ciudadanos.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/opinion/20190117/articulo-opinion-antonio-franco-aguantate-y-calla-chalecos-amarillos-macron-crisis-sistema-revolucion-democratica-7251295</url><title>Aguántate y calla</title><content>Francia continúa yendo por delante a la hora de llevar a la calle  los cambios profundos de las sensibilidades sociales.  Probablemente en el futuro se verá la actual  protesta de los 'chalecos amarillos'  como el inicio de una profunda reestructuración de las democracias occidentales, algo tan trascendente como lo que supuso el paso adelante de la juventud que pedía  más libertades individuales y más protagonismo  en mayo del 68. Eso no quiere decir -al igual de lo que pasó entonces- que vaya a cristalizar tal como se presenta ahora la protesta desorganizada pero profunda contra el actual estado de cosas.  Pero es una semilla.  Desde hace dos meses las reivindicaciones movilizan al país con manifestaciones tozudas. No reúnen mucha gente, aún tienen que depurarse de los ramalazos violentos que las acompañan, pero  gozan de la complicidad de la mayoría.  A los ciudadanos les han dicho tantas veces que ellos son los protagonistas de la democracia que ahora exigen que se traduzca en hechos y que sus representantes les obedezcan a ellos de una vez. Macron  tiene que empezar a debatir fuera de la Asamblea Nacional con ciudadanos normales que expresan sus decepciones y necesidades. Es un golpe en la nuca al  papel de los partidos políticos como intermediarios.  En realidad no lo son, solo fingen serlo. Las cúpulas de esos partidos hacen lo que quieren, y no solo en Francia como saben ustedes. Regresa un espíritu asambleario que esta vez quiere ser impecablemente democrático. Es asimismo una  rebelión contra la transferencia de poder  hecha por los cargos electos al mundo financiero;  en las últimas crisis los banqueros y los administradores de las cajas de ahorros públicas han sido los primeros en no respetar las reglas del propio sistema capitalista, seguidos por los jefazos de las grandes multinacionales. La gente desconfía de ese 'alto mando' y quiere más protagonismo directo. Otros perdedores son los que podríamos llamar los 'periodistas de orden', defensores de  que lo que existe es un mal menor. Han perdido influencia. Se les considera  el brazo propagandístico del  " aguántate y calla' o 'resígnate y jódete',  los grandes eslóganes secretos del statu quo del 'austericidio'. Así como la llegada del Derecho -en mayúscula- obligó a dar un paso atrás a la brutal ley del más fuerte, el clamor de la reclamación de  "más democracia y esta vez de verdad"  quiere hacer retroceder al despotismo ilustrado. Es una rebeldía contra los que dicen: "Tomamos las decisiones por vosotros porque no estáis suficientemente preparados "  y un deseo de sustituirlo por un "vamos a decidirlo entre todos, realmente entre todos '"  A los políticos se les relega al papel de ejecutores de la voluntad popular. No es una revolución. Es una reacción después de mucha  traición a la revolución democrática.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190125/candidatos-chalecos-amarillos-aceptada-francia-7266594</url><title>La idea de candidatos de los 'chalecos amarillos' es bien aceptada en Francia</title><content>Una de las figuras de los  'chalecos amarillos'  de Francia, Ingrid Levavasseur, armó una lista inicial de 10 personalidades del movimiento para presentarse en las elecciones europeas en mayo próximo, una iniciativa que el gobierno francés describió como "interesante". La lista se llamaría RIC,  Rally de Iniciativa Ciudadana  y la encabezaría la misma Levavasseur, quien anunció a 10 miembros del movimiento, la mayoría no son conocidos a nivel nacional, pero algunos ya son identificados porque han hablado ante la prensa o en los grupos de discusión de chalecos amarillos. La composición de los  candidatos  aún debe ser completada, pero los primeros 10 nombres de una posible lista de chalecos amarillos en Europa fueron anunciados por Levavasseur, y se espera que el proyecto sea presentado a mediados de febrero próximo. Esta iniciativa suscitó varios cuestionamientos, incluso dentro del mismo  movimiento social , debido a que los chalecos amarillos siempre han sido muy críticos de los partidos políticos y del funcionamiento de las instituciones. Un primer intento de elaborar una lista para las  elecciones europeas  tuvo lugar en diciembre pasado y resultó infructuoso, ahora se presenta una segunda iniciativa pero con sólo 10 nombres de los 79 requeridos, encabezados por Levavasseur, una cuidadora de niños de 31 años de edad. El  diario Le Monde  señaló que, debido a su facilidad oratoria, Levavasseur se proyectó como una de las figuras mediáticas del movimiento, invitada frecuente en radio y televisión. Incluso la cadena BFM-TV le ofreció un puesto de columnista, pero "un torrente de insultos y amenazas le hicieron rendirse". En la lista RIC figuran otros nueve candidatos que tienen entre 29 y 53 años, y son  pequeños empresarios, contadores , choferes, abogados, amas de casa, empleados, pero habrá que completarla antes de mediados de febrero, por lo que se ha lanzado una convocatoria de solicitudes, abierta a todos los ciudadanos. La selección de candidatos se hará entonces por un  voto interno , afirma una declaración del RIC, y precisa que está establecido que los futuros eurodiputados consultarán a los ciudadanos a lo largo de su mandato, pues "ya no queremos sufrir las decisiones de autoridades europeas y los dictados financieros". "Debemos transformar la ira en un proyecto político humano, capaz de proporcionar  respuestas a los franceses ", señala la iniciativa, que provocó fuertes críticas en las redes sociales, en particular de otra figura del movimiento, el polémico Maxime Nicolle "Fly Rider". Éste acusó a Levavasseur de "oportunista" y "vendida". "No sé quién te compró Ingrid, pero traicionas a miles de personas que tenían confianza en ti", fustigó. La constitución de una lista de chalecos amarillos es vista como una  buena iniciativa  por parte del gobierno y por partidos de derecha y de izquierda, como Los Republicanos, que dieron la bienvenida al proyecto, al afirmar que encontrarán obstáculos, serán criticados, pero que hay una democracia. Otros partidos como Agrupación Nacional (RN, por sus siglas en francés) y Debout France, temen que las aspiraciones de los 'chalecos amarillos' impulsen la recuperación política de La República en Marcha o del  Partido Radical de Izquierda . Analistas estiman que una lista de chalecos amarillos en las elecciones europeas llevaría a las urnas a mucha gente que ya no vota, debido a que se da más apoyo cuando se trata de algo alejado del espectro político.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/temas/chalecos-amarillos-42115</url><title>Chalecos amarillos</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181117/la-revuelta-de-los-chalecos-amarillos-desafia-a-macron-7153352</url><title>La revuelta de los 'chalecos amarillos' desafía a Macron</title><content>Si había alguna duda del divorcio entre  Emmanuel Macron  y esa Francia periférica que el presidente francés ha tratado a menudo con desdén, la inédita movilización que ha salpicado este sábado todo el país lo ha expresado con una claridad meridiana. La revuelta ciudadana convocada a través de las redes sociales para protestar contra la subida del  impuesto a los carburantes  no es más que la gota que ha colmado el vaso de un profundo  malestar social  con la política económica de un líder que el ciudadano medio percibe como el gobernante de los ricos. Quienes han levantado barreras para bloquear el tráfico y quienes han desfilado a pie en más de 600 ciudades se han quejado de la presión impositiva, de la  pérdida de poder adquisitivo  y de la falta de empatía del presidente con un sector de la población que hace virguerías para llegar a fin de mes. Sin líderes conocidos, sin una clara organización y rechazando la tutela de sindicatos y partidos políticos, el  chaleco amarillo reflectante,  obligatorio para circular en Francia, se ha convertido en su seña de identidad. Les ha hecho visibles. La  revuelta de los chalecos amarillos  desafía al presidente a dar una respuesta a las preocupaciones de la Francia real y deja al descubierto los límites de La Republica en Marcha, un movimiento político nacido en tiempo récord para impulsar la carrera de Macron hacia el Elíseo pero que carece de la  implantación territorial  necesaria para conectar París con las provincias y las zonas rurales. Aunque la movilización ha transcurrido con normalidad en numerosos puntos de la geografía francesa, la jornada ha sido tensa y se ha saldado, según el balance provisional del Ministerio del Interior, con una manifestante muerta, más de 200 heridos y 117 detenciones. En total, las cifras oficiales hablan de más de 2.000 concentraciones  y  282.000 manifestantes. En París, la protesta se inició en la Puerta Maillot, una de las entradas de la autovía periférica que conduce a la capital. Paulatinamente, e l cortejo se fue extendiendo por los Campos Elíseos  con la intención de llegar al palacio presidencial, fuertemente custodiado por las fuerzas del orden. Unos 1.200 manifestantes campaban en la plaza de la Concordia coreando uno de los eslóganes más repetidos en las marchas:  "Macron, ¡dimisión!" . “Vamos a dormir delante del Elíseo&amp;rdquor;, decía alguno. Muchos de los que este sábado han salido a las calles no se habían manifestado jamás, pero han respondido a las convocatorias nacidas en Facebook. "Funcionó en mayo del 68. ¿Por qué no va a funcionar ahora?&amp;rdquor;, contaba al diario ‘Le Monde’ un joven de 25 años de una pequeña localidad del oeste francés. El movimiento cuenta con la simpatía del 75% de los franceses, aunque solo el 25% está dispuesto a secundarlo, según un reciente sondeo. También hay  voces molestas  con la estrategia de bloquear las carreteras y con una reivindicación que se desentiende de las consecuencias del cambio climático. "Que luego no se quejen de que el Gobierno no hace nada contra las inundaciones y las olas de calor. ¿Por qué no piden más transportes públicos?", se lamentaba un internauta. El detonante de la protesta es precisamente el aumento paulatino de aquí al 2022 de las tasas a los hidrocarburos en el marco de la ley de  transición ecológica . La primera subida, de 6,9 céntimos para el gasóleo y de 2,9 para la gasolina, será en enero. Los conductores se quejan de que cuando se gastan 70 euros en llenar el depósito, el Estado se lleva 40 en impuestos y que es hora de bajar las tasas. Pero el primer ministro,  Edouard Philippe , no ha dado marcha atrás y se ha limitado a anunciar algunas medidas para reducir el impacto de la subida en los hogares más modestos. Entre ellas, una ayuda de 4.000 euros para cambiar el coche por uno menos contaminantes o ampliar el cheque energético a 5,6 millones de franceses. "La gente no pide soluciones técnicas para financiar un coche nuevo. Esperan que se les diga cuál es su sitio en este país. Hay que desarrollar las regiones a partir del pueblo", aseguraba en ‘Le Parisien’ el geógrafo  Christophe Guilluy , autor de ‘La Francia periférica’ y de ‘No society, el fin de la clase media occidental’. A su juicio, las élites se han unido geográficamente en las metrópolis, donde hay dinero y trabajo, y siguen dirigiéndose a una clase media y a una realidad social que ya no existe. "Es un bulevar para los extremos", advierte. Los  partidos políticos  de la oposición han tenido especial cuidado en impedir que se les acuse de instrumentalizar el enfado ciudadano, pero todos, desde la ultraderechista Marine Le Pen, hasta el líder de la Francia Insumisa, Jean Luc Mélenchon, pasando por el presidente de Los Republicanos, Laurent Wauquiez, y el líder socialista, Olivier Faure, han mostrado su simpatía por un movimiento exitoso cuyo futuro es todavía una incógnita.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181226/lideres-chalecos-amarillos-partido-politico-7219490</url><title>Líderes de los 'chalecos amarillos' analizan crear un partido político</title><content>Un grupo de líderes del movimiento de los  "chalecos amarillos" , que desde hace mes y medio se manifiestan en Francia en contra de las políticas económicas del gobierno, anunció que analiza crear un partido político para tratar de conseguir sus demandas. “Finalmente es la única cosa que podemos hacer&amp;rdquor;, declaró Jacline Mouraud, una de las líderes más emblemáticas y seguidas del movimiento, al diario local Le Journal du Dimanche. Mouraud es considerada una de las  ideólogas del movimiento , con la publicación de un video sobre el movimiento que ha tenido más de seis millones de visitas en redes sociales, y al que se estima como una base ideológica de los "chalecos amarillos". El movimiento ha provocado una  crisis de gobierno  al presidente francés Emmanuel Macron y generado la mayor oleada de disturbios en muchos años en Francia, con más de cuatro mil detenidos, centenares de heridos y diez muertos, además de destrozos millonarios. Mouraud, quien confesó que votó por el conservador  Nicolas Sarkozy  en las elecciones presidenciales francesas de 2007 y 2012, no precisó de qué ideología sería el partido que fundaría. Otros líderes del movimiento están en desacuerdo y ni siquiera existe un nombre tentativo para la f utura formación política , reconoció Mouraud, quien admitió que las relaciones entre los referentes del movimiento social no son buenas. “Hay una guerra entre los líderes&amp;rdquor;  de la movilización, que estaría dividida entre los más radicales, liderados por el camionero Éric Drouet, quien será juzgado el año próximo por comportamientos violentos, y los más moderados, entre los que figura Mouraud. Mientras madura la idea de  formar un partido político , los “chalecos amarillos&amp;rdquor;, denominados así por los chalecos reflectantes que portan en las protestas, se  han manifestado seis fines de semana consecutivos y mantienen abierto el movimiento a nuevas concentraciones.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190115/macron-abre-con-polemica-el-debate-nacional-para-atajar-la-crisis-de-los-chalecos-amarillos-7248071</url><title>Macron abre con polémica el debate nacional para atajar la crisis de los 'chalecos amarillos'</title><content>Emmanuel Macron  espera mucho de la consulta lanzada este martes en un pequeño pueblo normando para dar respuesta a la revuelta de los chalecos amarillos que lleva dos meses reventando las costuras de la República. El presidente francés quiere dar la palabra a los ciudadanos en  un debate &amp;rdquor;sin tabúes&amp;rdquor;  que se prolongará hasta el 15 de marzo. Un ejercicio tan inédito como arriesgado que los chalecos amarillos ven con escepticismo y la clase política con reservas. Sin embargo, Macron quiere hacer de la dificultad virtud y convertir la crisis en una oportunidad para poner fin a 25 años de “ fracturas sociales, económicas y territoriales&amp;rdquor; .   El escenario elegido para dar el pistoletazo de salida al gran debate nacional fue el centro deportivo de la localidad de Grand Bourgtheroulde, de poco más de 3.000 habitantes, literalmente tomada por las fuerzas del orden para evitar posibles disturbios ante la presencia del jefe del Estado. Sentado entre unos  600 alcaldes  de cinco comunidades normandas, Macron escuchó las quejas que los ediles expusieron sin tapujos aprovechando la ocasión, probablemente única, de hacerle llegar directamente las preocupaciones de los franceses que viven en pueblos alejados geográfica y sociológicamente de la realidad parisina. Se pusieron encima de la mesa asuntos como el de la  justicia fiscal,  los problemas de movilidad, la escasez de médicos o las pensiones de los jubilados que no llegan a fin de mes. Pero también hablaron del menosprecio que siente el medio rural  por parte del poder y de que el Gobierno no muestra suficiente  confianza en los alcaldes . La crisis de los chalecos amarillos ha obligado a Macron a corregir una política que desde su llegada al poder, en mayo del 2017, consistió en obviar a los llamados cuerpos intermedios para sortear las primeras reformas –la laboral y la del ferrocarril- sin grandes problemas. El precio que ha pagado, según coinciden todos los analistas, es su  desconexión  del terreno y de la realidad cotidiana de la mayoría de franceses. Por eso los alcaldes son ahora el principal recurso del Elíseo para  reanudar la relación con los ciudadanos , sobre todo porque en un clima de total desconfianza en las instituciones, los ediles son los únicos que mantienen un nivel de interlocución y una capacidad de mediación que no se ve contestada. En la sesión celebrada en Grand Bourgtheroulde, Macron fue fiel a su estilo y combinó  firmeza y concesiones  en su respuesta a los alcaldes. Así, dijo que no era ningún “dogma&amp;rdquor; la decisión de limitar la velocidad a 80 kilómetros hora en las redes secundarias–medida en la que muchos ven el primer síntoma de la cólera que luego cristalizó con la subida del precio del carburante- pero no dio un paso atrás en lo que muchos consideran el pecado original de la política fiscal del presidente: la anulación del impuesto sobre la fortuna (ISF). Emmanuel Macron, que desde el estallido de las protestas limita notablemente sus viajes por la geografía francesa, había comenzado la jornada con una visita sorpresa al Ayuntamiento de Gasny, un pueblo próximo a Giverny. Allí participó en el consejo municipal y vio cómo un edil, trabajador en la emblemática Sociedad Nacional del Ferrocarril (SNCF), ponía encima de la mesa un chaleco amarillo para protestar por la reforma ferroviaria. Sin embargo, no fue este episodio el que generó  la polémica del día  sino la reflexión que el presidente hizo a puerta cerrada sobre las personas en situación de pobreza.  “A la gente con dificultades hay que responsabilizarla más porque algunos lo hacen bien pero hay quien se cachondea&amp;rdquor;. La frase confirma que le resulta difícil aparcar su  estilo arrogante  con las clases populares y le ha valido unas cuantas críticas. “El año 2019 empieza como el anterior. Los debates se abren pero siempre con el mismo desprecio hacia los franceses&amp;rdquor;, ha escrito en su cuenta de Twitter la diputada de Los Republicanos Valéry Boyer. Por lo demás, Macron reiteró su apuesta por el diálogo aunque dejó claro que eso no significa detener las reformas porque, a su juicio,  "la gente quiere cambios".  También confía en que el debate nacional conlleve cambios en el ejercicio democrático. “Hay que pedir opinión a la gente constantemente&amp;rdquor;, ha dicho. Según el esquema de trabajo del Ejecutivo, durante los próximos dos meses  los Ayuntamientos recogerán las quejas  de los ciudadanos –los ‘cahiers de doléance, esos registros que se hicieron célebres durante la Revolución francesa-y paralelamente habrá debates a nivel local, una plataforma ‘on line’ para hacer propuestas y conferencias ciudadanas en cada región. Cuando se cierre el periodo de consultas se publicarán y analizarán las contribuciones, que se le harán llegar al presidente y al Gobierno. Macron, que en una carta abierta  a los franceses plantea 35 preguntas agrupadas en cuatro temas –fiscalidad, organización del Estado, ecología y democracia-, se ha comprometido a extraer las conclusiones y anunciar sus decisiones antes de  finales de abril . Según un sondeo de Elabe para la televisión BFM,  el 40% de los franceses están dispuestos a participar  en el debate, aunque solo uno de cada tres piensa que será la vía de salida a la crisis de los chalecos amarillos. Es más, un 71% teme que haya violencia durante la consulta. La opinión pública sigue mostrando un  apoyo notable al movimiento  nacido el 17 de noviembre, un 67% de los encuestados muestra simpatía o comparte las reivindicaciones. No obstante, hay división sobre el futuro de las movilizaciones: el 54% cree que deben seguir y el 45% que tendrían que terminarse.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190112/brutal-agresion-de-chalecos-amarillos-a-periodistas-en-ruan-7242712</url><title>Brutal agresión de chalecos amarillos a periodistas en Francia</title><content>Un grupo de chalecos amarillos  ha golpeado de forma muy violenta a dos periodistas  de la cadena LCI este sábado en las manifestaciones de Ruan, al noroeste de Francia. Los reporteros iban  acompañados de dos miembros de las fuerzas policiales , aunque aún se desconocen los motivos de la agresión.  "Los periodistas iban acompañados de dos policías, y uno de ellos  ha tenido que ser hospitalizado ," ha anunciado un periodista en antena. La agresión se enmarca en el contexto de la  novena marcha  de los chalecos amarillos que este sábado se extendió por las principales ciudades del país. El vídeo de la agresión ha sido recogido por el medio  París - Normandie  en su cuenta de Twitter y ha generado mucho revuelo en las redes por los  elevados niveles de violencia  de los chalecos amarillos.  Ruan, la capital de Normandía, ha sido el escenario de una manifestación que ha reunido a  más de 2.000 chalecos amarillos . En todo el territorio francés, han salido un total de 32.000 personas con una mayor concentración de manifestantes en París (8.000). El  movimiento sin rostro ni ideología clara  que  está amenazando el gobierno de Emmanuel Macron  ya cuenta con más de dos meses de protestas. Desde el inicio de las manifestaciones, el pasado 17 de noviembre, la agencia France Presse ha registrado  10 muertes y 1.600 personas han resultado heridas , 58 de ellas de gravedad.  Esta no ha sido la primera agresión de los chalecos amarillos a periodistas.  El pasado noviembre, en Toulouse,   cinco periodistas de BFM-TV y C-News  apenas lograban escapar de la violencia del movimiento que ha ido en aumento. Más allá de los desperfectos y las  pérdidas materiales  que están generando estas marchas en Francia, decenas de  agresiones  se han registrado, principalmente a  periodistas y policías .   </content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190119/los-chalecos-amarillos-salen-a-la-calle-pese-al-dialogo-con-macron-7255875</url><title>Los 'chalecos amarillos' salen a la calle pese al diálogo con Macron</title><content>Decenas de miles de 'chalecos amarillos'  se  han manifestado  por  décimo sábado consecutivo  en toda  Francia , a pesar de los contactos mantenidos por el  presidente Emmanuel Macron  con el colectivo para intentar apaciguar una crisis que dura ya más de dos meses. Los  autoproclamados portavoces  de los  chalecos amarillos " desacreditaron este debate nacional y llamaron incrementar las manifestaciones. Gritos como  'Renuncia Macron'  pudieron ser escuchados en la concentración de 7.000 manifestantes en  París .  'Gran debate, gran estafa', fue otra de las consignas escuchadas en referencia al ofrecimiento de diálogo de Macron. El número de participantes en las  manifestaciones ,  solo un poco más bajo que el sábado anterior, sirve como un indicador de la efectividad del gran debate nacional lanzado por el presidente Macron para frenar la crisis, la peor desde su elección en el 2017.  Las  autoridades francesas  organizaron un gran despliegue policial para evitar disturbios. Unos  80.000 agentes  fueron movilizados en todo el país, 5.000 de ellos en París, principal escenario de las protestas. Los  principales monumentos  de la capital estuvieron rodeados de un importante dispositivo antidisturbios para evitar que se repitan las imágenes de enfrentamientos y degradaciones del espacio público de jornadas anteriores. La  oposición  ya ha comenzado a criticar los debates planteados por Macron y acusa al presidente de temer el contacto directo con la ciudadanía de a pie, por lo que se refugia detrás de reuniones con los alcaldes, y considera que los temas están dictados desde el Elíseo. La  ultraderechista Marine Le Pen  consideró el debate como "una vasta operación de comunicación" a pocos meses de las europeas, mientras que para el  izquierdista Jean-Luc Mélenchon  se trata de "una estafa". Tampoco los  conservadores moderados  y los  socialistas  han ahorrado críticas a Macron; los primeros sostienen que el presidente busca darse baños de masas mientras los segundos le acusan de no poner encima de la mesa la suspensión del impuesto a los más ricos que el presidente eliminó en el inicio de su mandato.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190214/un-ano-de-carcel-para-el-exboxeador-que-pego-a-los-gendarmes-en-una-manifestacion-de-chalecos-amarillos-7303814</url><title>Un año de cárcel para el exboxeador que pegó a la policía en una protesta de 'chalecos amarillos'</title><content>El  exboxeador Christophe Dettinger , acusado de  agredir  a los  gendarmes  durante una manifestación de los  'chalecos amarillos' , ha sido condenado a un año de prisión firme y 18 meses en suspenso, con la obligación de ir a prisión solo a dormir. Además, tiene prohibido pisar París durante medio año. La fiscalía había solicitado tres años de prisión.  El  vídeo  de  Dettinger , que se enfrentó a golpes con los gendarmes, dio la vuelta al mundo gracias a su difusión en las redes sociales. "Son 12 meses de cárcel pero usted dormirá en prisión y estará fuera el resto de la jornada para que pueda conservar una vida profesional y familiar", explicó la  presidenta del tribunal . "Soy culpable de todos los golpes que pude darle. Soy consciente de que esto pudo afectarle física y psicológicamente. Y no estoy para nada orgulloso de ello", dijo el  acusado  a una de sus víctimas antes de finalizar el juicio. </content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190204/controversia-en-francia-por-la-ley-para-frenar-la-violencia-de-los-chalecos-amarillos-7286032</url><title>Controversia en Francia por la ley para frenar la violencia de los 'chalecos amarillos'</title><content>La ley que ultima el  Parlamento francés  para contrarrestar los disturbios registrados en las manifestaciones de los  "chalecos amarillos"  ha generado una gran controversia en el país, puesto que asociaciones y partidos de la oposición la consideran liberticida. En el punto de mira del texto, que será votado este martes en primera lectura por los diputados, está sobre todo el artículo 2, que habilita a las autoridades a prohibir de forma preventiva  la participación en manifestaciones a personas consideradas peligrosas. El Gobierno lo justifica como única medida para proteger a los participantes pacíficos de los alborotadores habituados a reventar las manifestaciones, que han provocado escenas de  guerrilla urbana  en las protestas de los "chalecos amarillos". "Tenemos que disponer de los medios para garantizar las libertades individuales", aseguró el ministro francés del Interior,  Christophe Castaner,  quien calificó a los alborotadores de "brutos" que buscan "romper vidas y amenazar a policías". La ley tiene el apoyo para salir adelante de los conservadores y de la mayor parte del partido del presidente francés, Emmanuel Macron, la República en Marcha Sin embargo, la controversia es tal que una quincena de los más de 200 diputados de la  mayoría "macronista"  ya han dicho que no votarán a favor de una ley que temen que pueda ser mal utilizada. Estos discrepantes aseguran que no dudan de que Macron lo hará con mesura, pero no quieren dejar un arma de ese tipo en manos de otro presidente, en particular, señalan, si procede de  la extrema derecha . Amnistía Internacional, la Liga de Derechos Humanos, algunos sindicatos policiales y la comisaria de Derechos Humanos del Consejo de Europa han mostrado su disconformidad con ese artículo 2. Ese punto permite al  delegado del Gobierno o a la policía  vetar la participación en manifestaciones a personas que, a su juicio, representen "una amenaza de especial gravedad contra el orden público", a quienes impone penas seis meses de cárcel y 7.500 euros de multa en caso de infracción. En Francia recuerdan que tras las manifestaciones de mayo de 1968 se instauró una ley similar que fue abolida con la llegada de la izquierda al poder a principios de los años 80.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190111/las-autoridades-francesas-preveen-nuevas-manifestaciones-de-los-chalecos-amarillos-7240093</url><title>Francia prevé movilizaciones más duras de los 'chalecos amarillos'</title><content>Las autoridades francesas prevén que el sábado volverán las  manifestaciones  de los 'chalecos amarillos' con más fuerza que la semana pasada. El  director general  de la Policía Nacional,  Éric Morvan , anticipa que se podrían producir " movilizaciones  como las de antes de las vacaciones de Navidad".  El  prefecto  de la policía de  París ,  Michel Delpuech,  ha confirmado la creación de un dispositivo de seguridad excepcional, que cuenta con  5.000  agentes de la policía y 14 vehículos policiales en la capital gala. En toda Francia se movilizarán 80.000 agentes. Las últimas concentraciones han sido más bajas que las de principios del movimiento, el día 5 de enero las autoridades cifraron en 50.000 personas manifestándose en toda Francia. Delpeuch apunta que a pesar de la bajada de  asistencia  de las últimas convocatorias, ha habido un aumento de la  violencia  en las  manifestaciones , provocadas por "pequeños grupos" que priorizan ir a por los "centros de poder". La prefecta de Cher,  Catherine Ferrier , ha anunciado este viernes la prohibición de toda concentración de  chalecos amarillos  para el sábado en el centro de  Bourges , ciudad donde el colectivo 'Francia en Colera' es relevante. La ciudad es importante debido a su situación geográfica en el centro del país. Las autoridades prevén movilizaciones importantes el sábado. Ferrier ha declarado en la cadena BFM TV que ha decretado prohibir concentraciones en el centro de la ciudad.  Según un evento anunciado en la red social Facebook,  2.700 personas confirman  su  participación  en una protesta en el centro de la ciudad por la mañana. Un total de 13.000 personas han indicado que están interesadas. El alcalde de Bourges,  Pascal Blanc , ya ha tomado medidas como el cierre de edificios públicos entre ellos museos, bibliotecas  y el Ayuntamiento. El mobiliario urbano se ha desmontado y se han incrementado el número de medidas de seguridad para evitar que cualquier objeto que pueda convertirse potencialmente en proyectil en manos de los manifestantes.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190215/8000-chalecos-amarillos-detenidos-protestas-7305334</url><title>Más de 8.000 'chalecos amarillos' han sido detenidos en tres meses de protestas</title><content>El Ministerio del Interior de Francia informó que unas 8.400 personas han sido detenidas desde que comenzaron las protestas de los “chalecos amarillos&amp;rdquor; contra el gobierno del presidente  Emmanuel Macron , hace casi tres meses. Durante una ceremonia en la Plaza de los Inválidos, el ministro del Interior, Christophe Castaner, ofreció una actualización sobre el número de arrestos desde el llamado Acto I de los  “chalecos amarillos&amp;rdquor;  el pasado 17 de noviembre, y advirtió que cualquier agresión continuará siendo castigada. Señaló que han conducido 8.400 detenciones y  7.500 personas fueron puestas bajo custodia policial , además precisó que el tribunal ha dictado cerca de 1.800 condenas, mientras que casi 1.500 casos están en espera de juicio. Hasta ahora también se han realizado más de 1.300 comparecencias inmediatas y 316 personas fueron puestas bajo orden de arresto, indicó el ministro, quien aprovechó la ocasión para refrendar su enérgica oposición a cualquier amnistía, en línea con la posición del primer ministro francés, Édouard Philippe. Castaner rechazó así las peticiones hechas al respecto en el movimiento “chalecos amarillos&amp;rdquor; y advirtió que “cualquier degradación, cualquier agresión, será castigada&amp;rdquor;, agregando que “podemos entender el  malestar social  pero nunca aceptar la violencia&amp;rdquor;. En la ceremonia, el ministro habló de la ayuda recaudada por el presidente de la región de Provence-Alpes-Cote-d’Azur, Renaud Muselier, a favor de los  oficiales de la policía heridos  durante las manifestaciones, la cual asciende a 1.46 millones de euros. Alrededor de un millón de euros se pagará directamente a los miembros de las  fuerzas de seguridad , civiles o militares, heridos durante las protestas de los “chalecos amarillos&amp;rdquor;, y el resto se distribuirá entre los orfanatos de las diversas fuerzas involucradas, de acuerdo con información del diario Le Figaro. El ministro del Interior dijo que casi 1.300 policías, gendarmes y bomberos han resultado heridos “por pequeños grupos animados por el odio&amp;rdquor; desde el inicio del movimiento de malestar social.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190109/protestas-britanicas-importan-revuelta-chalecos-amarillos-7237254</url><title>Las protestas británicas importan la revuelta de los 'chalecos amarillos'</title><content>Los  chalecos amarillos  británicos  han lanzado un llamamiento para manifestarse este sábado en Londres. Un tipo de protesta, a imitación de la francesa, que hasta el momento es muy minoritaria en el Reino Unido. Quienes lucen la simbólica prenda son además  grupos con poco que ver entre sí .  La coalición que convoca a  una "manifestación nacional",  está integrada por sindicatos, organizaciones  antirracistas  y militantes próximos al  Partido Laborista,  como su líder  Jeremy Corbyn.  Estos últimos condenan la  austeridad  impuesta por los Conservadores y   pedirán en la calle elecciones   generales anticipadas . En paralelo,  otros  chalecos amarillos ,    en favor del  brexit   y  próximos a la extrema derecha , también llaman a la movilización. Estos elementos racistas y antislámicos, vinculados con el Partido de la Independencia del Reino Unido (UKIP) y a la Liga Inglesa de Defensa, protagonizan una campaña de  acoso e intimidación  a las puertas del palacio de Westminster, contra  diputados y periodistas,  lo que ha obligado a reforzar los efectivos policiales en torno al Parlamento.   </content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/opinion/20190114/articulo-opinion-emma-riverola-faltan-aire-luz-catalunya-espana-vox-chalecos-amarillos-antifascistas-7245490</url><title>Faltan el aire y la luz</title><content>Llegaron la revolución tecnológica y la globalización. La irrupción de ambas ha enriquecido a unos,  ofrecido un futuro a millones  de personas en China o la India, pero ha desabrigado a otros que vivían bajo la protección de democracias consolidadas. La crisis arrasó hogares y sumió a la mayoría en la desconfianza. La socialdemocracia se quedó sin respuestas. Ya nada está escrito.  La precariedad acecha  en las esquinas y por las calles se pasean el desconcierto, la indignación, cuando no el odio. Emociones contagiosas que son agitadas por quienes buscan la desestabilización. Cuando arrecia la intemperie,  hay querencia por los refugios.  Especialmente si tienen los muros gruesos y las ventanas pequeñas. El problema es que en su interior faltan el aire y la luz. Es el seno donde el ciudadano se reduce y se gesta la servidumbre al misticismo de la salvación, sea el que sea, patria o altar. No se entiende el 'brexit'  sin ese pálpito autodestructivo,  sin esa frustración que, alentada con mentiras propagandísticas, está llevando al sólido Reino Unido a la zozobra. También es fácil entreverlo en ese difuso,  y cada vez más violento, movimiento de los chalecos amarillos  en Francia. Ahora ya atacan a periodistas, ese gesto que une a todos los salvadores que desprecian la democracia.  Vox lleva el autoritarismo  en sus genes. Los que tratan de  impedir a golpes sus manifestaciones,  también. En Catalunya, en España, faltan el aire y la luz.  </content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190107/el-gobierno-frances-endurece-la-legislacion-para-hacer-frente-a-la-violencia-en-las-manifestaciones-de-los-chalecos-amarillos-7233706</url><title>Francia endurece la ley para hacer frente a la violencia en las protestas de los chalecos amarillos</title><content>Francia endurecerá la legislación  para hacer frente a la violencia que salpica las manifestaciones de los chalecos amarillos y evitar que los radicales que aprovechan las protestas para enfrentarse a las fuerzas del orden, destrozar mobiliario urbano y saquear comercios “tengan la última palabra&amp;rdquor;. El primer ministro francés,  Edouard Philippe , ha anunciado este lunes en TF1 una nueva ley para sancionar a los alborotadores y a quienes participen en manifestaciones no declaradas. “Si queremos defender la libertad de manifestar, tenemos que completar nuestro dispositivo legislativo&amp;rdquor;, ha dicho Philippe. Algunos sindicatos policiales habían reclamado un fichero de ‘revienta manifestaciones’ similar al que existe para los 'hooligans'. Sin llegar a hablar de fichero, el Gobierno ha admitido que el nuevo marco legislativo se inspirará en las medidas adoptadas en el año 2000 contra el  hooliganismo . El pasado sábado, tras una tregua durante las fiestas navideñas, los chalecos amarillos volvieron a las calles y con ellos los  disturbios  protagonizados por elementos radicales, con o sin chaleco amarillo, a menudo encapuchados y pertrechados con mascarillas.  Una de las escenas que más ha chocado es la del  excampeón de boxeo  Christophe Dettinger emprendiéndola a derechazos contra un gendarme en la pasarela Senghor que une el museo de Orsay con las Tullerías. Dettinger se ha entregado voluntariamente este lunes a la policía y ha intentado justificar su reacción alegando que hacía frente a la agresividad de los agentes.  Otro episodio que ha enervado al Ejecutivo es que  su portavoz tuvo que ser evacuado  del ministerio cuando un grupo de violentos logró entrar en el patio del edificio.  “Los que cometen estos actos olvidan el corazón del nuestro pacto cívico. Se hará justicia. Todos deben controlarse para que lleguen el debate y el diálogo&amp;rdquor;, dijo  Emmanuel Macron  en la noche del sábado tras condenar la “extrema violencia&amp;rdquor; con la que se atacó a los representantes de la República y sus símbolos. A la vista de este nuevo pico de tensión, el primer ministro reunió el domingo al ministro del Interior,  Christophe Castaner , y al secretario de Estado de Seguridad, Laurent Nuñez, para comenzar a perfilar las medidas que atajen la violencia que amenaza con convertirse en un ritual de los sábados. Desde que se inició la contestación el pasado 17 de noviembre ha habido más de mil condenas y más de  5.000 detenidos  a la espera de juicio.  El pasado sábado hubo 354 arrestados y el Gobierno parece prepararse para una nueva jornada violenta por lo que desplegará un gran dispositivo policial y procederá a detenciones preventivas. “No podemos aceptar que algunos aprovechen estas manifestaciones para romper, para quemar. A veces vienen a saquear, a veces para poner en cuestión las instituciones&amp;rdquor;, ha insistido  Philippe. La Francia Insumisa de  Jean Luc Mélenchon  ha expresado su preocupación por las medidas anunciadas por el primer ministro mientras que el líder de Los Republicanos,  Laurent Wauquiez , ha pedido regresar al estado de emergencia.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190119/francia-moviliza-a-80000-agentes-contra-los-chalecos-amarillos-7255130</url><title>Francia moviliza a 80.000 agentes contra los 'chalecos amarillos'</title><content>Las  autoridades francesas  han previsto un  gran despliegue policial en Franci a este sábado en el décimo día de protestas convocado por el colectivo denominado  "chalecos amarillos",  que engloba el descontento del país contra el presidente, Emmanuel Macron. Unos  80.000 agentes han sido movilizados en todo el país , 5.000 de ellos en París, que está previsto que sea el principal escenario de las protestas. Los principales  monumentos  de la capital están rodeados de un importante dispositivo antidisturbios para evitar que se repitan las imágenes de enfrentamientos y degradaciones del espacio público de jornadas anteriores. La p rincipal manifestación parisiense está prevista en la explanada de los Inválidos , frente a la tumba de Napoleón, aunque los "chalecos amarillos" se caracterizan por no prever con antelación sus lugares de manifestación. Será el décimo sábado consecutivo en el que salen a la calle vestidos con la prenda reflectante obligatoria en todos los vehículos en caso de accidente. Tras una caída generalizada del número de asistentes, el pasado sábado el movimiento de protesta cobró algo de vigor, con  84.000 manifestantes en todo el país , según las cifras del Ministerio del Interior. La de hoy será la primera jornada después de que Macron lanzara un gran debate nacional, una fórmula con la que pretende que las quejas de los ciudadanos sean encauzadas a través del diálogo en lugar de las protestas callejeras. Los autoproclamados portavoces de los "chalecos amarillos" ya han desacreditado ese debate nacional y apelan a incrementar las manifestaciones</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181224/francia-sospecha-de-injerencia-extranjera-en-los-chalecos-amarillos-7218954</url><title>Francia sospecha de injerencia extranjera en los "chalecos amarillos"</title><content>El  Gobierno francés  ha confirmado este lunes que sospecha de una injerencia extranjera que ha buscado  denigrar la imagen del país  al exagerar en las redes sociales el impacto del movimiento de los "chalecos amarillos". En una entrevista en "France Inter", el secretario de Estado de Economía Digital de Francia, Mounir Mahjoubi, dijo que "fuerzas extranjeras" y "grupúsculos que no son obligatoriamente naciones" se han empleado "masivamente" en las redes sociales para "amplificar" el movimiento. Por ello, explicó que se ha puesto en marcha una investigación acerca de supuestas injerencias extranjeras coordinada por el Secretariado General de la Defensa y la Seguridad Nacional (SGDSN). Mahjoubi aclaró que el movimiento de los "chalecos amarillos" -que ha puesto contra las cuerdas al presidente francés, Emmanuel Macron- ha nacido de forma genuina entre franceses. Sin embargo, denunció que ha habido "cuentas nuevas" en redes sociales como Twitter que  han difundido "masivamente" contenidos en inglés  que han buscado "dar una falsa imagen" de Francia en el extranjero con contenidos viciados. El secretario de Estado juzgó que esa injerencia es "inaceptable" y acusó a "grupos de extrema derecha" organizados en internet que están muy bien interconectados para difundir "fake news" (informaciones falsas) de forma "simultánea". "Es por ello que pedimos a las plataformas de internet (Twitter y Facebook, entre otras) una mayor transparencia", dijo Mahjoubi, quien recordó que injerencias similares han sucedido en las elecciones estadounidenses de 2016 y en las francesas de 2017. "Ya hemos dejado de ser ingenuos en ese aspecto", agregó el secretario de Estado. Sus declaraciones suceden cuando el Gobierno francés  ha elevado el tono contra el movimiento contestatario  después de que en las protestas del pasado sábado se registrasen agresiones a policías y actitudes antisemitas por parte de algunos manifestantes.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181224/macron-tregua-navidena-chalecos-amarillos-7218334</url><title>Macron apuesta a que la tregua navideña enfríe a los 'chalecos amarillos'</title><content>El presidente francés,  Emmanuel Macron , llamó "al orden y a la concordia", un día después de una nueva jornada de protestas de los "chalecos amarillos", mientras que el primer ministro Édouard Philippe prometió severidad ante una "violencia inusitada" y "gestos antisemitas en pleno París". "Ahora  el orden debe reinar, la tranquilidad y la concordia ", dijo el presidente francés a la televisión BFMTV, desde Chad donde efectúa una visita a las tropas francesas desplegadas en el país africano. Macron, que siguió la jornada de protestas en contacto con su ministro del Interior, dijo que se debe aportar una "severa respuesta judicial" a los desmanes producidos en la movilización. El sábado pasado, unas  220 personas fueron arrestadas , de las cuales 81 quedaron en detención. La movilización, en fuerte baja respecto a las cinco precedentes jornadas, congregó a menos de 40.000 manifestantes en todo el país, entre los cuales solamente unos 2.000 en París. "Nuestro país necesita eso (...), unidad, un compromiso sincero con  causas colectivas importantes , y apaciguar las tensiones", agregó Macron, tras compartir una anticipada cena navideña con los soldados franceses en Yamena. Por su parte el primer ministro francés, Edouard Philippe, denunció desde París la "inusitada violencia" y los  "gestos antisemitas"  lanzados durante la movilización del sábado de los "chalecos amarillos". En un tuit, criticó "un simulacro de decapitación del jefe del Estado (...) agresiones de una inusitada violencia (...) y gestos antisemitas en pleno París". Durante el "acto VI" de los  "chalecos amarillos" , se constataron algunos excesos: en la avenida parisina de los Campos Elíseos, los manifestantes atacaron a policías en moto, tirando uno de sus vehículos y lanzando adoquines. Uno de los policías desenfundó brevemente su arma. Igualmente una veintena de manifestantes entonaron una canción del polémico humorista  Dieudonné M'Bala M'Bala , condenado en 2017 por declaraciones antisemitas; mientras que una efigie del presidente Macron fue decapitada durante una manifestación de "chalecos amarillos" en Angulema (oeste). "No se pueden banalizar tales gestos que deben ser objeto de una condena unánime y de sanciones penales", añadió en su mensaje el primer ministro. Varios "chalecos amarillos" denunciaron los destrozos, y pidieron evitar "la amalgama" con su movimiento contra el  alza de impuestos y la disminución del poder adquisitivo . A dos días de  Navidad , parece perfilarse un periodo de respiro para el Ejecutivo, aunque algunos "chalecos amarillos" prometen continuar las protestas en enero. Hubo una "verdadera disminución de la movilización", dijo el ministro del Interior, Christophe Castaner. "Durante las  fiestas de fin de año , nuestro país necesita orden, calma y paz", añadió. No obstante, en la madrugada de este domingo hubo de nuevo actos de vandalismo en los peajes y accesos de carreteras en el sur francés, que ya fueron objeto de la violencia en anteriores movilizaciones, según fuentes oficiales. Pero mientras todo esto ocurrió, el considerado líder del grupo de los “chalecos amarillos&amp;rdquor;,  Eric Drouet , fue liberado tras ser detenido la víspera en una manifestación con un arma ilegal pero será juzgado por varias acusaciones en su contra, reportaron hoy fuentes judiciales. Drouet compareció el domingo pasado ante un juez que lo liberó, pero lo citó el 5 de junio del año próximo para ser juzgado por una corte correccional. Según su abogado, Khéops Lara, Drouet está “sereno y confiado&amp;rdquor; en que será  exculpado de los cargos  de los que fue acusado y el juez del caso decidió no impedirle manifestarse próximamente en París. De acuerdo con fuentes policiales, Drouet fue arrestado durante la protesta acusado de  “portar un arma prohibida&amp;rdquor; , presuntamente una macana y de “organización ilícita de manifestación&amp;rdquor;. El abogado explicó, sin embargo, que se trataba de una barra de madera que un familiar le regaló para protegerse en caso de ser atacado en carretera, porque es camionero de profesión. El abogado denunció además a medios locales, que el fiscal del caso quería en realidad evitar que siguiera  manifestándose “pacíficamente&amp;rdquor;  y continuar con el movimiento social. Drouet fue detenido la víspera en París, durante las sextas manifestaciones celebradas en la capital francesa contra los altos impuestos y para pedir un aumento del nivel adquisitivo de los franceses. Drouet es considerado uno de los líderes más carismáticos y conocidos del  movimiento ciudadano "popular y apolítico" , que comenzó a manifestarse en Francia el 17 de noviembre pasado y que ha provocado la mayor crisis de gobierno del presidente Emmanuel Macron. Está considerado también como el autor del llamado al  “bloqueo nacional contra la subida de los combustibles&amp;rdquor; , con el que comenzó la oleada de manifestaciones del pasado 17 de noviembre que congregó a más de 200 mil personas en toda Francia. El pasado 7 de diciembre, la Fiscalía de París ya había abierto una  investigación contra Drouet  por “provocación a la comisión de un crimen y de un delito&amp;rdquor;, luego de que el líder del movimiento llamara a los "chalecos amarillos" a invadir el Palacio presidencial francés del Elíseo en una entrevista en televisión.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20190107/el-exboxeador-frances-que-defiende-a-golpes-a-los-chalecos-amarillos-7232840</url><title>El exboxeador francés que defiende a golpes a los 'chalecos amarillos'</title><content>No hay dudas de que el hombre que aparece en el vídeo golpeando con los puños y con gran precisión a un policía antidisturbios  demuestra ciertas nociones de boxeo . Ocurrió el pasado sábado en París, en la octava manifestación de los 'chalecos amarillos' que protestan contra las políticas del presidente Emmanuel Macron.  El hombre que se encara y enfrenta a golpes con uno de los agentes es supuestamente Christophe Dettinger, de 37 años, un  exboxeador francés  que fue campeón nacional de peso ligero en el 2007 y el 2008. El incidente ocurrió en la pasarela el Sédar-Senhar, cerca de la Asamblea Nacional. La destreza y fuerza del expugil profesional hace que el grupo de policías que intenta  contener a los manifestantes  se vean obligados a retroceder sin capacidad de reacción ante la contundencia de los golpes de Dettinger. En otro vídeo, el exboxeador aparece dando patadas a un uniformado tendido en el suelo, según informa el diario 'Le Parisien'. Los dos agentes han denunciado a Dettinger y la Fiscalía de París ha abierto una investigación. "Es un buen chico", ha dicho  Jacky Trompesance, el exentrenador de Dettinger, conocido en el mundo el boxeo como 'Le Gitan de Massy'. "No soporta las injusticias", ha añadido. La Federación Francesa de Boxeo, por su lado, ha condenado en un comunicado "con la mayor firmeza" la actitud del deportista. "Su actitud es totalmente contraria a los valores de nuestra disciplina", añade la nota.</content></item>
<item><url>https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181222/muerto-perpinya-eleva-10-fallecidos-protestas-chalecos-amarillos-7216793</url><title>Un muerto en Perpinyà eleva a 10 los fallecidos en protestas de 'chalecos amarillos'</title><content>Un hombre de 36 años  falleció  este viernes por la noche en  Perpinyà  cuando su automóvil se empotró contra un  camión pesado  estacionado junto a una  protesta  de los  chalecos amarillos ,  según informaron los medios locales. De acuerdo con el diario local  L'Independent , el siniestro se produjo a las 22.30 horas, en el peaje sur de esta localidad fronteriza. El fiscal de Perpinyà, Jean-Jacques Fagni, ha dicho que la mayoría de los manifestantes presentes en el incidente huyeron y anunció la  apertura de una investigación  por " homicidio accidental ". Desde que comenzaron las movilizaciones de los  chalecos amarillos , el pasado 17 de noviembre, 10 personas han  fallecido  en  accidentes de tráfico  registrados en  zonas donde se llevaban a cabo las protestas.  Este jueves se produjo el penúltimo fallecimiento cuando un hombre de 60 años fue atropellado por un camión pesado en Agen. Este sábado se han registrado  bloqueos de tráfico  de  chalecos amarillos  de diferente intensidad en varios puntos de las  fronteras de Francia  con  España ,  Italia  y  Alemania . Más de un mes después del inicio del movimiento, cientos de "chalecos amarillos" se reunieron por la mañana en un ramal de la autopista en la localidad pirenaica de  Le  B oulou . "Ha sido muy difícil llegar aquí, pero lo logramos", ha dicho Marcel, un enólogo de 49 años. Según él, los  chalecos amarillos  dejaron pasar los automóviles, pero  impidieron el paso  de los  camiones pesados,  "símbolos de las  importaciones españolas  a Francia a precios de ganga durante muchos años". Entre las pancartas de los manifestantes podían leerse mensajes como "El rey Macron da migajas a los mendigos" o "Basta de desprecios". Decenas de  independentistas catalanes,  vestidos con chalecos amarillos y agitando  estelades  se unieron a los manifestantes franceses. Por la tarde, la policía intervino y desalojó a los manifestantes, según la prefectura de los Pirineos Orientales. Horas antes, aún en la frontera franco-española, pero en el lado de los Pirineos Atlánticos, los  chalecos amarillos  establecieron un  bloqueo selectivo  en el peaje de  Biriatou , causando atascos de varios kilómetros a ambos lados de la frontera hasta la evacuación de los los manifestantes. En el sureste del país, el tráfico en la autopista en el cruce fronterizo de Ventimiglia se bloqueó en ambas direcciones entre Italia y Francia por la presencia de unos 200 manifestantes. Con el paso de las horas, se permitió el paso a los automovilistas, pero no así a los camiones. Y en Estrasburgo, un centenar de  chalecos amarillos  impidieron el acceso al puente de Europa, en la frontera con Alemania, antes de ser desalojados por la policía, que arrestó a seis personas. En general, el acto VI de los  chalecos amarillos  se ha movilizado poco este sábado, con una manifestación espontánea en París y en varias ciudades, como Tarbes, Foix y Toulouse.</content></item>
</items>