<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/buscar/2-6-1-3/0/2/10/desc/chalecos-amarillos</url><title>None</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/buscar/2-6-1-3/0/1/10/desc/chalecos-amarillos/</url><title>None</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-04/quienes-son-chalecos-amarillos-radiografia-movimiento-sin-lideres_1683874/</url><title>¿Quiénes son los chalecos amarillos? Radiografía de un movimiento sin líderes</title><content>No es fácil definir  el movimiento de los chalecos amarillos . Al menos no es sencillo encerrarlos en una definición que los englobe a todos. Es principalmente un movimiento de clase media,  aunque hay de todo . Más de provincias que de la capital, aunque en París también hay chalecos amarillos. ¿Más de izquierdas o más de derechas? En realidad todas las tendencias del arco político están representadas. Los 'gillets jaunes' han sabido  cristalizar el descontento de todos aquellos que se sienten frustrados  por las desigualdades crecientes en la sociedad, por llegar ahogados a fin de mes, una clase media que se siente olvidada y ninguneada por los representantes políticos. Los chalecos amarillos nacen como reacción a  la nueva subida de impuestos sobre los carburantes  anunciada por el gobierno de  Emmanuel Macron  para el próximo 1 de enero, que aumentará en 6,5 céntimos el litro de gasoil y 2,9 el de gasolina. Se busca principalmente  desincentivar el uso de los combustibles fósiles , algo que ha estado desde el principio en el programa político de Macron que busca una transición energética hacia energías más limpias. Pero la  Francia  principalmente rural, donde los transportes públicos son escasos y que necesita el coche para ir a trabajar, llevar a los niños al colegio o acudir al médico, no está  dispuesta a soportar ella sola el peso de la transición ecológica . Desde la elección de Macron en mayo de 2017, el diésel ha aumentado en 31 céntimos el litro y la gasolina en 19. El gasóleo pasó de 1,24 euros el litro en octubre a 1,51 en noviembre, aunque de esos 27 céntimos de diferencia, sólo 8 son debido a los impuestos y la gran mayoría proceden de la subida del precio del barril unida a la debilidad del euro frente al dólar. Poco importa. El sentimiento de los chalecos amarillos es que su dependencia del automóvil se ha convertido en la vaca que el gobierno no deja de ordeñar. Y consideran que  es sencillo legislar desde París , donde el metro te lleva a todas partes -o, como dicen muchos, el coche oficial-, y hacer pagar a los que tienen la estación de tren más cercana a media hora de camino en coche. Todo comenzó con una petición en Change.org para exigir la bajada del precio de los carburantes y a partir de ahí  empezaron a surgir grupos en Facebook  y vídeos de protesta de diferentes usuarios que se hicieron virales. La primera manifestación se convocó el 17 de noviembre a través de las redes sociales. Se buscaba bloquear el mayor número de carreteras posibles para hacerse escuchar. Más de 287.000 personas participaron en toda Francia, hubo  un muerto, 400 heridos y 280 detenidos . La siguiente convocatoria  buscaba bloquear París el 24 de noviembre . Unos 8.000 fueron a la capital, mientras que en el conjunto de Francia se manifestaron 106.000 según cifras del gobierno (los chalecos amarillos, al no estar organizados, no pueden ofrecer cifras). En los Campos Elíseos se produjeron  las primeras escenas de violencia  y pillaje.  130 personas fueron detenidas, 43 de ellas en París . En la tercera gran convocatoria, el pasado sábado 1 de diciembre, la cifra de participantes  descendió hasta los 75.000 , pero  la violencia sin control que se vivió en París  ha puesto realmente la protesta en el mapa y al gobierno de Macron contra las cuerdas. Hay más de 400 detenidos y 260 heridos. Comenzó con un rechazo a la subida de impuestos a los carburantes, pero en pocas semanas se ha convertido en  una protesta por la pérdida de poder adquisitivo . ¿En qué se concreta eso? Por el momento en todo y nada. En un comunicado que enviaron algunos “chalecos amarillos” a varios medios de comunicación recientemente se enumeraban 42 medidas, desde la subida del salario mínimo a 1.300 euros al mes (actualmente es de 1.150 euros) hasta la protección de la industria francesa prohibiendo las deslocalizaciones, el retorno al mandato de 7 años para el presidente de la República, el fin de la política de la austeridad, que no haya más de 25 alumnos por clase, que no se cierren líneas de tren u oficinas de correos en zonas rurales, que no haya personas sin hogar, que la pensión mínima sea de 1.200 euroso, claro está, el fin de la subida de tasas a los carburantes. Se pide, en resumen,  pagar menos impuestos y mejorar los servicios sociales . Pero estas son solo algunas de sus reivindicaciones. Al carecer de líderes claros y de ideología precisa,  cada “chaleco amarillo” tiene la suya , una auténtica pesadilla para el gobierno que no tiene enfrente un interlocutor claro y con unas peticiones concretas que negociar, sino una masa informe de personas descontentas. Unos piden la disolución de la Asamblea Nacional, otros que se sometan a referéndum las nuevas leyes. Un representante del movimiento  llegó a pedir en televisión la dimisión del Gobierno  y que se nombre primer ministro al general De Villiers, ex-jefe del Estado Mayor de los Ejércitos. Prácticamente todos los partidos, desde la extrema izquierda a la extrema derecha, han  intentado sacar rédito a los chalecos amarillos , pero estos no los quieren ver ni en pintura. El movimiento tiene un enorme apoyo popular. La última encuesta nacional (antes de los disturbios del pasado sábado) aseguraba que  un 75% de los franceses simpatizan con los manifestantes . Cómo no intentar aprovechar este tirón. París, paisaje después de la batalla  Paula Rosas. París La capital francesa regresa a la aparente normalidad tras una noche de disturbios y ofrece un interesante retrato de la situación actual de la sociedad gala Y a falta de respuesta por parte del gobierno, que está completamente paralizado por las protestas y hasta la fecha ha hecho pocos anuncios,  la oposición se ha lanzado a aportar sus propias soluciones  a la crisis. Desde la Reagrupación Nacional de Marine Le Pen (el antiguo Frente Nacional), se ha pedido la disolución de la Asamblea Nacional. Jean-Luc Mélenchon, líder de la Francia Insumisa, también ha pedido un adelanto electoral, y la derecha de Los Republicanos ha exigido un referéndum sobre el impuesto que va a financiar la transición ecológica.  Todos se dicen portadores de los valores  que defienden los chalecos amarillos. Mélenchon llegó incluso a decir en televisión que los manifestantes “aspiran” a su programa electoral. Después de los violentos disturbios del sábado, la pelota está más que nunca en el tejado del gobierno. Las  decisiones que adopte esta semana  serán cruciales para que la crisis se desactive o su mecha prenda aún más. Este domingo se reunió Macron con su gabinete de crisis, pero  tras el encuentro solo se anunciaron más reuniones . Ayer el primer ministro Édouard Philippe recibió por separado a los líderes de los grupos con representación parlamentaria. Hoy quiere reunirse con representantes de los chalecos amarillos, el miércoles ha planeado  un debate en la Asamblea Nacional y el jueves en el Senado . Macron es un presidente que ha tomado  las reformas como bander a. Suponían el grueso de su programa. Reformas económicas, laborales y sociales. Y  con la mente puesta en la transición ecológica , como recordó con ese “Make our planet great again” lanzado a Donald Trump cuando el presidente estadounidense confirmó que salía del acuerdo de París por el clima (aunque Nicolas Hulot, uno de sus ministros estrella, renunciara precisamente al ministerio de Transición Ecológica  por la falta de ambición de esas reformas ). Macron no piensa recular. Lo dijo la semana pasada, “puedo tomar decisiones suplementarias en las próximas semanas y meses  pero jamás serán retrocesos ”. No piensa dar marcha atrás en su programa electoral. El que al principio de su mandato se definía como “maestro de los relojes”, por su excepcional forma de manejar los tiempos, no ha sabido calcular esta vez el impacto del descontento. Unos días antes de la primera convocatoria de manifestación, el gobierno anunció  un paquete de 500 euros en ayudas para hacer más digerible la factura energética  creyendo que bastaría para desactivar la protesta. No fue suficiente y una vez que prendió la mecha se ha quedado sin nada que ofrecer. Macron utiliza el fantasma de la ultraderecha para frenar la protesta social Luis Rivas. París El Gobierno de Macron responsabiliza a Le Pen del nuevo sábado de revueltas en París. Los “chalecos amarillos” muestran el hartazgo ante subidas de impuestos y pérdida de poder adquisitivo Ahora tiene dos problemas principales. El primero de orden público, porque los manifestantes  ya piden volver a París el próximo fin de semana . El ministro del Interior, Christophe Castaner no descartaba incluso instaurar el estado de emergencia, que ya se puso en marcha tras los gravísimos atentados de 2015, y que permite restringir las libertades de aquellos  considerados como una amenaza . Y el segundo es político, cómo satisfacer a los manifestantes sin dar marcha atrás. Manifestantes, además, que tienen reivindicaciones muy diversas y que  no tienen líderes con los que sentarse a negociar . La semana pasada una reunión entre el gobierno y los representantes de los chalecos fracasó a los pocos minutos de empezar porque el manifestante exigió que fuera grabada y retransmitida en directo. Al salir explicó a los periodistas que había recibido presiones y amenazas de otros chalecos amarillos y que, al fin y al cabo, él no representaba a nadie, o al menos no más que otros. Nadie está  dispuesto por el momento a asumir la responsabilidad . Y los que asoman la cabeza son rápidamente deslegitimados por la masa en las redes sociales. El reloj está en marcha. Los daños materiales en París del los últimos fines de semana  ascienden a millones de euro s, y los bloqueos de carreteras llevados a cabo por los chalecos amarillos se dejan ya notar en la economía francesa. Tic, tac.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/espana/2018-12-09/detenido-un-camionero-espanol-tras-disparar-con-balas-de-fogueo-contra-chalecos-amarillos_1693930/</url><title>Detenido un español tras disparar balas de fogueo a los 'chalecos amarillos'</title><content>Uno de los manifestantes ha resultado herido leve en la mano durante el incidente, en el que  intervino la Policía disparando a las ruedas del camión para detenerlo , ha informado la emisora de radio France Bleu. Nueva jornada de protestas de los 'chalecos amarillos' en Francia EC Nueva jornada de protestas en Francia, por ahora menos violentas que las de las últimas semanas. Cargas de la policía contra los chalecos amarillos que se manifiestan en París Ante la imposibilidad de avanzar, el caminero sacó la escopeta, se bajó del camión y realizó varios disparos. Los 'chalecos amarillos' respondieron lanzando objetos y rompieron así el parabrisas del camión, a lo que  el conductor respondió lanzándoles latas de cerveza  y regresando a su vehículo para arrancar y abrirse paso. Ningún manifestante resultó herido por el camión y la Policía intervino persiguiendo al camionero, que  no atendió a las órdenes de alto . Finalmente dispararon a uno de los neumáticos del camión, lo que obligó al español a detener el vehículo. Cargas y gases contra los chalecos amarillos rompen la calma tensa en París Á. Martínez Cargas de la policía contra los chalecos amarillos han roto esta mañana una calma tensa en los Campos Elíseos. Hay menos manifestantes. Los moderados llamaron ayer a no secundar la protesta El camionero siguió negándose a bajar del camión e incluso sacó otra arma de la guantera, un táser. Los agentes  emplearon porras para sacarle por la fuerza , le trasladaron al hospital de Béziers para recibir atención médica y posteriormente fue encarcelado. Este 8 de diciembre por cuarto sábado consecutivo  miles de manifestantes han salido a la calle  en las principales ciudades francesas secundando las protestas de los conocidos como 'chalecos amarillos' contra el impuesto a los carburantes.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2018-12-08/los-cdr-y-los-chalecos-amarillos-coinciden-y-cortan-la-ap-7-por-distintos-tramos_1693354/</url><title>Los CDR y los 'chalecos amarillos' coinciden y cortan la AP-7 por distintos tramos</title><content>Por distintos tramos y por distintos motivos. Los Comités de Defensa de la República y  el movimiento de los 'chalecos amarillos' francés  han coincidido este sábado en sus actos de protesta: ambos han cortado la AP-7 en distintas zonas de Cataluña. Los CDR  han colapsado con barricadas de neumáticos la autopista  a la altura de L'Ampolla en Tarragona, mientras que los 'chalecos amarillos' han hecho lo propio en Figueres, Girnoa, para impedir el paso fronterizo.  Sin que hayan sido acciones coordinadas,  los dos movimientos han impedido la circulación  en dos de los principales puntos de acceso a Cataluña justo en un fin de semana marcado por el puente de la Constitución.  Según informan desde el Servei Catalá de Trànsit, los Mossos d'Esquadra han cortado la AP-7 en Figueres (Girona) y desvían el tráfico por la N-II por la protesta en territorio francés de los 'chalecos amarillos'. L os manifestantes realizan el corte a la altura de la localidad francesa de Le Boulou , cerca de la frontera. La policía catalana desvía los turismos que circulan en la AP-7 en dirección a Francia por la N-II, pero los camiones tienen el paso restringido y se han habilitado aparcamientos en Vilamalla (Girona). Por su parte, los CDR tienen intención de continuar con el corte de la vía en Tarragona y  piden que sea una acción "indefinida" , para lo que han pedido a la ciudadanía que se sume a la protesta o se acerque a la zona para aportar víveres, comida o incluso tiendas de campaña para pasar el día. </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-08/chalecos-amarillos-francia-espanol-protestas_1692554/</url><title>Un español 'convertido' en chaleco amarillo: "Lo que más pedimos es llegar a fin de mes" </title><content>"Nuestros políticos no han sabido construir una Europa para la gente pequeña . Se han preocupado mucho de los ricos, de las multinacionales, de los que tienen dinero y saben esconderlo, pero no de los pequeños que no tienen ni qué evadir". Miguel Ángel, que nació en un pueblo de Toledo y llegó a Francia con 12 años en 1961, resume de forma sencilla el malestar que sienten muchos franceses y que le ha llevado a él y a sus vecinos a enfundarse un  chaleco amarillo  desde hace tres semanas. Mientras Francia, y especialmente París,  se blinda ante el riesgo de violencia  en las protestas convocadas para este sábado, Miguel Ángel advierte que esta es una cólera que viene de lejos. "Por eso las reivindicaciones son múltiples,  lo de la tasa de los carburantes es solo una gota . Los chalecos amarillos también quieren que haya medidas para   luchar contra el calentamiento global , pero  quieren  que todo el mundo pague , no solo los pequeños. Pero lo que más pide aquí esta gente, los jubilados y los jóvenes, es poder tener salarios decentes, jubilaciones decentes, poder terminar el mes sin problemas", explica. "Tengo amigos que no han ido al cine desde que se jubilaron hace 15 años, que no pueden ni tomarse una caña" Este manchego, que vive en Lormont, en la periferia de Burdeos, y que lleva jubilado ocho años, reconoce que "si soy chaleco amarillo no es porque a mí me falte, sino por solidaridad, porque  hay gente que lo está pasando muy mal" . Miguel Ángel tiene una buena pensión después de haber trabajado durante décadas en la petrolera Total como conductor, aunque solo se ha revalorado en dos euros en los últimos cinco años. Pero conoce de primera mano que son muchos los que pasan necesidad porque  durante una década fue voluntario con los "Restos du Coeur" , una asociación caritativa que ofrece almuerzos a los más necesitados. "Hay vecinos a los que les ha quedado una pensión de 700, 800 o 900 euros y tienen que pagar un alquiler y no pueden. Y  hay jóvenes que, aunque trabajan, tienen que ir a comer a los 'Restos du Coeur' , así que mucha gente ha dicho basta". Siempre ha votado a los socialistas, aunque en las próximas europeas se abstendrá "porque  aquí en  Francia  el Partido Socialista está muerto" . Hace años, asegura, que la gente "ya no vota en Francia por las etiquetas, izquierda, derecha, centro... mira más por lo que cada uno propone y si consigue llevarlo a cabo,  la gente está harta del politiqueo" , y augura que en las elecciones de mayo "el partido del presidente se va a pegar un buen tortazo, sobre todo si empezamos el año y no ha habido contestación por lo menos a la mitad de los puntos que hablamos en las reuniones". ¿Quiénes son los chalecos amarillos? Radiografía de un movimiento sin líderes Paula Rosas. París El Gobierno francés está en serios problemas para negociar con un colectivo sin cabecillas claros ni ideología definida. Pero pese a su diversidad, existen algunos puntos en común entre miembros En los últimos años, Miguel Ángel  ha visto cómo su pensión cada vez da para menos . "Ahora intento coger mucho menos el coche porque llenar el depósito sale por un dineral, y luego hay que pagar los peajes, por ejemplo, que aquí en Francia casi todas las autopistas son de peaje. Pero hay gente que si no coge el coche no puede ni hacer la compra", señala. El encarecimiento de la vida deja poco margen al ocio: " Tengo amigos que no han ido al cine desde que se jubilaron hace 15 años , que  no pueden ni  ir a una cafetería a  tomarse una caña" . Desde hace semanas, Miguel Ángel, acude periódicamente a una rotonda en su pueblo a informar a los conductores de las reclamaciones de los chalecos amarillos. "Les damos octavillas y si alguno quiere hablar, charlamos con ellos". No ha faltado a ninguna de las manifestaciones desde que comenzaron el 17 de noviembre, y  hoy estará también en la calle. Pacíficamente, por supuesto . Y no cree que la crisis se vaya a solucionar pronto. "A ver cómo llegamos a la Navidad. Pero a mí me da igual.  Si no hay turrón, comeré unas sopas" . Para el Gobierno francés, el movimiento se está deshinchando y degenerando en violencia, instrumentalizado por grupúsculos extremistas. Ante el mutismo del presidente  Emmanuel Macron  —argumenta que no hablará hasta después de las manifestaciones para no atizar el fuego— el primer ministro, Édouard Philippe, y el titular de Interior, Christophe Castaner, fueron ayer los encargados de comunicar la estrategia del Elíseo. Castaner subrayó ayer la deriva violenta en las tres últimas semanas de un movimiento manipulado, en su opinión, por "grupúsculos extremistas". El titular de Interior teme la presencia de armas en las protestas de este sábado —asegura que en las investigaciones  tras los últimos altercados "se han descubierto armas" — y destaca a su vez la caída de la movilización. Desde las 282.000 personas que la policía contabilizó en la primera jornada de manifestaciones, el 17 de noviembre,  se ha pasado a unos 10.000 manifestantes , "una pequeña minoría", en palabras de Castaner. Macron utiliza el fantasma de la ultraderecha para frenar la protesta social Luis Rivas. París El Gobierno de Macron responsabiliza a Le Pen del nuevo sábado de revueltas en París. Los “chalecos amarillos” muestran el hartazgo ante subidas de impuestos y pérdida de poder adquisitivo París ha decidido blindarse  ante la posibilidad de que las manifestaciones  puedan derivar en un estallido de violencia y disturbios , como ya sucedió el pasado sábado. El Gobierno prevé  "una movilización excepcional" de 89.000 agentes  de las fuerzas del orden en todo el país, de los cuales 8.000 en la capital. Los principales monumentos de París, una de las ciudades con mayor número de turistas del mundo, cerrarán este sábado como medida de seguridad. Si el jueves ya se anunció que la Torre Eiffel, la Ópera de París o el Grand Palais iban a impedir el acceso a visitantes, ayer el Centro de Monumentos Nacionales (CMN) informó de que lugares tan emblemáticos como el Arco del Triunfo o las torres de la catedral de Notre Dame harán lo mismo.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-06/la-autentica-victima-de-los-chalecos-amarillos-no-es-macron-es-el-medioambiente_1689170/</url><title>La auténtica víctima de los chalecos amarillos no es Macron, es el medioambiente  </title><content>A medida que las protestas de los  chalecos amarillos  se extendían por  Francia  y  la violencia se desataba en París , el motivo original que generó este movimiento sin ideología definida ha ido difuminándose. La denominada “ tasa  del  carbono ” ya ha provocado un aumento en el precio del diesel de 7,6 céntimos por litro y de 3,9 céntimos en el caso de la gasolina, subidas que debían intensificarse en enero. La medida, diseñada para potenciar alternativas al consumo de combustibles fósiles, forma parte de una estrategia más amplia para rebajar las emisiones de CO2 y contener los efectos del  cambio climático . La tasa también constituía la gran oportunidad de   Emmanuel Macron   para demostrar que los líderes políticos pueden tomar decisiones difíciles cuando se trata de combatir el calentamiento global. Ahora que el presidente francés  ha cedido ante la ira de la calle  -ayer anuló la tasa al carburante en vez de suspenderla durante seis meses, como se había anunciado el martes- la cuestión es cómo queda la lucha de Francia contra el cambio climático y  qué mensaje envía al resto del mundo la claudicación de Macron . Desde un punto de visto medioambiental, el descontento amarillo es sorprendente -aunque la “Francia olvidada”, la Francia blanca desligada de la globalización, protesta por otras muchas razones-. La inmensa mayoría de los franceses creen que el cambio climático ha sido provocado por el hombre:  un 94% sostiene que el calentamiento está causado , al menos parcialmente,  por la actividad human a  y un 73% considera que su impacto será perjudicial, según un estudio de la Encuesta Social Europea. Asimismo, Francia acaudilla la lucha contra el calentamiento global. El propio  Macron respondió a  la retirada de EEUU del Acuerdo de París  con la iniciativa “Make our Planet Great Again” para  contratar a científicos estadounidenses  cuando Donald Trump redujo los fondos para la investigación climática de organismos federales. El 27 de noviembre, diez días después del comienzo de las protestas, el presidente anunció la creación de un Alto Consejo para el Clima y llamó a un "debate nacional" sobre la transición ecológica. "Debemos escuchar las alarmas sociales pero sin olvidar las alarmas medioambientales. No cambiamos de rumbo", dijo entonces. La violencia en París y otras ciudades le ha obligado a rectificar. El movimiento iniciado como una protesta contra el aumento del precio de los combustibles evolucionó hace semanas hacia una revuelta social que refleja el malestar de la 'otra Francia'. Por ello,  pese a  la cesión de Macron , no se ha desconvocado la protesta del próximo sábado . Los chalecos amarillos más moderados piden un aumento considerable del salario mínimo y rechazaron la moratoria anunciada el martes porque exigen la anulación total de los impuestos sobre combustibles. Además,  el impuesto sobre la fortuna  (ISF), suprimido en 2018 para atraer inversores y evitar que los multimillonarios se establecieran en el extranjero, se ha convertido en su nuevo frente de batalla. "Sin duda el motivo por el que los chalecos amarillos empezaron a manifestarse fue la llamada tasa al carbono. Pero no creo que esta moratoria logre detener las protestas;  la mayoría de ellos están simplemente en contra de los impuestos ", explica François Gemenne, profesor de geopolítica medioambiental en el Instituto de Estudios Políticos de París, a la BBC. "Es probable que la derrota de Macron se interprete como la necesidad de elegir entre cuestiones sociales y la lucha contra el cambio climático" No obstante, esta campaña contra los impuestos podría  terminar perjudicando  los avances hacia una sociedad más verde , advierten ambientalistas. Dado el daño provocado por las protestas en las calles de Francia, las políticas medioambientales de otros países pueden verse afectadas. “Es probable que en el extranjero  la derrota de Macron se interprete como la necesidad de elegir  entre cuestiones sociales y lucha contra el cambio climático, como si necesariamente estuvieran en contradicción”, señala Gemenne. El cambio de rumbo de París envía el mensaje erróneo: si intentas imponer obligaciones a tus ciudadanos es probable que se rebelen. Dicho mensaje ya ha calado. El presidente polaco  Andrzej Duda  se refirió a la subida de impuestos a los combustibles en Francia durante la COP24 (la cumbre del clima para aprobar las reglas de aplicación del Acuerdo de París), asegurando que las políticas ambientales no pueden implantarse contra la voluntad de la sociedad. Olvidó mencionar que  una de cada diez muertes en Polonia se debe a la contaminación . Hasta  50.000 polacos mueren cada año por respirar el aire más contaminado de Europa . Donald Trump  también ha aprovechado la 'victoria' de los chalecos amarillos para cargar contra el presidente francés y el Acuerdo de París. “Me alegra que Macron y los manifestantes de París  hayan llegado a la conclusión a la que llegué yo hace dos años.  El Acuerdo de París es completamente defectuoso porque eleva el precio de la energía para los países responsables mientras encubre a algunos de los más contaminantes del mundo”, dijo horas después de que el Gobierno anunciase que congelaba las tasas que generaron las protestas.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/multimedia/album/mundo/2018-12-08/nueva-jornada-de-protestas-de-los-chalecos-amarillos-en-francia_1693322/</url><title>Nueva jornada de protestas de los 'chalecos amarillos' en Francia</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-04/macron-cede-chalecos-amarillos-suspende-subida-carburantes_1684630/</url><title>Macron cede a las protestas: congela el gas, la electricidad y la tasa a carburantes</title><content>Emmanuel Macron  cede ante la contundencia en la calle de las protestas orquestadas por los llamados 'chalecos amarillos' . El primer ministro francés  Édouard Philippe  anunció hoy la congelación de los  precios del gas, la electricidad y los carburantes  como medidas de choque para "apaciguar" las protestas de los llamados " chalecos amarillos ". De esta manera, el Gobierno de  Macron  cede a la  presión de los manifestantes para intentar calmar los ánimos  y encontrar alguna solución. En una declaración televisada, Philippe consideró que "ningún impuesto merece poner en peligro la unidad de la nación", y adelantó que también se suspende el endurecimiento de la inspección técnica de vehículos, otra de las demandas originales del movimiento. "Esta cólera, que viene de lejos y durante mucho tiempo ha estado muda, hoy se expresa con fuerza y de forma colectiva.  Habría que estar sordo y ciego para no verla y escucharla ", señaló el primer ministro, quien dijo que se abrirá un diálogo nacional para revisar por completo el sistema fiscal francés. ¿Quiénes son los chalecos amarillos? Radiografía de un movimiento sin líderes Paula Rosas. París El Gobierno francés está en serios problemas para negociar con un colectivo sin cabecillas claros ni ideología definida. Pero pese a su diversidad, existen algunos puntos en común entre miembros La reunión del primer ministro y algunos "chalecos amarillos" prevista para esta tarde con objeto de buscar una concertación y  una salida a la crisis social  ha sido anulada. La mayor parte de los cabecillas de los "chalecos amarillos"  habían advertido desde ayer que no irían a la cita en señal de protesta  por la actitud inflexible del Gobierno y algunos habían vuelto a confirmar que recibían amenazas de otros miembros del movimiento para impedirles que acudieran. Philippe recibió ayer a responsables de los partidos políticos que  le pidieron que renuncie a la subida de los impuestos  sobre el carburante programada para el 1 de enero. Además de la reunión con los diputados de su grupo parlamentario a las 15.00 hora local (14.00 GMT) tiene una sesión de control al Ejecutivo también en la Asamblea Nacional. Anoche, Macron convocó para un gabinete de crisis a una decena de ministros  directamente implicados en las protestas de los "chalecos amarillos" , que el pasado sábado vivieron una jornada de alta tensión con violentos altercados de una dimensión inaudita en París y en otros puntos de Francia. Macron ha anulado un viaje que tenía previsto a Serbia el miércoles y el jueves por estas protestas, que hoy continúan en forma de bloqueos de algunas carreteras y autopistas. Su Ejecutivo había programado a partir del 1 de enero  un incremento de las tasas sobre el combustible de 6,5 céntimos de euro por litro  para el gasóleo y de 2,9 céntimos para la gasolina, dentro de su estrategia para reducir la dependencia del petróleo y favorecer una economía con menores emisiones de dióxido de carbono para luchar contra el cambio climático. Con ese nuevo incremento, que se añadía al que  se aplica desde comienzos de este año  (7,6 céntimos para el gasóleo y 3,9 céntimos para la gasolina) estaba previsto recaudar unos 3.000 millones de euros anuales.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-05/macron-francia-carburante-chalecos-amarillos_1689782/</url><title>Macron anula la tasa al carburante en un nuevo paso para calmar el malestar social</title><content>El presidente de Francia,  Emmanuel Macron , decidió este miércoles anular la tasa al carburante, en vez de suspenderla durante seis meses, como se había anunciado este martes, en un nuevo paso  para intentar aplacar el malestar social encabezado  por los "chalecos amarillos" . Portavoces del Elíseo confirmaron a 'EFE' esta decisión que supone una concesión más del Ejecutivo francés para intentar calmar las manifestaciones de los "chalecos amarillos", movilizados desde el pasado 17 de noviembre por la caída de su poder adquisitivo. Con este nuevo anuncio, el Gobierno francés pretende evitar a toda costa  que se repitan este sábado las escenas de guerrilla urbana  de la protesta del pasado 1 de diciembre en París. ¿Quiénes son los chalecos amarillos? Radiografía de un movimiento sin líderes Paula Rosas. París El Gobierno francés está en serios problemas para negociar con un colectivo sin cabecillas claros ni ideología definida. Pero pese a su diversidad, existen algunos puntos en común entre miembros A la anulación del  impuesto al combustible  -el que prendió la mecha del movimiento-, se unen otras dos medidas dirigidas a apaciguar la tensión social ya comunicadas el martes: la congelación de las tarifas de la electricidad y el gas. El nuevo gesto de Macron a este movimiento contestatario sucede el mismo día que la Asamblea Nacional francesa  sometió a votación la gestión gubernamental , aprobada por mayoría absoluta, con 358 sufragios de los diputados de La República en Marcha (LREM) de Macron y sus socios centristas, frente a 194 votos en contra. En el Consejo de Ministros celebrado hoy, Macron no cedió, sin embargo, a otra de las principales reivindicaciones de los "chalecos amarillos",  el restablecimiento del impuesto sobre la fortuna (ISF). Cuatro días para evitar otra batalla en París: Macron se juega su futuro (y el de Francia) Luis Rivas. París El presidente francés no quiere ceder, por principios, ante la calle, pero al Elíseo se le puede achacar la miopía de no haber previsto la profundidad del malestar en la 'otra Francia' Este tributo, que lo pagaban aquellos con un patrimonio neto imponible superior a los 1,3 millones de euros,  fue suprimido en 2018 con el objetivo de aumentar el atractivo del país para los inversores  y evitar que las grandes fortunas se establecieran en el extranjero. Fue sustituido por el de la fortuna inmobiliaria (IFI), que tasa exclusivamente el valor neto del patrimonio inmobiliario.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/buscar/2-6-1-3/0/3/10/desc/chalecos-amarillos</url><title>None</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/buscar/2-6-1-3/0/1/10/desc/chalecos-amarillos</url><title>None</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-11/francia-emmanuel-macron-chalecos-amarillos-coste_1698002/</url><title>Los anuncios de Macron costarán de 8.000 a 10.000 millones de euros a Francia</title><content>Las medidas anunciadas en la noche de este lunes por el  presidente francés ,  Emmanuel Macron , para apagar el  descontento de los ' chalecos amarillos ' tendrán un costo para las arcas públicas de " entre 8.000 y 10.000 millones de euros " y aumentarán el déficit público, explicó este martes el Gobierno. El portavoz del Ejecutivo,  Benjamin Griveaux , hizo esta primera evaluación en una entrevista en el canal 'BFMTV', sin precisar si esa cifra  incluye los 4.000 millones de euros que se dejarán de ingresar  por la anulación la semana pasada de la subida de  impuestos sobre los carburantes  que debía entrar en vigor en enero de 2019. El plan de Macron para calmar a los chalecos amarillos costará 10.000 millones al Estado D. Iriarte Las medidas anunciadas anoche por Macron para apagar el descontento de los chalecos amarillos tendrán un costo de entre 8.000 y 10.000 millones de euros y aumentarán el déficit El ministro de la Transición Ecológica,  François de Rugy , reconoció que "en un primer momento" esas medidas implicarán " un aumento del  déficit público " y lo justificó señalando que el objetivo es "que vuelva la paz social", en entrevista a 'Radio Classique'. Preguntado si eso implica renunciar a los compromisos europeos sobre el déficit, Rugy dijo que hay que tener en cuenta que  las cosas cambiaron por la situación en diferentes países europeos , y citó la crisis del Brexit en el Reino Unido, el Gobierno italiano o el alza de la extrema derecha en Alemania y en España. "¿Alguien se cree que a nivel europeo se puede hacer como si no ocurriera nada?", dijo, antes de añadir que habrá que organizar en la UE "una discusión para tener en cuenta todos esos parámetros". Aunque Rugy consideró que  "la primera prioridad" no es "ir a discutir a Bruselas, sino ir a discutir con los franceses" . Hasta hace una semana, el objetivo de déficit público del Gobierno para 2019 era del 2,8% del producto interior bruto (PIB). Fuentes del Ejecutivo citadas este martes por 'Les Echos' consideraron que si no van acompañadas de medidas de ahorro, todos esos anuncios  harían subir el déficit hasta el 3,6% del PIB .      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-22/por-que-han-fracasado-chalecos-amarillos-portugal_1723874/</url><title>¿Por qué han fracasado los chalecos amarillos en Portugal?</title><content>No hubo efecto contagio, salvo en el nerviosismo de las autoridades. Después de varios sábados  viendo arder las calles de París , parecía que las protestas de los  'chalecos amarillos'  se disponían a llegar a Portugal, convocada vía Facebook para este viernes  por un colectivo de identidad difusa que se declaraba apolítico  y exigía mejoras sociales. Con el salario mínimo en 600 euros a partir del próximo 1 de enero, con alquileres de precios imposibles y una precariedad asfixiante, el Gobierno del socialista António Costa quiso evitar a toda costa una fotografía de enfrentamiento que temía podría ocurrir en el país, mucho menos a nueve meses de las elecciones. Ha acabado por obtener otra: la céntrica rotonda de Marquês de Pombal con  policías que triplicaban el número de manifestantes . Más periodistas que manifestantes también en varios puentes y carreteras claves del país, que se esperaba que fuesen bloqueadas. "Entonces,  ¿esto ya se ha acabado? ", preguntó alrededor del mediodía uno de los manifestantes, el último que quedaba junto al icónico Puente del 25 de Abril. Rabia también en el norte, en Oporto y Braga, al constatarse que la adhesión decaía a la hora de comer. Con un despliegue de 20.000 agentes en todo el territorio, cifra desmesurada en comparación con otras movilizaciones, el fracaso de los chalecos amarillos portugueses se ha convertido en mofa en redes sociales. Pero, ¿por qué no ha movilizado a casi nadie una protesta que pide en lo esencial una mejora de la capacidad adquisitiva  para una sociedad asfixiada por la crisis ? La prensa portuguesa llevaba días alertando sobre una protesta que nadie sabía quien convocaba. Surgió en  un grupo de Facebook titulado “Vamos a parar Portugal” , con seis administradores cuya identidad no fue nunca confirmada y que se presentaban como trabajadores de la restauración que reciben salarios cercanos al mínimo y que se declaraban ajenos a cualquier movimiento político,  movidos solo por la indignación social . "Somos uno de los países donde menos se gana y más impuestos se pagan, etc., y nos quedamos callados como siempre", apuntaban en la convocatoria, que pedía salir en la calle en todo el país.  Unas 40.000 personas le dieron "Asistiré"  al evento marcado para el viernes, y se disparó la alarma en los medios de comunicación. Pero no había una reivindicación clave que aglutinara al movimiento: si en Francia las protestas comenzaron a raíz de un aumento de impuesto a los combustibles,  en Portugal la cuestión era mucho más dispersa . Desde subir el salario mínimo, a acabar con las jubilaciones "millonarias", pasando por una reducción del impuesto a las pymes y el fin de las comisiones bancarias. Poco antes de la hora de comer, una reportera preguntó a una manifestante en Oporto por qué creía que la protesta estaba fracasando. La mujer, de mediana edad, no dudó: "Es por la cobardía del pueblo". " Somos muy pocos, desgraciadamente . Somos muy activos en Facebook, pero luego no salimos a la calle", agregó. En Portugal es famosa una anécdota de la Revolución de los Claveles contada por uno de los capitanes que participaron en ella, Fernando José Salgueiro Maia. El 25 de abril de 1974, la columna que comandaba y que entraba a Lisboa para acabar con la dictadura salazarista, paró de pronto a la altura de Ciudad Universitaria. Cuando preguntó qué sucedía, descubrió que el jeep que lidera la comitiva había parado ante un semáforo en rojo.  El respeto a las formas y la calma son cualidades famosas  de los portugueses, a los que espantan los enfrentamientos. "Tienen que acabar con esto", espetó uno de los policías a un grupo que impedía el tráfico en Oporto, a lo que le respondieron:  "Si no cortamos el tráfico, ¿qué estamos haciendo aquí?" . Sin embargo, tras diez minutos de conversación con el agente, plantearon marcharse hacia el centro de la ciudad, algo desechado tras saber que allí ya no había nadie. En otros lugares varias personas han relatado que abandonaron la idea de manifestarse al llegar al lugar indicado y  ver a los policías, apostados desde muy temprano . "Ver mucha policía intimida a las personas", admitió el último manifestante junto al Puente 25 de Abril. En otras zonas de Coimbra y Oporto también el fuerte dispositivo hizo que muchos volvieran a casa, algo de lo que dieron testimonio en redes sociales. Muchos analistas coinciden además en que  la fecha, último día laborable antes de Navidad , ha perjudicado la adhesión de mucho que han preferido concentrarse en la operación salida. El fin de la excepción ibérica: ¿es Portugal ya el único país inmune a la extrema derecha? Lola Sánchez. Lisboa Gobernado por los socialistas gracias a un histórico pacto de izquierda, el país es uno de los últimos bastiones de Europa sin apenas implantación de los partidos de derecha radical. Pero puede no durar La politización de la protesta que se intuía en los últimos días por parte de  la ultraderecha que representa el minoritario Partido Nacional Renovador (PNR)  –obtuvo solo el 0,5 % de votos en las últimas elecciones– también ha desanimado a muchos portugueses, que no querían verse mezclados con ellos. Una de las autodenominadas organizadoras de las manifestaciones, Luísa Patrão, dijo a medios locales que la movilización "fue  arruinada por un movimiento de personas del ala de la extrema derecha ", algo que pareció confirmarse en Lisboa, donde se vio entre los chalecos amarillos al líder del PNR, José Pinto Coelho. Cálculos de la policía portuguesa apuntan que,  de los 60 manifestantes que llegaron a reunirse  en la lisboeta rotonda de Marquês de Pombal, cerca de la mitad estaban relacionados con el partido radical, que profirieron amenazas y protagonizaron algunas escaramuzas con la policía. El saldo final:  tres detenidos en Lisboa y algunos cortes de tráfico breves  e incidentes en el norte. Lo que pudo ser y no fue es ya objeto de debate en columnas de opinión.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2019-01-04/deriva-chalecos-amarillos-francia-macron_1736662/</url><title>Violencia y exigencias imposibles: la imparable deriva de los chalecos amarillos</title><content>“Macron, puta de judíos” , decía una enorme banderola el pasado 22 de diciembre sobre un puente que cruza la Autopista A6 de Francia. “Macron= Sión", decía otra en el departamento de Isère. Un día antes, un maniquí con la efigie del presidente francés era  decapitado ante un público que aplaudía  en presencia de periodistas. La revuelta que los llamados  “chalecos amarillos”  protagonizan desde el 17 de noviembre ha despertado la simpatía y una cierta comprensión de una mayoría de ciudadanos franceses. Pocos hasta ahora, incluidos periodistas, se han atrevido a  denunciar la deriva violenta, complotista, antijudía y filofascista  de muchos de los protagonistas del movimiento de protesta. Muchos diputados del partido de  Emmanuel Macron , La República en Marcha (LaREM), pueden testificar sobre el  acoso violento que están sufriendo . Así, Bruno Questel, elegido en el departamento del Eure, asistió el 15 de diciembre desde en interior de su domicilio al tiroteo de su fachada por varios chalecos amarillos armados con escopetas de caza. Más tarde, otro grupo de 40 personas rodearon su domicilio lanzando cohetes y petardos. Horas antes, los instigadores de la acción habían  indicado el domicilio del diputado en carteles  colocados en la carretera. Estos hombres son la prueba de que Macron no ha parado la protesta de los chalecos Luis Carballo. Lyon Las medidas para calmar las protestas no han convencido a los chalecos amarillos. Habrá nuevas movilizaciones en enero. Como la marcha a pie desde Arles hasta París para cambiar la Constitución No es un caso aislado. Otros representantes electos del partido mayoritario en la Asamblea  han visto incendiada su oficina electoral en su circunscripción  o han recibido amenazas graves. Mireille Robert, por ejemplo, asistió aterrada a la intrusión de 40 individuos en su casa, a la que quisieron prender fuego. Su colega Benoit Potterie recibió por correo  una bala en un sobre con un mensaje : “La próxima, entre los ojos”. Por supuesto, entre los chalecos amarillos se pueden encontrar todo tipo de personalidades y comportamientos, especialmente cuando  se trata de un colectivo de orígenes e intereses diferentes  que claman no representarse más que a nivel individual. El problema es que los llamados coordinadores o representantes de los diferentes grupos de chalecos amarillos no han sido precisamente muy claros en la condena de la violencia exhibida por sus compañeros, si se les puede llamar así. Más bien al contrario; cuando se les reprocha haber dado pie a la violencia desatada en París u otras ciudades, responden diciendo que  es la única manera de hacerse oír . Especialmente curioso es el caso de las  agresiones sobre los periodistas  que cubren en directo las manifestaciones de cada sábado desde hace un mes y medio. Si los chalecos amarillos han despertado tal atención y escucha- y no solo en Francia- es  gracias a la cobertura de las televisiones , especialmente las varias cadenas “todonoticias”. La originalidad del primer momento dejó paso a las  imágenes de vandalismo y destrucción  que hicieron subir las audiencias hasta récords jamás conocidos. Miembros de los chalecos amarillos  eran y siguen siendo invitados a los platós de televisión  como protagonistas del acontecimiento. Con todo, los periodistas empezaron a ser agredidos físicamente por chalecos amarillos que les calificaban de defensores de las tesis del gobierno. Al tiempo, atizados por las redes oficiales de las diferentes cuentas de los chalecos amarillos, se lanzaban  mensajes para “tomar” las sedes de televisiones  y otros medios de prensa, que tienen que ser protegidos por cordones de fuerzas especiales de la policía o la Gendarmería. La ignominia de algunos de los más “mediáticos” chalecos amarillos llegó a su cénit tras el  atentado islamista de Estrasburgo . Y para demostrar que el “complotismo”, además del racismo, la homofobia o el antisemitismo es uno de los componentes de muchos de los chalecos amarillos, algunos de esos “líderes”  no dudaron en atribuir la autoría del atentado al gobierno , “con el ánimo de intentar desviar la atención sobre la protesta”. Y ahí siguen, siendo invitados para opinar sobre su movimiento e incluso en otros debates que nada les atañen y para los que no tienen  ninguna legitimidad de representación . ¿Quiénes son los chalecos amarillos? Radiografía de un movimiento sin líderes Paula Rosas. París El Gobierno francés está en serios problemas para negociar con un colectivo sin cabecillas claros ni ideología definida. Pero pese a su diversidad, existen algunos puntos en común entre miembros Sabedores del poder de convocatoria a través de las redes sociales, muchos periodistas y políticos temen ser objeto de denuncia y  sufrir en sus carnes la venganza de descerebrados  que, en muchos casos también, se sienten atizados por declaraciones irresponsables de políticos que desde el inicio de la revuelta  intentan recuperar el movimiento . La Francia Insumisa de  Jean-Luc Mélenchon , muy sumida en realidad en una grave crisis interna, se ha distinguido por  avivar las brasas de la protesta , incluso llamando a aunar esfuerzos con teóricos del fascismo local, como Etienne Chouard, que es un fiel apoyo de los chalecos amarillos, pero también de  Marine Le Pen . Los sueños insurreccionales de Mélenchon y su partido llevaron a uno de sus componentes más exaltados, François Ruffin, a loar la figura de Chouard, un profesor de economía que encabezó el “no” en el referéndum sobre el Tratado de Constitución Europea de 2005, pero que es más conocido por sus posiciones políticas ultraderechistas. El RIC, el llamado Referéndum de Iniciativa Ciudadana, es el nuevo tótem de la extrema izquierda y de parte de los chalecos amarillos, a quienes se ha hecho  creer que pueden destituir mediante referéndum a un presidente  y a un poder legislativo elegido democráticamente por millones de franceses. Emmanuel Macron, es cierto, está muy debilitado políticamente. Ha  cedido en algunas de las medidas  que consideraba antes indispensables en su plan de reformas. La protesta de los chalecos amarillos le ha obligado a  prestar más atención a una parte de Francia  que no entraba en el radar de su política reformista y a la que incluso menospreciaba con gestos y frases hirientes. Los  diez mil millones de euros dedicados a calmar la revuelta  no serán nunca suficientes para contentar a muchos que han interpretado las dudas y la zozobra del poder como el trampolín hacia el fin de sus penurias o incluso hacia la “revolución”. En su discurso del 10 de diciembre, un Macron desmejorado y con voz apagada entonaba un mea culpa que  no consiguió frenar las manifestaciones , ni la violencia, ni el odio hacia su persona de buena parte de los chalecos amarillos. En su despedida de año televisada, un presidente más afirmado  señaló que mantendría el grueso de sus reformas  y no perdió la ocasión en hacer la diferencia entre las razones de las protestas y los “instigadores del odio que pretenden hablar en nombre del pueblo”. Claves en primera persona desde un peaje ocupado para entender qué pasa en Francia Koldo Bika. Lyon La peor crisis política desde Mayo del 68. Un peaje ocupado desde el 17 de noviembre es una perfecta radiografía del fenómeno social que están viviendo los franceses: los chalecos amarillos Sí, Macon esta debilitado y nadie sabe ahora cómo va a poder  llevar adelante las reformas anunciadas para 2019 : la de las pensiones, la de las condiciones del desempleo y la de la función pública, entre otras. Marine Le Pen y la extrema izquierda le dan por muerto políticamente, pero si bien es vedad que Emmanuel Macron goza solo de un 31% de confianza entre sus compatriotas,  sus rivales -fuera del desgaste del ejercicio del poder– lo tienen peor : Le Pen obtiene un 22%; Melenchon, un 18%; el líder de la derecha, Laurent Wauquiez, un 14%, y el jefe de los socialistas, Olivier Faure, un 10%. Son datos de una encuesta de la empresa Harris publicada el 31 de diciembre. Los “chalecos amarillos” no están representados exclusivamente por los salvajes que han intentado linchar a policías, ni tampoco por los que abrazaban en Nochevieja a miembros de las fuerzas de orden público en los Campos Elíseos.  Algunos pretenden “representar al pueblo” , pero eso solo puede legitimarse en las urnas. Y, por cierto, como todos los sondeos indican, la aparición de un partido de “chalecos amarillos” beneficiaría a Macron, pues  robaría votos tanto a Le Pen como a Mélenchon . Por eso, ambos preferirían incluir dentro de sus listas a líderes de la protesta y una parte de sus reivindicaciones. Algo que los “chalecos amarillos”, de momento, rechazan. El problema no es, pues, solo para el presidente.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/espana/2018-12-11/chalecos-amarillos-hogar-social-espana-protesta_1697438/</url><title>Los chalecos amarillos llegan a España: un detenido en Oviedo y apoyo de Hogar Social</title><content>El movimiento de los chalecos amarillos ha cruzado los Pirineos . Alrededor de una decena de hombres con la cara cubierta y el uniforme de los  manifestantes franceses  recorrieron la tarde de este sábado las calles del caso antiguo de Oviedo. Fuentes policiales confirman a este diario que el grupo  destrozó basuras y mobiliario urbano , insultando a su paso a todo aquel que les recriminaba su actitud. "Se escaparon corriendo tras llegar los agentes y solo pudieron coger a uno, al que trasladaron a comisaría porque se negaba a identificarse.  Seguramente se le acuse de desórdenes públicos ", explican. La  Policía Nacional  de Oviedo asegura a El Confidencial que los alborotadores " no eran extranjeros ", lo que implica que el ala más radical del movimiento surgido en Francia ya ha encontrado imitadores en nuestro país. El temor de las fuerzas de seguridad pasa ahora por que este tipo de protestas se extienda a otras ciudades españolas, pues en las últimas semanas se han producido  manifestaciones pacíficas de chalecos amarillos en distintos puntos del territorio . A la espera de ver si los radicales toman las riendas del movimiento, la semilla ya está plantada. La rebelión de los 'Chalecos amarillos' se asoma a España en pleno debate por el diésel  Juan Cruz Peña  La revuelta francesa que está poniendo en jaque al Gobierno de Emmanuel Macron —y que estalló por el malestar que creó en algunos colectivos la subida de impuestos al carburante— se extiende En el caso de Madrid, fuentes policiales confirman a este diario que "la situación está tranquila", lo que no quita que sigan de cerca su evolución. Tres personas vestidas con chalecos amarillos colgaron a finales de noviembre una pancarta de un puente de la M-30 cuyo mensaje era tajante: " Ya estamos aquí, guerra ". Aunque desde entonces no se han producido nuevos altercados en la capital, este mismo sábado alrededor de un  centener de simpatizantes se concentró en la plaza de Colón . La manifestación, que no tenía permiso para celebrarse, quedaría en anecdótica si no fuese por una de las personas que decidió sumarse a la misma:  Melisa Domínguez Ruiz , portavoz de la  asociación de extrema derecha Hogar Social . Enmarcar el movimiento en una línea ideológica concreta resulta imposible. Los chalecos amarillos nacen como reacción a la nueva subida de impuestos sobre los carburantes anunciada por el Gobierno de  Emmanuel Macron  para el próximo enero, lo que dio lugar a una primera manifestación el 17 de noviembre bajo la consigna de  bloquear el mayor número de carreteras posible . Sus seguidores sostienen que no tienen líderes ni sesgo político, lo que ha permitido que se extienda a otros países como Alemania, Bélgica o España, donde ahora queda la incógnita de si será aprovechado por alguna corriente ideológica. Por el momento, las principales páginas de Facebook que se presentan como impulsoras del movimiento al sur de los Pirineos ya  se acusan la una a la otra de ser de "extrema izquierda" y de "extrema derecha"  respectivamente. En el caso de nuestro país, la mayoría de convocatorias del pasado fin de semana se gestionaron a través de un canal de Facebook llamado ' Chalecos amarillos España '. El grupo, que fue creado a finales de noviembre, cuenta ya con más de 11.000 seguidores y ha protagonizado acciones como la de la pancarta colgada en la M-30. "Este es el principio y a partir de ahora tendremos presencia en  acciones continuadas y cada vez más contundentes  hasta que tomen medidas en beneficio del pueblo, y no en beneficio de políticos, banqueros y grandes empresas", advierten a la hora de compartir el vídeo colgando la pancarta, una grabación en la que incluyen además imágenes de los altercados en Francia. Detrás de este canal se encuentra  Javier , un taxista que explica a El Confidencial que su intención no es otra que la de denunciar "la necesidad que tiene España de que la gente despierte". El impulsor del grupo insiste en que son  "totalmente independientes" de cualquier corriente política , enmarcando para ello la participación de  Melisa Domínguez Ruiz  en una de sus marchas en que "no piden carnés a todos los que vienen". "Yo sé que [miembros de Hogar Social] han compartido nuestras publicaciones y que el sábado había un grupo con esas ideas, pero  nosotros tenemos claro que el movimiento tiene que ser totalmente apolítico ". En lo que se refiere a los altercados ocurridos en Oviedo este fin de semana, Javier afirma que se trata de " un grupo de extrema izquierda " que no persigue más objetivo que el de " reventar el movimiento ". Según asegura, su grupo se está centrando ahora en concertar "reuniones con asociaciones del sector del trasporte" para "empezar desde cero", recuperando así "el punto fuerte de luchar contra la subida del combustible". A falta de que organicen nuevas concentraciones, Javier reconoce a este diario que una de las  posibilidades que barajan para las próximas semanas es la de bloquear carreteras . El impulsor de la página niega en todo momento relación alguna con la extrema derecha, pero desde un segundo canal de Facebook que se creó más tarde y también se hace llamar ' Chalecos amarillos de España ' aseguran lo contrario. "No apoyamos ninguna movilización programada para este fin de semana. Otra página con menos seguidores ha robado nuestro logo y nuestro nombre para difundir una serie de  concentraciones promovidas desde organizaciones de extrema derecha, falangistas y neonazis ", denunciaban el pasado viernes en Facebook, donde cuentan con 25.000 seguidores. Aunque El Confidencial se ha puesto también en contacto con los impulsores de esta página para preguntarles sobre las últimas protestas en nuestro país, sus responsables se han desvinculado de las mismas y han señalado que todavía no han "elegido portavoces para hablar con medios". Las acusaciones de "extrema izquierda" y "extrema derecha" comienzan así a monopolizar el desembarco de los chalecos amarillos en España...  Y no hace ni tres semanas que cruzaron la frontera .      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-15/las-protestas-en-paris-se-desinflan-59-chalecos-amarillos-detenidos-y-baja-afluencia_1708850/</url><title>Las protestas de los 'chalecos amarillos' se desinflan: 120 detenidos y baja afluencia</title><content>Al menos 120 personas han sido detenidas durante el quinto sábado consecutivo de  las manifestaciones de los "chalecos amarillos"  que han reunido en París a "unos pocos miles de personas", según datos de la Prefectura de la Policía de París. Las cifras son sustancialmente más bajas que las registradas el fin de semana pasado, apogeo de las protestas, cuando a estas alturas ya habían resultado detenidas unas 320 personas en un día que acabó con más de 1.700 detenidos y unos 135 heridos. Este es el quinto sábado consecutivo de manifestaciones.  La del pasado fin de semana convocó a unas 125.000 personas  en todo el país y a 10.000 en la capital. Brigitte Macron, sus horas más bajas: así vive la crisis de los 'chalecos amarillos' Juanra López La primera dama francesa ha decidido guardar silencio y no interferir en el momento más delicado para su marido, el presidente Emmanuel Macron Este sábado, según indicaron fuentes policiales a la cadena "BFM TV", las cerca de 1.000 personas calculadas en París representan una movilización más débil que hace siete días. Los "chalecos amarillos"  mantuvieron sus protestas durante esta nueva jornada pese a las medidas anunciadas el pasado lunes  por el presidente, Emmanuel Macron, en favor del poder adquisitivo. Como en las últimas semanas, los Campos Elíseos son el epicentro de la convocatoria parisina, en medio de un amplio dispositivo de seguridad que incluye registros a quienes quieren acceder a esa avenida.  Todas las líneas de metro en los aledaños han sido cortadas  y las líneas de autobuses desviadas. Al igual que la semana pasada, diversos monumentos, museos y comercios parisinos cerrarán sus puertas como medida de seguridad, como el Arco del Triunfo, el Panteón, la Santa Capilla, el Petit Palais o el Museo de Arte Moderno. En cambio,  esta vez sí abrirán otras como la Torre Eiffel, el Museo del Louvre, la Ópera de Bastilla  y la de Garnier, el Museo del Hombre o los grandes almacenes Printemps, Lafayette o BHV. El prefecto de policía de París, Michel Delpuech, explicó el viernes que el dispositivo de seguridad  será "parecido al de la semana pasada" , cuando hubo 8.000 agentes apoyados por camiones con mangueras de agua a presión e incluso de blindados de la Gendarmería para desmontar barricadas. Varios 'chalecos amarillos' han cortado 21 kilómetros de carretera de la AP-7 hasta la frontera francesa, según ha informado el Servei Català de Transit (SCT). El corte de circulación se ha producido sobre las doce del mediodía y afecta a  veintiún kilómetros en dirección a La Jonquera (Girona)  y continúan cortados los accesos uno, dos, tres y cuetro que conectan con la vía. El tramo de la N-II que transcurre hasta la frontera francesa permanece abierto y los Mossos desvían a los conductores procedentes de la autopista por esta carretera por la salida 3 (Figueres Nord).      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2019-02-01/violencia-policial-chalecos-amarillos-francia_1793390/</url><title>Violencia policial, la polémica estrategia de orden contra los chalecos amarillos</title><content>“Ciudadanos, ¡formen batallones! (…) Declaramos el estado de emergencia del pueblo, llamamos a un levantamiento sin precedentes, utilizando todos los medios necesarios, para que  nadie sea víctima de estas heridas de guerra ”. Este mensaje, difundido en forma de comunicado por Éric Drouet, camionero de profesión y una de las figuras visibles del movimiento de los  chalecos amarillos , resume el aumento de la tensión entre las fuerzas del orden y los participantes de esta protesta social inédita. El germen de este mensaje no es otro que el nombre de uno de los heridos durante la manifestación del sábado 26 de enero en París:  Jérôme Rodrigues , uno de los portavoces de los chalecos amarillos. La imagen de Rodrigues, adalid de una movilización pacífica, siendo evacuado de la plaza de la Bastille  tras recibir un proyectil en el ojo  durante una carga policial, ha avivado el debate sobre el uso o abuso de la fuerza por parte de la policía francesa, pero también sobre su capacidad y preparación para contener la deriva violenta de la revuelta ciudadana. Consciente del impacto de este último incidente en la opinión publica y, en especial, entre los chalecos amarillos, el ministerio del Interior se apresuraba a  anunciar la apertura de una investigación interna  para aclarar el contexto en el que se produjeron los hechos. Una pesquisa que se suma a las más de  100 investigaciones judiciales abiertas  por la Inspección General de la Policía Nacional (IGPN) desde el inicio del movimiento el pasado 17 de noviembre. Violencia y exigencias imposibles: la imparable deriva de los chalecos amarillos Luis Rivas. París Un sector del movimiento ha evolucionado hasta posiciones antijudías y filofascistas y recurre a las amenazas y la intimidación, sin que los que se han erigido portavoces acierte a condenarlo Desde aquella jornada de movilización, los chalecos amarillos se dan cita cada sábado en diferentes puntos de toda Francia, concediendo especial protagonismo a París. Las calles de la capital se convierten en el  escenario de barricadas, disturbios y enfrentamientos  entre las fuerzas del orden y los manifestantes, entre ellos ciertos chalecos amarillos pero también miembros del movimiento 'black-blocs'. El balance de estos altercados no es nada desdeñable, según los datos del ministerio del Interior, 1.900 manifestantes y 1.200 miembros de las fuerzas del orden han resultado heridos,  7.000 personas han sido detenidas y 1.000 condenadas . Mientras Emmanuel Macron denuncia la “extrema violencia” de las protestas, los chalecos amarillos  ponen el foco en la brutalidad policial . Una polémica que  deja “atónito” al ministro del Interior , Christophe Castaner: “Cuando escucho a ciertos responsables (…) tomar partido por los alborotadores en lugar de apoyar a la seguridad, cuando escucho hablar de una brutalidad policial sin precedentes e ilegítima, me quedo atónito, y esta es  la palabra más educada que encuentro ”, remarcó durante su discurso en el Centro de Incendios y Rescate de Tomblaine, cerca de Nancy, el pasado 18 de enero. Sin embargo, ante la escalada del número de heridos y la consiguiente polémica, el propio Castaner ha decidido  equipar a la policía con “cámaras peatones” . Se trata de dispositivos de grabación obligatorios para todos aquellos policías o gendarmes equipados con lanzadora de balas de defensa (LBD) durante las manifestaciones. Con esta medida, el ministro del Interior francés  reconoce de manera implícita el peligro de estas armas  de defensa, responsables de buena parte de las lesiones registradas entre los manifestantes. Si bien, según Castaner, estás cámaras son una “prevención suplementaria” destinada a  proteger a las fuerzas del orden vis-à-vis de los manifestantes , restando importancia al número de heridos por la controvertida arma, Philippe Capon, secretario general del sindicato UNSA Police, estima que se trata de un mero “anuncio político”. “Este tipo de cámaras no son precisamente el material más adecuado (…) Este anuncio  no ha sido preparado a nivel técnico ”, explica el sindicalista  interrogado por el diario digital Mediapart . En defensa del sistema: 10.000 'pañuelos rojos' marchan en París contra los 'chalecos' El Confidencial Unas 10.500 personas, según la Policía, se han manifestado este domingo en París con unos simbólicos pañuelos rojos en defensa de la República y la democracia No es la primera vez que  las fuerzas del orden critican la estrategia de seguridad  diseñada por el Ejecutivo de Macron. El 5 de diciembre, tras tres jornadas de movilización de los chalecos amarillos, el sindicato de policía VIGI presentó un preaviso de huelga: “Nuestra jerarquía nos envía de nuevo a recibir los golpes en su lugar y en lugar del Gobierno (…) Sabemos que habrá heridos entre nosotros y tememos  que pueda haber muertos entre nosotros ”, denunciaba el sindicato. Tras dos nuevas manifestaciones marcadas por disturbios especialmente violentos, sumadas al  impago de 274 millones de euros correspondientes a las horas extras  que el Estado les adeuda, los tres principales sindicatos de policía convocaron una jornada de protesta. El 20 de diciembre, bajo la amenaza del cierre “simbólico” de varias comisarías en diferentes puntos del país, el ministerio del Interior terminó anunciando la revalorización de los sueldos,  una prima de 300 euros para las fuerzas del orden movilizadas  durante las protestas de los chalecos amarillos y la promesa de “una mejora y una modernización de las condiciones de trabajo de los policías”. Con estas medidas, el Ejecutivo logró contener una primera crisis entre las fuerzas del orden. Sin embargo, una nueva cuestión amenaza la relación entre el Elíseo y el mundo policial:  la estrategia de confrontación elegida por el Gobierno  para hacer frente a las protestas y, por consiguiente, una inevitable escalada de la violencia. Las nubes de gas lacrimógeno, el tiro de balas de goma o 'flashball', el recurso repetido a las lanzadoras de balas de defensa, se han convertido en las bases de una táctica gubernamental criticada entre las fuerzas del orden. Las CRS (Compañías Republicanas de Seguridad), el cuerpo de la Policía Nacional especializado en el mantenimiento del orden, están particularmente descontentas. Según David Dufresne, documentalista especializado en violencias policiales entrevistado por  Le Média , el desacuerdo con la estrategia de Macron no deja de crecer en el seno de este cuerpo policial por dos razones concretas:  el enfrentamiento extremo que desencadena  y la consecuente ruptura con la idea misma del mantenimiento del orden público. El uso de técnicas desproporcionadas tiene resultados tangibles. Según el  recuento realizado por David Dufresne , 160 manifestantes habrían recibido un impacto en la cabeza y cuatro manifestantes habrían perdido una mano en el marco de las protestas; el  diario Libération  asegura que  17 personas habrían perdido un ojo . Víctimas de asesinatos, agresiones y suicidios: así es ser policía en Francia Luis Rivas. París Una comisión del Senado se ha sumergido durante seis meses en el trabajo cotidiano de policías y gendarmes para descubrir que las fuerzas del orden viven una auténtica crisis Lejos de calmar los ánimos, estas cifras se traducen en  una exacerbación creciente entre los manifestantes  hacia las fuerzas del orden. Sirva como ejemplo el linchamiento de tres policías el pasado 22 de diciembre en la avenida George V,  las imágenes  muestran a tres policías motorizados, víctimas del lanzamiento de diversos objetos por parte de un grupo de manifestantes, un policía termina cayendo al suelo, su compañero desenfunda su arma, esta vez se trata de una verdadera arma de fuego. “Nuestros compañeros han sido  víctimas esta noche de un linchamiento en los Campos Elíseos . Si no hubieran logrado escapar dejando atrás una de las motos, ¿habrían sido asesinados? Esto es lo que ha estado pasando durante un mes”, reaccionaba entonces el sindicato policial Unité. Esta escena ilustra y justifica el hastío entre las fuerzas del orden, supeditadas a  una jerarquía superada por una movilización social inédita e impredecible . “¿Qué ha pasado con aquella Francia, campeona del mantenimiento del orden, que exportaba sus conocimientos técnicos y materiales a otras democracias y países totalitarios ansiosos por sofocar protestas incipientes? - se interroga el diario Le Monde -. Los abusos [de los chalecos amarillos] han conducido a policías y gendarmes al hospital. Pero la multiplicación de las violencias imputables a las fuerzas de seguridad también plantea interrogantes sobre la capacidad del Estado de controlar el uso de una fuerza democrática, cuya reglas parecen fluctuar”. La responsabilidad  recae así sobre el Estado y sus más altos responsables , criticados hoy por su falta de experiencia en materia del uso de la fuerza y su declive en una doctrina peligrosa tanto para la seguridad de los manifestantes como para las fuerzas del orden.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/economia/2018-11-30/revuelta-chalecos-amarillos-espana-debate-diesel_1679402/</url><title>La rebelión de los 'Chalecos amarillos' se asoma a España en pleno debate por el diésel </title><content>"Ya estamos aquí, guerra" . Es el lema de una pancarta colgada esta misma semana en un puente de la M-30 de  Madrid  por tres ciudadanos ataviados con el chaleco amarillo reglamentario que utilizan los conductores. Es la prenda característica de un fenómeno multitudinario en  Francia  que está poniendo contra las cuerdas al gobierno de  Emmanuel Macron . El malestar de la Francia periférica por la subida de los combustibles de la  ecotasa  ha generado en muy poco tiempo una legión de adeptos a la causa y la repercusión social y política del movimiento no para de crecer. Las revueltas de miles de franceses en los Campos Elíseos de París acontecidas el pasado fin de semana han generado una  onda expansiva  que está teniendo eco en otros países. La rebelión de los 'Chalecos amarillos' se extiende: este mismo viernes un centenar de protestantes se concentraron en  Bruselas  (Bélgica). En España aún es un germen, pero la semilla ya está plantada. Varios grupos de Facebook han aparecido en los últimos días y ya han organizado una quedada este mismo sábado a las seis de la tarde en la plaza Colón de Madrid para dar un paseo con el chaleco amarillo del coche. Javier, un taxista que apoya esta iniciativa, asegura que "la situación social en España es aún peor que la de Francia". También aquí se está sufriendo la  subida de los carburantes, de la luz  y otros problemas que merecen respuesta de la ciudadanía. Está sorprendido por la cantidad de apoyo que ha recibido de diversos colectivos de distintos puntos de la geografía española a la página de Facebook que ha creado. Pide quedar en el anonimato ya que el movimiento no tiene líderes y recalca que no quieren que exista ningún sesgo político. "Los gobernantes enfrentan a la ciudadanía entre sí con cuestiones como la  exhumación de Franco  o el  independentismo en Cataluña  cuando el problema es el empeoramiento de las clases con menor poder adquisitivo, como sucede con las restricciones en la movilidad, que benefician a aquellos con más dinero que pueden permitirse mejores coches y lastra a los que solo cuentan con un coche diésel antiguo que no pueden sustituir". Uno de los promotores del movimiento de los Chalecos Amarillos en España asegura que la situación aquí es mucho peor que la de Francia Este activista asegura haber recibido apoyo de perfiles tan distintos como  agricultores , trabajadores de la industria del norte de España que se está quedando en paro, estibadores o taxistas molestos con la disminución de sus condiciones de vida. Señala que este sábado se iban a juntar unas 20 personas y está sorprendido por la cantidad de gente que le ha dicho que va a asistir a la convocatoria, solo un día después de que se estrene Madrid central, las restricciones al tráfico en el centro de la ciudad. La fuerza del movimiento en Francia está creciendo a ritmos agigantados. Este sábado vuelven a la carga en París. Tras los fuertes altercados de hace una semana, el presidente Macron ha tenido que matizar su discurso medioambiental con guiños a las clases más afectadas por los nuevos impuestos que pretende introducir: "Hay que conjugar el cuidado del planeta con las cuentas a fin de mes de las familias", declaró este martes. Un día antes, el lunes, el Senado francés votó en contra de la subida de carburantes. El escenario no puede ser más peligroso para el actual  Gobierno de Pedro Sánchez , en plena antesala de un año plagado de citas electorales y a punto de tener que detallar a Bruselas su Plan de Energía y Clima, en el que tendrá que ir dando cuenta de su política medioambiental. Esta misma semana ha estado en el punto de mira la  prohibición de los vehículos diésel en 2040 , medida impulsada por el  Ministerio para la Transición Ecológica . A eso hay que añadir la promesa de  elevar los impuestos al gasóleo , medida incluida en los Presupuestos Generales del Estado pactados con  Podemos . En Francia,  Macron trató de relacionar  el movimiento de los 'Chalecos amarillos' con la ultraderecha de  Marine Le Pen . Sin embargo, aseguran que no tienen sesgo político. El líder de la izquierda más radical  Jean-Luc Mélenchon  también apoya a los manifestantes. Los 'Chalecos amarillos' cuentan con un apoyo de la sociedad gala del  75%,  según las encuestas publicadas en los últimos días. 'Celebrities' como  Brigitte Bardot  o el rapero  Kaaris  se han fotografiado con el chaleco reflectante. El malestar por la subida de impuestos ha llevado a los manifestantes a tapar o pintar más de 130 radares en los últimos 10 días, otro de los elementos que consideran eminentemente recaudatorio. El movimiento acumula un apoyo del 75% de la sociedad en Francia, recibe apoyo desde partidos políticos opuestos y está presionando a Macron El movimiento también se juega en clave de lucha entre la Francia periférica y los urbanitas parisinos. Las gentes de los pueblos que usan vehículos diésel para sus desplazamientos que ahora asumen las subidas de impuestos a los carburantes. En España,  Ciudadanos  y  Partido Popular  se han apresurado a criticar el impuesto al diésel y pedir su retirada. La realidad es que  España tiene un mandato de Bruselas de subir los impuestos medioambientales ,  5.000 millones  de euros por debajo de la media europea. Y todo eso cuando la lucha contra el cambio climático es cada vez más firme, dadas las externalidades que genera en forma de enfermedades y muertes provocadas por la contaminación, entre otros problemas. Pero el Gobierno tendrá que lidiar con este contexto en pleno proceso electoral. Un panorama altamente inflamable si finalmente la revolución de los 'Chalecos amarillos' prende en España.</content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-01/disturbios-paris-detenidos-protestas-chalecos-amarillos_1680086/</url><title>Más de 130 heridos y 288 detenidos en París en las protestas de los 'chalecos amarillos'</title><content>París es un campo de batalla. La protesta de  los llamados ‘chalecos amarillos’  contra la subida del combustible  ha vuelto a degenerar en intensos disturbios . En torno a 1.500 personas, de los más de 75.000 manifestantes, se han enfrentado a los antidisturbios en el centro de la capital francesa, donde los agentes están utilizando  gases lacrimógenos y cañones de agua . El Gobierno francés  no descarta decretar el estado de emergencia. Según las últimas estimaciones de las fuerzas de seguridad galas,  más de 100 personas han resultado heridas y 288 personas han sido arrestadas  en París. Unas cifras que siguen aumentando según continúan los disturbios en la capital francesa. Entre los heridos hay 11 policías, una cifra que ha llevado al primer ministro francés, Edouard Philippe, ha comentar en Twitter que está "francamente sorprendido por estos ataques a los símbolos de Francia". Entre otras cosas han aparecido  pintadas en la base del Arco del Triunfo  que dicen: "Los chalecos amarillos triunfarán". Las autoridades han  limitado severamente el acceso a la manifestación , convocada en los Campos Elíseos, lo que ha hecho que aquellos que venían dispuestos a armar bronca se desplazasen a las calles adyacentes, frente al Arco de Triunfo y alrededores. En algunos casos se han levantado barricadas y a arrancar los paneles de madera que muchos comercios habían  colocado para proteger sus escaparates . Un grupo de estos "chalecos amarillos" ha llegado incluso a ocupar la azotea del Arco del Triunfo. Los ‘chalecos amarillos’ se han extendido ya a otros países, como Bélgica –donde el viernes celebraron una concentración-  o España . El movimiento, que según las encuestas  cuenta con las simpatías de dos de cada tres franceses , podría ver empañada su imagen por los incidentes de hoy. No obstante, su debilitamiento progresivo es evidente: la de esta semana es la tercera concentración, tras la del 17 de noviembre, que congregó a 282.000 personas en toda Francia, y la de la semana pasada, cuyo número  se redujo a 106.000, 8.000 de ellas en París . Cifras, aún así, sensiblemente mayores que las de este sábado. Pero el malestar es una realidad. Ayer, un intento de reunión entre  el primer ministro francés, Édouard Philippe , y los portavoces de los ‘chalecos amarillos’  fracasó estrepitosamente  después de que la mayoría de los representantes del movimiento decidieran no presentarse. Dos de sus miembros  acudieron al Palacio de Matignon , residencia oficial del primer ministro, pero uno lo hizo con media hora de retraso y el segundo accedió por una entrada discreta para no ser visto por la nube de periodistas que los esperaba a la entrada. El primero de ellos, Jason Herbert, salió del edificio minutos después para decir que se iba por  la negativa de Philippe a que el encuentro se emitiera por televisión  en directo. "No represento a nadie, o al menos no más que otros", dijo Herbert, que denunció haber recibido "presiones" y "amenazas" de otros "chalecos amarillos" para no asistir y que prefirió no prolongar la discusión con el Gobierno "para no traicionar a nadie". El segundo representante, cuya identidad no fue revelada,  dialogó durante más de una hora  con Philippe y el ministro de la Transición Ecológica, François de Rugy. Macron utiliza el fantasma de la ultraderecha para frenar la protesta social Luis Rivas. París El Gobierno de Macron responsabiliza a Le Pen del nuevo sábado de revueltas en París. Los “chalecos amarillos” muestran el hartazgo ante subidas de impuestos y pérdida de poder adquisitivo Mientras tanto, el presidente francés  Emmanuel Macron , que se encuentra en Argentina  para la cumbre del G-20 , ve su popularidad erosionada por este tipo de reivindicaciones, y su propuesta de articular mecanismos para limitar el impacto de la subida impositiva al combustible  no ha convencido a casi nadie . Escenas como la de hoy pueden volver a repetirse en un futuro próximo.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/multimedia/album/mundo/2018-12-01/las-imagenes-de-los-disturbios-de-los-chalecos-amarillos-en-paris_1680450/</url><title>Las imágenes de los disturbios de los "chalecos amarillos" en París</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-03/malestar-francia-chalecos-amarillos-macron-juega-futuro_1681814/</url><title>Cuatro días para evitar otra batalla en París: Macron se juega su futuro (y el de Francia)</title><content>El presidente  Emmanuel Macron  quiere negociar para  calmar la revuelta social que vive Francia . Había pedido a su primer ministro que se encontrase hoy con una delegación de “chalecos amarillos” y con los representantes de la oposición. Pero el encuentro peligra: la mayoría de los que habían aceptado la convocatoria han recibido  amenazas de muerte a través de las redes sociales . Se aleja la posibilidad de un acuerdo que evite un cuarto sábado negro. El futuro del mandato de Macron -y de Francia- se juega a partir de hoy. “Situación insurreccional”. “Guerrilla urbana”. “República mancillada”. “Democracia en peligro”. La segunda potencia europea nunca habría podido imaginar  que similares conceptos pudieran serle aplicados . Pero  la violencia y el caos desatados en París  y otras ciudades este sábado justifican de sobra la inflación semántica que la revuelta de los “chalecos amarillos” ha provocado en Francia. El paseo de Emmanuel Macron sobre las ruinas de la batalla en el París más “chic”y turístico, a su regreso del G-20, fue  muy distinto a su “itinerario de la memoria”  con motivo del Armisticio de “la Guerra del 14”, cuando recorrió pueblos al encuentro de sus habitantes, en el ejercicio que se ha impuesto: utilizar la historia  para justificar su política y designar a sus enemigos de hoy . Pero la Francia olvidada, la Francia que muchos políticos –y muchos periodistas parisinos- descubren hoy a través de la protesta de los “chalecos amarillos”,  no quiere lecciones de historia  ni se siente sensibilizada por las próximas citas electorales. El movimiento de protesta exige respuestas desde hace tres semanas y ve cómo parte de sus miembros  se radicalizan o justifican a las hordas de “casseurs”  (destrozadores o reventadores) profesionales que asolaron el “París central” el sábado. El presidente francés no ha cambiado hasta ahora su postura sobre la protesta, que es una postura no solo coyuntural, sino  de principios: no quiere ceder ante la calle ; no quiere, por decirlo más vulgarmente, envainársela y renunciar a medidas que forman parte del corazón de  sus reformas y del programa electoral  que le aupó al poder. No quiere pasar a la historia, repite, como sus predecesores, incapaces según él de implementar reformas durante los últimos 40 años,  por recular ante protestas y huelgas . Pero esa cerrazón, para algunos, incluidos diputados de su propio partido, podría entenderse si se hace frente a cuerpos intermedios, como sindicatos, que responden a una lógica de confrontación y saben hasta dónde pueden llegar sus peticiones. Hoy el poder se ve  enfrentado a un movimiento heteróclito , sin líderes reconocidos ni servicios de orden que canalicen manifestaciones y actos violentos. Un movimiento que, surgido y alimentado día a día por las redes sociales, es también  una fábrica de peticiones disparatadas y de falsas noticias . Por eso, la oferta de negociación de un grupo autodenominado “Chalecos Amarillos Libres”, es una oportunidad que se le ofrece a Macron  para intentar apagar la hoguera social . En ese grupo figuran algunos de los “chalecos amarillos” más conocidos, por el simple hecho de haber aparecido en televisión y, también,  por expresarse con más fluidez ante la prensa . Las imágenes de los disturbios de los "chalecos amarillos" en París EC París es un campo de batalla. La protesta de los llamados ‘chalecos amarillos’ contra la subida del combustible ha vuelto a degenerar en intensos disturbios. En torno a 1.500 Los “Chalecos Amarillos Libres” publicaron ayer una columna en “Le Journal du Dimanche” en la que afirman “querer  ofrecer al gobierno una puerta de escape ”. Pero esa mano tendida al diálogo va cargada de una serie de peticiones, como la organización de referendos regulares “sobre las grandes orientaciones sociales”, la “congelación” de la tasa sobre el gasoil, la anulación del endurecimiento del control técnico a los vehículos, o  la adopción del sistema electoral proporcional  “para que la población esté mejor representada en el Parlamento” (Asamblea y Senado). Como era de esperar, desde cada peaje, rotonda o gasolinera bloqueada por “chalecos amarillos”  la iniciativa de los “libres” tuvo una acogida negativa . No es de extrañar cuando las exigencias del movimiento han ido aumentando hasta llegar a pedir la dimisión de Macron, la instauración de una “asamblea popular” en sustitución del Parlamento”, la renacionalización de empresas, el aumento del salario mínimo neto de 1188 actualmente a 1300, o la imposición de  un límite de 15.000 euros al mes de los altos sueldos  en las empresas públicas. Desde cada rincón de Francia  se niega representatividad  a los “Chalecos Amarillos que “osan” dialogar con miembros del gobierno. El viernes pasado, Matignon, la sede del primer ministro vivió una escena tragicómica cuando dos protagonistas de la protesta se reunieron con el jefe de gobierno y el Ministro de Ecología. Uno ni siquiera dio su nombre y entró y salió por una puerta discreta. El otro  dijo que no representaba a nadie . Banjamin Cauchy, uno de los lideres más mediáticos de los “chalecos amarillos” y firmante de la tribuna de “los Libres”, ya advertía la semana pasada sobre la desconfianza de los rebeldes contra los que quieren representarles: “En cuanto aparezco en un estudio de televisión,  algunos me asocian ya a “la casta” . En un artículo escrito en el semanario conservador “Valeurs Actuelles”, Cauchy, exvotante de centroderecha, manifestaba antes de “la batalla de París” el temor a una radicalización de parte de algunos de los chalecos amarillos: “Hay comportamientos no racionales. Algunos solo buscan ya el enfrentamiento físico.  Es triste pero comprensible  si se tiene en cuenta la situación que vive el país”. Cierto es que el gobierno  despreció en un primer momento al movimiento de protesta . Para el portavoz del gabinete, Benjamin Griveaux, “tipos que circulan con gasoil y fuman sin parar no forman parte de la idea que nos hacemos del futuro”. Era la confirmación del menosprecio de las llamadas “elites” urbanas que han sabido aprovechar el fenómeno de la globalización y consideran que lo progresista y moderno  es utilizar patinetes y automóviles eléctricos . La rebelión de los 'Chalecos amarillos' se asoma a España en pleno debate por el diésel  Juan Cruz Peña  La revuelta francesa que está poniendo en jaque al Gobierno de Emmanuel Macron —y que estalló por el malestar que creó en algunos colectivos la subida de impuestos al carburante— se extiende Pero esos responsables políticos y mediáticos no han querido ver la realidad de otra Francia cuya prioridad no es el medio ambiente. Para esos franceses que habitan en zonas rurales o periurbanas  el “fin del mundo” es menos importante que “el final de mes” . Es la Francia que ve cómo sus servicios públicos desaparecen: hospitales, oficinas de correos, gendarmerías o escuelas, mientras siguen aumentando los impuestos. Son los ciudadanos franceses que trabajan en París, pero viven a más de 60 kilometros porque no pueden pagar un alquiler en la capital. O la clase media-baja que compró una casa individual lejos de las capitales y que ven  cómo se reducen los transportes públicos mientras se les culpabiliza de polucionar . Nunca como hoy el nombre del geógrafo Christophe Guilluy es tan repetido por los medios. Fue él quien desde hace años y en cuatro libros  describió lo que vive el país . Pero entonces se le tachó de hace el juego a la extrema derecha. El  primer ministro, Édouard Philippe , recibe este lunes a la delegación de chalecos amarillos después de encontrarse con los responsables de los partidos políticos representados en la Asamblea Nacional. La gravedad del momento exige esa medida, por cierto, demandada desde el sábado por  Marine Le Pen . La jefa de Reagrupamiento Nacional, que fue  la primera en intentar capitalizar el descontento amarillo , pide la disolución de las cámaras y la celebración de nuevas elecciones, pero, eso sí, con un sistema electoral proporcional que refleje en escaños los millones de votos que recibe y que ahora solo le reportan ocho de los 577 de la Asamblea. Le Pen ha sido la cabeza de turco que el Ministro de Interior  utilizó para desacreditar a los chalecos amarillos  en la protesta del 17 de noviembre, arguyendo que los destrozos eran obra de “grupos sediciosos” alentados por la líder del antiguo Frente Nacional.  Una burda maniobra de manipulación  que no solo denunció la protagonista, sino también los responsables de La Francia Insumisa,  Jean-Luc Mélenchon  y del Partido Socialista, Olivier Faure. Le Pen sería, para expertos en sondeos y para los propios cabecillas de los “chalecos amarillos”,  la principal beneficiada si la situación no mejora  y se llega a los comicios europeos sin soluciones para atajar la protesta. Macron utiliza el fantasma de la ultraderecha para frenar la protesta social Luis Rivas. París El Gobierno de Macron responsabiliza a Le Pen del nuevo sábado de revueltas en París. Los “chalecos amarillos” muestran el hartazgo ante subidas de impuestos y pérdida de poder adquisitivo Por eso, desde el otro extremo del escenario político, Mélenchon se esfuerza en  recuperar para La Francia Insumisa la rabia de los amarillos . El exsocialista y ahora líder de la extrema izquierda francesa también pide elecciones anticipadas. La crisis actual le sirve también para tapar la grave situación interna por la que atraviesa su partido, algunos de cuyos responsables  han dimitido no solo por disensiones ideológicas , sino también por la reacción violenta de Melenchon ante el registro que jueces y policías realizaron en su domicilio privado y en la sede de su formación. El responsable de Los Republicanos, el partido de centroderecha –más dividido que nunca– exige a su vez  un referéndum sobre todos los impuestos aplicables a los combustibles . El problema para Laurent Wauquiez es que es inaudible incluso dentro de sus propias filas, por mucho que insista en “frenar este engranaje de cólera y violencia”. Para la oposición está claro. Hay que rejugar el partido para obtener rédito del descontento,  sin tener que esperar cuatro años a nuevas elecciones . Pero su sentido de la responsabilidad ante el país también será juzgado y puede sufrir daño. Antes de abordar posibles salidas a la crisis y de reunirse con los representantes de la oposición, Macron se centró el domingo en s ubrayar la respuesta al problema del orden público . Más de 200 jueces han hecho horas extras este fin de semana para llevar ante los tribunales a los  más de 350 detenidos en París . La Ministra de Justicia, Nicole Belloubet ha asegurado que los culpables de la violencia recibirán “una respuesta penal firme”. Era una manera de  calmar el descontento de los sindicatos policiales  ante lo que habitualmente denuncian como el “laxismo de la Justicia.” Pero los representantes de las fuerzas de orden público no solo piden un castigo proporcionado a los violentos, sino que algunos demandan  la declaración del “estado de emergencia” , que en Francia podría facilitar, entre otras medidas, una mayor contundencia en la respuesta a los salvajes y, por supuesto, la prohibición de manifestaciones. Las imágenes de policías o gendarmes  apaleados o perseguidos por decenas de individuos  son intolerables para  unos funcionarios mal pagados y no muy numerosos , que el sábado pasado no pudieron probar bocado durante 24 horas. El Prefecto de París, principal responsable de la operación policial en la capital reconoció que las acciones de violencia fueron protagonizadas por grupos de ultraizquierda, ultraderecha (hay que compensar) y -ya lo reconocen ante la evidencia de las imágenes-  muchos “chalecos amarillos” que se unieron a los “casseurs” . Michel Delpuech no olvidó citar entre los agresores y protagonistas de destrozos y robos a “jóvenes de la región de París”, que en la novlangue (o el Newspeak orwelliano) de lo políticamente correcto señala a  las bandas de las “banlieues” que aprovechan la ocasión  cuando huelen la oportunidad de pillaje en los comercios de París, o, mejor, la posibilidad de “hacerse un poli”. Dentro del 'Instituto Le Pen' donde se pagan 5.000€ por un título de extrema derecha Guillermo Fernández. Lyon La sobrina de Marine Le Pen aspira a dar la batalla cultural a la izquierda, con un ojo en volver a dar el salto a la política y unificar la derecha francesa  La responsable de Justicia rechazó la posibilidad de instaurar el estado de emergencia, que fue aplicado por última vez en 2015, con motivo de los atentados en París, y en 2005, para frenar la violencia en los guetos que rodean París y otras grandes ciudades francesas. Por su parte, y sin esperar a las negociaciones de hoy, los "chalecos amarillos"  llamaron el mismo sábado a través de las redes al “Acto IV” de protesta  en la capital. Nadie puede imaginarse en este país que pueda volver a repetirse el escenario del pasado sábado. Pero tampoco era previsible hace más de una semana que los manifestantes  desbordaran el operativo policial  que cerraba los Campos Elíseos, dejando las calles adyacentes a la merced de la furia destructora. El presidente Macron tiene  menos de cinco días para frenar un nuevo episodio de horror  y eliminar el fantasma de pérdida de vidas que ya se teme. Las medidas antidisturbios exigen decisiones rápidas que quizá no coincidan con el “tempo” de las soluciones sociales para apaciguar la protesta. Hoy empieza la cuenta atrás.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/economia/2018-12-10/las-protestas-de-los-chalecos-amarillos-costaran-una-decima-de-pib-a-francia_1694974/</url><title>Las protestas de los 'chalecos amarillos' costarán una décima de PIB a Francia</title><content>La factura de la crisis desatada en Francia por las movilizaciones y  protestas de los llamados 'chalecos amarillos'  ascenderá a una décima del crecimiento previsto para el PIB del país, según ha señalado el ministro galo de Finanzas, Bruno Le Maire, después de que el Banco de Francia haya recortado a la mitad su pronósticos de crecimiento para la economía francesa en el cuarto trimestre, hasta el 0,2%. "Los eventos actuales deberían costarnos  0,1 puntos de crecimiento trimestral" , ha declarado el ministro francés durante una entrevista concedida a la emisora RTL, recogida por Europa Press, añadiendo que "esto es menos prosperidad para los franceses". Cargas y gases contra los chalecos amarillos rompen la calma tensa en París Á. Martínez Cargas de la policía contra los chalecos amarillos han roto esta mañana una calma tensa en los Campos Elíseos. Hay menos manifestantes. Los moderados llamaron ayer a no secundar la protesta A este respecto, Le Maire ha expresado la disposición del Gobierno galo a  brindar ayuda a las empresas afectadas  por el movimiento de los 'chalecos amarillos', incluyendo el aplazamiento del pago de las contribuciones a la seguridad social y algunos impuestos. En su intervención, el ministro francés ha defendido además la decisión de  rebajar las cargas tributarias al capital,  subrayando que esta medida servirá de impulso a la reindustrialización de Francia al dejar de gravar en exceso la inversión necesaria. En este sentido, Le Maire ha señalado que su prioridad sigue siendo la creación de puestos de trabajo, pero ha añadido que "esto pasa por que haya una caída de las cargas en las empresas". Por otro lado, el Banco de Francia ha revisado a la baja su pronóstico de crecimiento para el país galo en el último trimestre del año, que pasa a ser del 0,2%, frente al 0,4% de la primera estimación de la entidad. Asimismo, la entidad indicó que la encuesta de confianza entre los distintos sectores de la economía refleja una ligera caída en el sector manufacturero, donde el indicador bajó a 101 puntos en noviembre desde los 102 del mes anterior. En el caso del sector servicios, el dato de confianza se mantuvo estable en 102 puntosa, mientras que la confianza del sector de la construcción repitió los 105 puntos de octubre.</content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-06/chalecos-amarillos-francia-le-pen-euopeas_1690862/</url><title>El Gobierno francés teme la presencia de armas en las protestas del sábado</title><content>Mientras París se prepara para una nueva jornada de violentas protestas, el Gobierno francés ha afirmado que  teme la presencia de armas en las manifestaciones  convocadas para este sábado por el movimiento de los  chalecos amarillos , en el que denuncia la deriva violenta de una parte instrumentalizada por grupúsculos extremistas. El ministro del Interior, Christophe Castaner, justificó hoy esos temores al explicar que en las investigaciones tras los altercados del pasado sábado "se han descubierto armas". A modo de ejemplo, dijo que este jueves se detuvo a una persona, de la que no quiso dar su identidad, que se había significado en las redes sociales por las amenazas contra las fuerzas del orden o por decir  querer "matar la República" , y en cuyo domicilio se encontraron dos pistolas, además de material para participar en manifestaciones. También contó que el pasado sábado en París un grupo de manifestantes robó un fusil a un policía que trataba de escapar del incendio de su furgón, y que recibió una paliza. En esa línea, el portavoz del Gobierno, Benjamin Griveaux señala en una entrevista publicada hoy por 'Le Parisien' que los servicios secretos sospechan que en las manifestaciones podría haber  elementos "politizados y radicalizados"   que tratan de  instrumentalizar a los chalecos amarillos con la intención de "derrocar el poder". "Frente a la violencia sistemática, organizada, nuestras fuerzas responderán con firmeza", advirtió el titular de Interior, que  hizo hincapié en que el movimiento de contestación se deshincha progresivamente.  Castaner asegura que de los 282.000 chalecos amarillos del 17 de noviembre -fecha de la primera protesta-, ahora se han quedado en "unos 10.000 en toda Francia", es decir "una pequeña minoría" en la que hay gente pacífica pero también otros que "han caído en la violencia". ¿Quién va a capitalizar el descontento de los chalecos amarillos de cara a las  elecciones europeas ? Pues a pesar de que gran parte de la oposición francesa se ha afanado por llevar el agua a su molino, todo apunta a que la gran beneficiada va a ser  Marine Le Pen  y su Reagrupación Nacional (RN, el antiguo Frente Nacional). El cariz casi insurreccional que está tomando el movimiento o al menos una parte de él, la falta de líderes con los que negociar para calmar los ánimos, la penosa comunicación que ha llevado a cabo el Ejecutivo y la proliferación de noticias falsas dentro del movimiento de los chalecos amarillos está creando el caldo de cultivo perfecto para que  el partido del presidente  Emmanuel Macron  se lleve el gran batacazo  en las europeas y Le Pen capitalice la cólera de los franceses.   No es la única que se frota las manos con las dificultades de Macron de cara a las elecciones de mayo. Matteo  Salvini , Donald  Trump , Geert  Wilders  o los alemanes de Pegida, entre otros, han animado a los chalecos amarillos en las redes sociales. El propio ministro del Interior italiano lo daba irónicamente por acabado con este comentario: “ Macron ya no es mi adversario . Ya no es mi problema, es el problema de los franceses”. Aunque no parece que el movimiento vaya a extenderse por el momento a otros países europeos por las características propiamente francesas de la crisis de los chalecos amarillos y porque, como asegura la investigadora Anaïs Voy-Gillis, experta en extrema derecha francesa, “ algunos países ya han dado el siguiente paso  con la llegada de esos partidos populistas de derechas al poder,  como en Italia o Austria ”,  los efectos del debilitamiento de Macron  y su proyecto europeo pueden causar un terremoto en las próximas elecciones al parlamento de Estrasburgo. Una encuesta refleja ya el ascenso en la popularidad de la líder de la extrema derecha francesa. El sondeo publicado por 'Paris Match' y Sud Radio el pasado martes (y realizado del 28 al 30 de noviembre, es decir, justo antes de  la violenta manifestación del sábado 2 de diciembre ), otorgaba  una subida de 5 puntos hasta el 33% a la RN  como formación que mejor encarna la oposición a Emmanuel Macron. Queda justo por detrás de La Francia Insumisa (LFI) de Jean-Luc Mélenchon, que pierde un punto hasta el 34%. Desde el inicio de la crisis no se han publicado encuestas sobre intención de voto en las europeas, aunque los analistas auguran que la RN será la mayor beneficiada de la revuelta.  En las últimas europeas  de 2014  quedó primera fuerza con el 26%  de los votos y un tercio de los escaños. “Los acontecimientos se suceden a toda prisa y se transforman constantemente. Estamos ante una situación en la que no sabemos qué va a pasar mañana, en las europeas o el próximo sábado”, advierte a El Confidencial el analista Jérôme Saint Marie. Los escenarios son múltiples aunque ninguno de ellos pinta bien para Macron. “Si los  sindicatos de policía  comienzan a hacer llamamientos al orden y a la  huelga  como ya los ha habido, eso puede llevar al Gobierno a renunciar a su proyecto de ley y al primer ministro a dimitir, por ejemplo. También  pueden producirse incidentes extremadamente graves  que lleven a un debilitamiento terrible del presidente de la República, todo es posible”, señala el presidente de Pollingvox. La oposición, apostilla además Saint Marie, “ya no solo ataca al primer ministro sino también al presidente.  Macron no es apoyado por nadie  y una parte de la oposición exige su dimisión, es una situación muy imprevisible y no sabemos qué va a ser de LREM (La República en Marcha, el partido de Macron) en seis meses, la gente podría volverse contra ella. No creo que suceda, creo que va a salir debilitada, pero no sabemos hasta qué punto. Queda mucho hasta la europeas y estamos en un periodo que recuerda cada vez más a  mayo del 68 donde en cinco días se produjeron eventos que modificaron el equilibrio  de fuerzas”. Las demandas de los chalecos amarillos son muy dispares y no pueden englobarse en un ideario de izquierda o de derecha, a pesar de que  algunos de los que han ido surgiendo como portavoces del movimiento  y que se pasean por los platós de televisión tienen  un pasado claramente  vinculado con la extrema derecha . En sus reclamaciones late el sentimiento de  abandono de las clases populares , el hartazgo fiscal y las  consecuencias perversas de la globalización . “Todos los líderes políticos han intentado apropiarse de esa cólera, la extrema derecha de Le Pen o la extrema izquierda de Mélenchon”, reflexiona Voy-Gilles. Los chalecos amarillos surgen directamente del pueblo sin intermediarios, son un movimiento muy ligado a la política económica y social que ha llevado a cabo el gobierno y una reacción al estilo vertical de  Macron, “que es representado como la encarnación de las finanzas, de las élites . Excepto la cuestión de la inmigración, que no es propia del movimiento de los chalecos amarillos, casi todo lo demás, especialmente esa brecha entre élites y pueblo, es  el grueso del discurso que utilizan los partidos populistas , no solo Le Pen, sino Mélenchon o  La Liga en Italia ”, defiende la investigadora. Pero si el líder de LFI no parece que vaya a recoger los frutos de esta revuelta debido, según Saint Marie, a las divisiones internas que hay actualmente dentro del partido y porque la forma de actuar del movimiento no se ajusta a los códigos de la izquierda, mucho menos la derecha clásica de Los Republicanos o el Partido Socialista. El  colapso de las formaciones tradicionales de izquierda y derecha  que se han repartido el poder en los últimos 50 años ha dejado espacio a los extremos y ha llevado a la democracia francesa a un estado de máxima incertidumbre. El presidente de la Fundación Jean Jaurès, Gilles Finchelstein, lo describía en 2017 como un “estado gaseoso”. Durante mucho tiempo estuvo en estado sólido porque los bloques derecha e izquierda mantenían a los votantes en un lado u otro, luego pasó a un estado líquido con el ascenso del Frente Nacional (hoy RN), con  electores más móviles, que ya no creen en las promesas de los políticos  y ahora ha pasado a la volatilidad absoluta. Macron cede pero no apaga el fuego: los sindicatos despiertan al olor de la sangre Luis Rivas. París Pese a congelar todas las tasas que generaron las protestas, no se ha desconvocado la del próximo sábado, mientras otros colectivos opositores empiezan a organizar sus propias movilizaciones En este contexto,  las “fake news” , las falsas noticias que hicieron sus estragos en el referéndum del  Brexit  o en las últimas elecciones que encumbraron a Donald Trump al poder,  corren ya sin frenos en los foros de los chalecos amarillos . Imágenes de manifestantes golpeados por la policía el 1-O en Cataluña que se hacen pasar por chalecos amarillos, supuestos francotiradores de la policía en los Campos Elíseos durante las manifestaciones, policías que supuestamente también se hacen pasar por chalecos amarillos para propagar la violencia y algunas tan delirantes como que  Francia no tiene Constitución desde diciembre de 2016  porque el entonces primer ministro Manuel Valls habría puesto al poder Judicial bajo el control del Ejecutivo. El último bulo que circula por los foros del movimiento es tan surrealista como preocupante, porque viene directamente de la extrema derecha y busca que Francia no firme el acuerdo de Marrakech sobre migraciones, un acuerdo no vinculante gestado por la ONU que se prevé sea adoptado el 10 y 11 de diciembre en la ciudad marroquí. Según los bulos,  Macron va a vender Francia a la ONU  y esta va a  imponer una “invasión migratoria” sobre el país. Como viene siendo habitual, las elecciones europeas corren el riesgo de transformarse en una sanción a la acción gubernamental. No solo en Francia. Como explica a El Confidencial el investigador Lluis de Nadal, que estudia la relación entre populismos y movimientos sociales, “en  las elecciones europeas   se vota principalmente movidos por el malestar . La gente se arriesga más en su elección porque considera que el parlamento europeo va a tener un menor impacto en sus vidas que cuando votan en las legislativas o municipales”. Las desigualdades generan mucho descontento, “la gente se da cuenta de que quienes mandan son los mercados, que la democracia es muy imperfecta, la soberanía popular ha perdido mucho... y reacciona de forma muy visceral y simplista. Esto es terreno abonado para que un líder populista lo canalice y acabe poniendo cara a esas fuerzas invisibles:  'La culpa es de Macron, o de George Soros, o de los inmigrantes” , apunta De Nadal, quien no tiene duda de que la derecha populista en toda Europa va a ser una fuerza muy importante en las elecciones de mayo.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-04/macron-cede-pero-no-apaga-protestas-chalecos-amarillos_1685866/</url><title>Macron cede pero no apaga el fuego: los sindicatos despiertan al olor de la sangre</title><content>Emmanuel Macron  ya no es ni será un presidente diferente. Este martes ha cedido en su principio más firme:  ha reculado ante la ira de la calle.  Pero no ha apagado el fuego. La protesta continuará porque  los “chalecos amarillos”  consideran insuficientes las medidas. Lo anunciado por el primer ministro, Edouard Philippe, van más allá de lo esperado en un principio . “Ninguna tasa merece poner en peligro la unidad de la nación” , ha manifestado. No solo  se suspende el aumento de las tasas  sobre el gasoil y la gasolina, también se aplaza la convergencia en los precios de los dos combustibles, y no se olvida el gasóleo utilizado por tractores y otros vehículos de trabajo. El Gobierno frena también durante todo el invierno el aumento de las tarifas de gas y electricidad que debía producirse a partir de enero. Por último, queda  suspendido el endurecimiento del control técnico de vehículos , que iba a encarecer de forma considerable la operación. La moratoria implica también  el inicio del diálogo con todos los actores sociales y políticos  para encontrar soluciones consensuadas, pero Philippe ha advertido también que, si los impuestos bajan, los servicios púbicos no pueden mejorar. Las primeras reacciones de diferentes “chalecos amarillos” son negativas. La protesta que vive Francia desde el 17 de noviembre se ha gangrenado y da pie a que cada individuo que viste el chaleco fosforescente  tenga su exigencia particular . En las rotondas o en los peajes que filtran el tráfico según el humor de los “chalecos amarillos”, se exigen medidas que van desde la dimisión del presidente y su sustitución por un general, la proclamación de la VI República, o la disolución de la Asamblea y el Senado. Los más moderados, piden que el gobierno recupere el impuesto a las grandes fortunas y aumente considerablemente el salario mínimo, y rechazan moratorias  porque pedían la anulación pura y simple  de los impuestos sobre combustibles. “Nos ofrecen migas, pero queremos la 'baguette' entera”, es la respuesta al Gobierno. El Ejecutivo de Macron estaba ante un dilema grave: o se mantenía sin ceder un ápice en sus medidas reformistas, o cedía. Ha optado por la segunda opción, pero se le reprochará que ha dejado fermentar el cabreo  pensando en que el movimiento se apagaría por cansancio . Los “chalecos amarillos” han pasado de representar una protesta por unos céntimos de impuestos a rozar la insurrección popular. Los individuos más radicales aplastan la voz del núcleo original de la protesta y se permiten  amenazar de muerte al sector moderado  que aceptaba negociar con el Gobierno. Así las cosas, se mantiene la agitación y no se desconvocan las manifestaciones del próximo sábado, incluida  la de París, que es la que más temen las autoridades . El caos,  los destrozos e incendios  que vivió el centro de la capital el sábado pasado han dejado tocado a Macron y a la “marca Francia” en el mundo. El presidente espera que las medidas anunciadas  convenzan a algunos a quedarse en casa  u ocuparse de las compras de Navidad, pero todo parece indicar que París  se vestirá de amarillo una vez más . Philippe no ha obviado en su comparecencia ante la prensa las advertencias ante posibles disturbios. La manifestación del sábado deberá ser comunicada oficialmente. En caso contrario, la respuesta de las fuerzas de orden público puede ser  más dura que la aplicada hasta ahora . “Los violentos serán buscados y perseguidos”, ha prevenido. El presidente quiso el martes apoyar a las fuerzas del orden que se han convertido en el objetivo de los más violentos y de los ultras especializados en el destrozo y el pillaje. El presidente filtró fotos en un almuerzo con gendarmes y policías. Los sindicatos policiales han mostrado  su desesperación ante la falta de medios y las órdenes de mantener la calma  cuando se ven apaleados o apedreados. Algunos de sus portavoces exigen la proclamación del “estado de emergencia”. Otros, que los militares se hagan cargo de la protección de edificios oficiales para aumentar el número de policías encargados de mantener el orden. Cuatro días para evitar otra batalla en París: Macron se juega su futuro (y el de Francia) Luis Rivas. París El presidente francés no quiere ceder, por principios, ante la calle, pero al Elíseo se le puede achacar la miopía de no haber previsto la profundidad del malestar en la 'otra Francia' Emmanuel Macron ha dado este martes un paso atrás en su ambicioso plan de reformas,  antes incluso de lanzar dos de las más ambiciosas: la de pensiones y la del desempleo.  Los diputados de su formación parlamentaria, La República En Marcha, se lo pedían desesperadamente ante la presión de los ciudadanos que representan en cada departamento y región. El propio rodillo parlamentario comienza a agrietarse. Y si los “chalecos amarillos” se sienten envalentonados ante la bajada de tirantes de Macron, la oposición y los sindicatos -hasta ahora en coma- han  despertado con el olor a sangre  y se preparan para amargar el fin de año al Elíseo. Una gran manifestación ha sido ya convocada por la CGT para el 14 de diciembre. Estudiantes y agricultores se han unido ya a la protesta. Todos temen  que su legitimidad desaparezca  ante un movimiento espontáneo y radicalizado  que no acepta líderes ni representantes . La propia democracia representativa está en juego.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-08/chalecos-amarillos-francia-protestas-policia-paris_1693378/</url><title>Macron evita otra revuelta con el discurso del miedo y una nueva estrategia policial</title><content>Detenciones preventivas , despliegue reforzado y  agentes con equipación ligera  y mucho más móviles. Después del fracaso del dispositivo policial del pasado 1 de diciembre, cuando los vándalos arrasaron parte del centro de París durante las manifestaciones de los  chalecos amarillos , el ministerio del Interior francés ha decidido cambiar de estrategia para este fin de semana, cuando se preveía “una violencia sin precedentes”. Esto, unido al discurso voluntariamente alarmista del Gobierno, parece haber funcionado. Más de 8.000 agentes han sido desplegados en la capital (4.000 más que el fin de semana pasado), 89.000 en todo el país. Pero no sólo se ha reforzado el dispositivo, que cuenta con policías y gendarmes. Si la semana pasada el despliegue se basaba fundamentalmente en unidades de entre 60 y 80 agentes antidisturbios fuertemente armados y protegidos que intentaban mantener distancias con los manifestantes, en esta ocasión el ministerio ha optado por  grupos de policías vestidos de paisano , equipados con chalecos antibalas, cascos, coderas y rodilleras, pero  mucho más ligeros que los antidisturbios  y, por lo tanto,  más móviles . Si la semana pasada se esperaba a que  los violentos se acercaran a la policía , para entonces repelerlos con gases lacrimógenos y cañones de agua, hoy son estos agentes los que van hacia ellos para, de forma rápida y efectiva,  sacar de la masa a los más violentos  para ponerlos bajo custodia policial. Las unidades además están reforzadas por unos vehículos blindados de la gendarmería, una especie de tanquetas utilizas, por ejemplo, durante los disturbios de las barriadas periféricas de París en 2005, pero nunca antes vistas en la capital.  Estos vehículos permiten desmantelar rápidamente las barricadas  que puedan levantarse y, por lo tanto, evitar que los vándalos se atrincheren en algunas zonas, como sucedió la semana pasada. Los blindados sirven también para bloquear algunas calles, y están situados en las áreas más sensibles. Esta mañana, por ejemplo, varios de ellos bloqueaban la zona media de los Campos Elíseos, justo donde se encuentran los jardines del  palacio del Elíseo , la residencia presidencial. El bloqueo en este perímetro, al igual que en los alrededores de la  Asamblea Nacional  o el palacio de Matignon, sede del primer ministro,  ha sido total y absolutamente infranqueable. Durante toda la semana, el Gobierno ha transmitido además  mensajes alarmistas sobre la que se avecinaba en París  y han pedido a los chalecos amarillos moderados que se quedaran en sus casas para no dar alas a los violentos. “ Un núcleo duro de varios miles de personas” que vendrían a París para , literalmente y según el Elíseo,  “destrozar y matar” . Las alertas han generado esta semana en París una sensación de que la capital se preparaba para una gran batalla, para la invasión de los bárbaros.  Comercios, bancos, cafés y oficinas se han blindado  con paneles de madera o metálicos. En los Campos Elíseos, por ejemplo, esta mañana varios operarios se terminaban de colocar unos grandes paneles de madera en la tienda de Disney. Ahmed, uno de los trabajadores, explicaba que no habían parado de trabajar en toda la noche. Atrincherase de esta forma no es barato. “A partir de 3.000 euros. Pero lo que hay dentro vale mucho más”, detallaba Ahmed. Todo material susceptible de convertirse en proyectil había sido esta mañana retirado de las zonas sensibles. Según el Ayuntamiento  más de 2.000 elementos de mobiliario urbano habían sido retirados . La prefectura de Policía también había pedido a las constructoras que se llevaran todo tipo de maquinarias, andamios y materiales de las obras del centro, para evitar que se utilizaran para montar barricadas. Las zonas donde los manifestantes planeaban concentrase han sido acordonadas desde primera hora de la mañana. Cada persona que quisiera entrar,  chaleco amarillo o no , era minuciosamente cacheada y sus bolsos y mochilas registrados. “ Toda persona que esconde su cara será considerada como hostil . Llevar un pasamontañas se entenderá como una declaración de malas intenciones”, señalaba una fuente policial al diario “Le Parisien”. Desde la noche anterior, además, se han realizado controles en las carreteras de llegada a París donde se han requisado todo tipo de objetos que podían servir como armamento, como  bates de béisbol, cuchillos, mazas e incluso bolas de petanca . “Nadie viene a jugar a la petanca a los Campos Elíseos”, ironizaba el prefecto de la Policía. Este dispositivo más móvil no es, evidentemente perfecto, y la tensión que la semana pasada se concentraba en las calles que desembocan en el Arco del Triunfo hoy se ha desplazado a otros puntos de París, donde  comercios y restaurantes seguían abiertos mientras los violentos intentaban levantar barricadas , como se ha podido ver en la zona de Grands Boulevards. Sin embargo, la policía no les ha permitido hacerse fuertes allí con la ayuda de los blindados los han ido desplazando. Al no permitir a los manifestantes permanecer demasiado tiempo en el mismo lugar,  los bomberos pueden operar también más rápidamente . El fin de semana pasado algunos fuegos tuvieron que apagarse con los cañones de agua de los vehículos antidisturbios porque los bomberos no daban abasto.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-02/paris-chalecos-amarillos_1680978/</url><title>París, paisaje después de la batalla </title><content>Un Mini descapotable recorre lentamente la calle de servicio de la hermosa avenida Foch. Dentro, una familia burguesa, bien abrigada, bien vestida, saca sus móviles y apunta a los  vehículos de lujo calcinados  junto a la acera. Solo en estos 50 metros hay cinco. Uno de ellos se saca un selfi y luego giran para continuar su particular safari fotográfico por los resquicios  del campo de batalla  en el que ayer se convirtieron los alrededores del Arco del Triunfo. “Mira, un Smart eléctrico. Claro, han ido especialmente a por ese”, dice una señora con abrigo de alpaca y zapatillas deportivas que ha salido a pasear al perro. El chucho husmea entre los hierros retorcidos de lo que queda del minúsculo vehículo y orina sobre una montaña de piedras y adoquines — los proyectiles que ayer volaron  durante horas—. El suelo de la calle Traktir, justo haciendo esquina, está literalmente empedrado con ellos y con los casquillos de los botes de gases lacrimógenos. Más de 130 heridos y 288 detenidos en París en las protestas de los 'chalecos amarillos' D.I. El movimiento reivindicativo celebra su tercera jornada de movilización contra la subida del combustible y el encarecimiento de la vida. Las imágenes de hoy pueden empañar su respaldo social Hortense Thomine-Desmagueres viene corriendo desde Neuilly, a dos pasos de aquí. Es la 'banlieu', pero no la 'banlieu' que habita nuestro imaginario colectivo, no, sino una  prolongación de la elegancia burguesa  de los barrios del oeste de París. También se ha parado a fotografiar los restos del naufragio y su rostro es el puro gesto de la incomprensión. “Jamás había visto una cosa así. Tengo  una sensación muy extraña , de tristeza y desolación. De fracaso”, confiesa. No está ni a favor ni en contra de los ' chalecos amarillos ', los manifestantes que llevan tres semanas protestando por la pérdida de poder adquisitivo, pero teme qué pueda pasar a partir de ahora. Una barrera parece haberse franqueado. Todo empezó con el precio del combustible, pero pocos hablan ya de eso.  Se habla de no llegar a fin de mes . De la Francia capitalina que mira con desdén a la provincia, de los de arriba y los de abajo. El movimiento es amorfo, sin líderes, sin ideología, pero ha conseguido amalgamar un descontento social en el que muchos franceses se ven identificados. “ Nos ahogan a impuestos . Este año he pagado 300 euros más de gas. ¡300! Yo lo puedo pagar, me siento privilegiado, pero hay muchas familias que no”. Como muchos otros parisinos, el señor Guerin ha salido con su esposa a ver los restos de la batalla. En la avenida Kléber, frente a un quiosco de prensa del que solo queda la estructura, charlan animadamente con otro vecino. “Nos acabamos de conocer, hemos votado opciones distintas y cada uno somos de nuestro padre y nuestra madre,  pero estamos de acuerdo . Lo de ayer era necesario, la gente tiene que despertar, no podemos seguir así. Si no se hubiera montado la que se montó, usted no estaría ahora haciéndonos preguntas”, dice la señora Guerin a esta reportera. “ Voté a Macron, y cómo me arrepiento ”, confiesa. Una marabunta pasa justo en ese momento por la avenida. Es el presidente Emmanuel Macron en persona, acompañado del ministro del Interior, Christophe Castaner, y otras autoridades.  Acaba de regresar de Buenos Aires , donde ha asistido a la  cumbre del G-20 , y ha venido directamente del aeropuerto para ver personalmente los destrozos. Una muchedumbre les sigue. Unos abuchean y agitan un chaleco amarillo a modo de bandera. Otros aplauden. “¡Dimisión!”, grita desde la escalera del hotel Península Renaud un jubilado vecino del barrio. A su lado, otros dos vociferan “¡bravo!”, y por unos momentos se crea una pequeña y cívica batalla por ver quién impone más fuerte su mensaje. “Es triste ver París como un campo de batalla, lamentable. Pero  es el resultado de años de precariedad ”, dice Renaud. Su vecina le interpela: “Pero vivimos en una democracia,  las cosas se cambian en el momento de las elecciones , no en la calle. Los daños los pago yo también con mis impuestos”. La primera visita de Macron ha sido al Arco del Triunfo, donde desde primera hora de la mañana los operarios intentaban borrar los grafitis de ayer. Mientras escenas de auténtica guerrilla urbana incendiaban los alrededores, para muchos el auténtico horror llegó con  la profanación del arco con pintadas . Mientras unos chalecos amarillos protegieron la tumba del soldado desconocido, otros forzaron las puertas y llegaron hasta el tejado. A su paso arramblaron con todo, la violencia por la violencia. Algunos salían con  bolsas llenas de la tienda de 'souvernirs' . Hoy había que borrar cuanto antes esa vergüenza y devolver la sacralidad a los símbolos republicanos. Los empleados de la limpieza se afanaban con agua a presión en borrar las muestras de la revuelta. Pocos cristales a pie de calle han sobrevivido incólumes en los alrededores. En la avenida de la Grande Armée, las puertas y ventanales del restaurante La Belle Armée,  que ayer fue asaltado e incendiado , hoy estaban cubiertos por paneles. Los violentos reventaron la terraza, prendieron fuego a los muebles dentro del establecimiento y, cuando intervinieron los bomberos y sacaron mesas y sillas, otros hicieron una gran hoguera con el mobiliario. El fuego prendió en el toldo y amenazó con extenderse por todo el edificio. Pimrapas y Ben, dos turistas tailandeses que se alojaban en un apartamento turístico, pasaron mucho miedo. “El dueño del restaurante subió y avisó a todos los vecinos para que saliéramos. Estábamos aterrorizados, pero  cuando salimos a la calle la gente nos trató muy bien , nos apartaron y protegieron del fuego”, explica. Hoy han vuelto a recoger su equipaje. Anoche se fueron a dormir al Grand Hyatt. Excavadoras arrastran los cientos de paneles metálicos de obra que ayer sirvieron de barricadas. Hace rato ya que las máquinas de la limpieza han despejado las principales avenidas. El tráfico se ha restablecido. Circula el metro. Abren los cafés. En el Winston, un elegante restaurante, las familias  van a tomar el 'brunch' y bromean con los destrozos . “Menos mal que no dejé el coche ayer aparcado en la calle”, dice un hombre. Carcajada a su alrededor. Pero la sensación, tanto de unos como de otros, es de que ha sido una batalla, sí. Pero que  la guerra no ha terminado . La crisis es grave y desactivarla va a ser complicado. En su bicicleta, Girard pasa por la rotonda del Arco del Triunfo sacando fotos. “Si Macron no escucha, esto va a continuar.  Van a tener que sacar al ejército , porque la protesta va a tomar más y más fuerza”, presagia.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-09/chalecos-amarillos-que-son-francia-macron_1693682/</url><title>Claves en primera persona desde un peaje ocupado para entender qué pasa en Francia</title><content>No hay violencia . Ni gases lacrimógenos, ni pelotas de goma. Ni hordas de vándalos destrozándolo todo a su paso. El único ruido que se escucha en el peaje del TEO de Caluire es el de los automovilistas que celebran a bocinazos  no tener que pagar los dos euros  preceptivos que cuesta normalmente franquear la barrera. Bueno, también se escuchan de fondo canciones en un altavoz que alguien ha instalado en el campamento en el que se ha convertido ese peaje en una de las salidas de Lyon hacia Grenoble. Y los gritos de uno de los   chalecos amarillos  que avisan de que las salchichas ya están a punto en la barbacoa que han improvisado en medio de la calzada. Así desde hace tres semanas. Se dan el relevo para mantener  abierta la barrera, día y noche, todos los días de la semana . El peaje es propiedad del Estado, no lo explota ninguna empresa concesionaria. La "operación peaje gratis" ya se cifra en más de  100.000 euros en pérdidas. Al principio eran un puñado y comunicaban por Facebook, el arma letal de esta revuelta. Ahora consiguen juntarse hasta 200 en ocasiones y el peaje se convierte en una fiesta donde hombres y mujeres, jóvenes y no tan jóvenes,  debaten del futuro de Francia .  En casi todas las quinielas,  no figura Macron . Pero el resto de políticos no salen mejor parados: "En París no tienen ni idea de cómo es el día a día de los franceses. Se han instalado en su poltrona y viven de espaldas al pueblo", dice uno de los concentrados. Otro interviene en la conversación: "Yo viví Mayo del 68", dice Michel, 63 años, camionero ya jubilado. "Entonces el General De Gaulle tuvo que irse porque el pueblo así se lo pidió, pero se fue con la cabeza alta.  Macron, como siga así, va a salir esposado . El Ejército debería detenerlo por haber traicionado a los franceses. Prometió que no tocaría las pensiones y ¿qué ha hecho? Hasta ahora, los jóvenes pagaban las jubilaciones de los mayores, ¿ahora nos cargan de impuestos a los pensionistas para crear trabajo para los jóvenes? Es una locura". Un español 'convertido' en chaleco amarillo: "Lo que más pedimos es llegar a fin de mes"  Paula Rosas. París "Nuestros políticos no han sabido construir una Europa para la gente pequeña". Miguel Ángel, que llegó a Francia en 1961, resume el malestar de muchos franceses. El país se blinda ante las protestas Michel, como  la mayor parte de los movilizados  con el símbolo del malestar en el que se ha convertido el famoso chaleco fosforescente,  rechaza la violencia . "Aquí no hemos roto nada desde que lanzamos la operación. La policía hasta viene a tomar café con nosotros, cuando se les acaba el suyo en el camión que tienen ahí aparcado. No pueden manifestarse a nuestro lado, pero sabemos que en el fondo están con nosotros, porque son trabajadores como nosotros y tienen los mismos problemas.  Somos gente pacífica, pero determinada . No nos moveremos hasta que el Gobierno ceda.  Macron se está comportando como un dictador . No Gobierna para el pueblo, vive en otro mundo". Una mujer se pasea en silla de ruedas por los carriles del peaje con una bandera tricolor que ondea cada vez que un automovilista saluda con la bocina como signo de aprobación. "Entiendo que haya que pagar impuestos porque hay que mantener muchos servicios en Francia, pero  hay muchas tasas que no están justificadas . Y son demasiadas. La gente está harta de tantos impuestos". Esta antigua conductora de ambulancias de 45 años tiene  una invalidez permanente  por un percance que la dejó en silla de ruedas. Acepta hablar conmigo porque soy español y no escribo para un medio francés. "Así, sí. Si trabajaras para un medio francés no conversaría contigo porque le dan la vuelta a todo lo que decimos o hacemos. En la televisión  solo sacan a los vándalos  que se pegan con la policía y rompen cosas, pero  este movimiento no es eso. Es otra cosa" . Se moviliza por los derechos de los inválidos, pero no exclusivamente. También sintoniza con la protesta por una cuestión de unidad, dice. A su lado, un joven que trabaja de cocinero asiente con la cabeza y comenta entre risas: " lo único que ha hecho bien Macron es unir a los franceses . Unirnos  contra él , claro". Para ella la solución no pasa por la dimisión presidencial, no porque no lo merezca —precisa— sino porque "no hay ninguna alternativa.  ¿Quién va a ocupar su puesto? No hay nadie". Este peaje es una radiografía perfecta de lo que está viviendo Francia,  una protesta horizontal  en la que, por unas razones o por otras, se ven reflejados la mayoría de los franceses. Y ya no se trata solo de bajar impuestos o congelar reformas.  Es una crítica al sistema . El movimiento no tiene cabezas visibles, aparte de algunos animadores en las redes sociales que canalizan el diluvio de comentarios cada día, pero ya comienzan a hablar de crear comités regionales y designar a algún tipo de "portavoces" para  introducir una representación popular permanente  en el Parlamento . El establecimiento de referendos es otra de las reivindicaciones más escuchadas en la larga lista de los Chalecos amarillos. Guillaume, 26 años, es electromecánico de profesión. Confiesa que sus finales de mes no son dramáticos —a diferencia de muchos otros franceses— porque vive todavía con sus padres y no tiene hijos que mantener. "Yo no me puedo quejar, pero el problema es que si no viviera en casa de mis padres con mi sueldo no podría mudarme a un apartamento e independizarme. En Francia, los jóvenes deberíamos poder vivir de nuestro trabajo". Guillaume asiente cuando uno de sus compañeros afirma que la  única solución posible ahora para cerrar la crisis  es utilizar el artículo 68, inscrito en la Constitución de la Quinta República y que desde 2014 permite la  destitución del presidente , en caso de haber incumplido sus deberes. Guillaume cita  el modelo islandés  después de la crisis financiera de 2008. "Allí sí que han sabido montárselo bien y ese modelo sería un buen ejemplo a seguir. Aunque, es cierto que Francia no es Islandia. Allí son unos pocos millones de habitantes y aquí somos 70 millones". Entre acordes de rap, olor a 'merguez' (chorizo fresco rojo y picante originario del Magreb) y alguna canción de Renaud (conocido cantante francés), de vez en cuando alguien se arranca a cantar la Marsellesa y el resto sigue con orgullo patrio el himno nacional. Así es esta protesta que tiene desconcertadas (y bastante asustadas) a las élites de París. Y ya hay muchos peajes como este por todo el país.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-09/chalecos-amarillos-elecciones-macron_1694230/</url><title>Macron convoca a los agentes sociales para ofrecer salidas a la crisis</title><content>Emmanuel Macron  convoca a los agentes sociales para frenar la crisis.  El presidente francés se reunirá este lunes con los sindicatos y la patronal  para consultarlos y, sobre todo,  presentarles las medidas  con las que pretende abordar el fenómeno de los  chalecos amarillos , la amenaza más grave a su Gobierno en los 19 meses que lleva en el Elíseo. A la cita, fijada para las 10:00 hora local (09:00 GMT), también acudirán los presidentes de la Asamblea Nacional y del Senado, así como responsables de asociaciones de municipios y regiones. El encuentro precederá a una esperada intervención pública de Macron, que podría ser esa misma noche.  El jefe del Estado ha guardado silencio durante una semana , desde que el domingo volvió de la cumbre del G-20, y ha dejado a su primer ministro, Édouard Philippe, la primera línea de  la estrategia para paliar la revuelta de los chalecos amarillos . Philippe recibió el viernes por la noche a una delegación de una facción considerada moderada de ese movimiento, los llamados 'chalecos amarillos libres', que reclamó la intervención de Macron con  medidas concretas y rápidas, sobre todo para el poder adquisitivo.  Esta facción hizo el viernes un llamamiento para que la gente no acudiese el sábado a las protestas convocadas en París ante el riesgo de que volvieran a degenerar en violencia, una deriva que quieren evitar y a la que se oponen. Tras  la cuarta jornada de movilización  este sábado de los chalecos amarillos, en la que se repitieron los disturbios en París y en otras ciudades del país, se han repetido desde todo el arco político los  llamamientos para que Macron intervenga rápidamente . Cerca de 2.000 personas fueron arrestadas en el cuarto sábado consecutivo de protestas, una convocatoria que sacó a la calle a 136.000 manifestantes, según el Ministerio del Interior. Claves en primera persona desde un peaje ocupado para entender qué pasa en Francia Koldo Bika. Lyon La peor crisis política desde Mayo del 68. Un peaje ocupado desde el 17 de noviembre es una perfecta radiografía del fenómeno social que están viviendo los franceses: los chalecos amarillos Dentro de su propio Ejecutivo, el ministro de Exteriores, Jean-Yves Le Drian, antiguo barón socialista, mostró este domingo su esperanza de que la intervención del jefe del Estado  ataje la "deriva" de las últimas semanas , que le hace estar "inquieto" por las instituciones, y espera "un nuevo contrato social" con los franceses. En declaraciones al canal LCI, Le Drian subrayó que "ahora  la cuestión principal es el poder adquisitivo " y que las palabras de Macron demostrarán que "ha entendido este movimiento" y va a fijar la dirección para que el país se encamine a "un nuevo contrato social indispensable". Los  chalecos amarillos  obtendrían un 12% de los votos y serían la  segunda fuerza política  si se presentaran a las  elecciones europeas de mayo . Un sondeo del instituto demoscópico Ipsos que había encargado el partido del presidente Emmanuel Macron (LREM) arroja el resultado de la grave crisis política y social generada por las protestas de este movimiento social sin ideología definida. Este es el resultado de la encuesta, que se realizó los pasados miércoles y jueves, antes de la cuarta jornada de manifestaciones, y que fue filtrado este domingo por 'Le Journal du Dimanche'. Con el 12% de los sufragios, el movimiento que ha puesto al borde del colapso la presidencia de Macron quedaría  por debajo de La República en Marcha  (LREM), que asociada con los centristas del MoDem lograría un 21% de los apoyos. Los chalecos, sin embargo, superarían a la formación ultraderechista Agrupación Nacional (RN) de  Marine Le Pen , a los ecologistas, al partido conservador Los Republicanos y a los izquierdistas de La Francia Insumisa. La hipótesis de  una candidatura de los chalecos amarillos está por ahora muy lejos de materializarse , teniendo en cuenta el rechazo que han mostrado por las formas de representación política, la diversidad ideológica y de reivindicaciones en su seno, pero también las acusaciones y amenazas entre sus propios miembros. Sin esa lista, LREM con el MoDem se quedaría sin cambios, con el 21%, y a continuación estarían el RN (17%) y LFI (12%), lo que prueba que estas dos formaciones son las que  más se corresponden con las posiciones de los chalecos amarillos.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-31/chalecos-amarillos-francia-macron-enero-2019_1733026/</url><title>Estos hombres son la prueba de que Macron no ha parado la protesta de los chalecos</title><content>Polo, Lolo, Manu y Franck. Cuatro  chalecos amarillos  que no encajan en la imagen que el Gobierno de  Emmanuel Macron  está tratando de vehicular sobre el movimiento que sacude los cimientos de la política francesa. No son los cuatro Jinetes del Apocalipsis. Por no tener, no tienen ni montura. Todos son cuarentones y alguno de ellos rebasa el medio siglo con creces. La mayoría tiene  hijos, décadas de trabajo a las espaldas y pocas manifestaciones  en su activo. Hasta ahora. El pasado 16 de diciembre empezaron en Arles (sur de Francia)  una marcha a pie hasta  París  (800 km) , recorriendo la geografía de los chalecos amarillos de sur a norte, visitando las rotondas, peajes de carretera o refinerías controladas por elmovimiento desde hace ya casi mes y medio. Por el camino van recogiendo firmas para  incluir en la Constitución el Referéndum Popular , el RIC. Este mecanismo de democracia directa participativa, ya aplicado en 30 países como Italia o Suiza, permitiría parar decretos, derogar leyes o la revocación de cargos públicos a través de una consulta popular. El RIC se ha convertido en una de las principales  reivindicaciones de los chalecos amarillos . Tras 300 kilómetros en las piernas, Polo se emociona al relatar esta aventura iniciada con desconocidos que se han transformado en hermanos de sangre. “ Desde el inicio de las movilizaciones  nunca había visto tantas pruebas de solidaridad  y generosidad. Eso  es lo que nos va a permitir ir hasta el final ”, dice antes de lanzar una tremenda invectiva contra el morador del Eliseo. “ Tengo 56 años y nunca ningún dirigente había despreciado tanto al pueblo francés. Nos ha llamado de todo: analfabetos, vagos, cínicos, alcohólicos, galos refractarios.  Para mí ni siquiera es el Presidente. No tiene legitimidad ”. A su lado, Franck apura un café en la cocina de Tania, la mujer chilena que  ha ofrecido su casa para que los cuatro puedan pasar la noche  durante su parada en la ciudad de Lyon. Y se pone a llorar cuando explica los motivos de su acción. “¿Cómo se explica que hombres ya de una cierta edad, que no practican deporte habitualmente, puedan recorrer andando 30 kilómetros diarios?  El motor no es la cabeza, ni las piernas. Es el corazón . Lo hacemos  por los 10 chalecos amarillos muertos  en las rotondas de Francia.  Por ellos llegaremos hasta París ”. Laurent es el más callado de los cuatro, pero cuando habla lo hace con la contundencia de un puñetazo en la boca del estómago. “Esto ya ha pasado antes en nuestra historia. Esta marcha tiene un doble simbolismo: es la  Francia  de abajo que va hacia arriba. Geográficamente hablando, vamos del sur hacia el norte. Y cuando digo la Francia de abajo también me refiero a  cómo nos perciben nuestros políticos, como a clases inferiores . Hay que recordar que durante la revolución de 1789 los batallones que se unieron al pueblo en armas en París salieron de Marsella y llegaron a pie hasta la capital.  Cuando el sur marcha hacia el norte en Francia, acaba pasando algo importante . Durante esa marcha hace más de dos siglos se inventó la Marsellesa, que acabó siendo nuestro himno nacional. Ahora la cantamos nosotros”. Tania da los últimos toques al chile con carne que ha preparado para sus improvisados invitados. En unas horas volverán a la carretera en su ruta hacia la capital. “Yo vivo en Francia desde hace 20 años y este país ya no es el mismo al que yo llegué.  Es una nación dividida y herida . Yo viví la dictadura de Pinochet en Chile y estoy empezando a ver signos muy evidentes aquí que los que hemos sufrido un régimen como ese somos capaces de percibir.  La gente está perdiendo libertades, tienen miedo y ya ni siquiera sonríe”. Manu , alias Papá Noel,  tiene 62 años y está enfermo de Parkinson . No puede marchar, pero echa una mano siguiendo al grupo con su caravana en cada etapa. Si no encuentran un voluntario que les abra su casa para pernoctar, entonces duermen allí. Un poco de confort en una maratón de 800 kilómetros en pleno invierno. Este corso, que era educador especial hasta jubilarse, prepara la llegada de uno de los iniciadores de la marcha,  un extorero de origen español llamado José Manrubia. ¿Quiénes son los chalecos amarillos? Radiografía de un movimiento sin líderes Paula Rosas. París El Gobierno francés está en serios problemas para negociar con un colectivo sin cabecillas claros ni ideología definida. Pero pese a su diversidad, existen algunos puntos en común entre miembros José se ha fracturado una falange del dedo del pie y no puede seguir el ritmo endiablado de sus compañeros, así que algunos de los tramos los hace ahora en tren. En Lyon se une al cortejo y se dirige a un acto  en un peaje de autopista ocupado desde el 17 de noviembre . “La importancia de esta marcha es que llevábamos ya un mes de peajes cortados y necesitábamos dar un nuevo aliento al movimiento de los chalecos amarillos con un gesto simbó lico.  Nos han acusado de muchas cosas, pero no somos violentos .  La idea de hacer una marcha pacífica hasta París me parecía evidente. Vamos a visitar todas las rotondas donde haya chalecos amarillos para dejar claro que no estamos solos, que somos una multitud. Y vamos a llevar esta petición para la inclusión del referéndum popular en la Constitución, que entregaremos elpróximo 21 de enero en la Asamblea Nacional”. 9 millones de firmas  es la cifra que se han fijado,  más que los votos que Emmanuel Macron consiguió en las elecciones de 2017 , que le llevaron al poder. Todos los choques de placas tectónicas en la historia reciente de Francia han ocurrido en el mes de mayo, señala un comentario en uno de los innumerables foros de las redes sociales utilizados por los Chalecos Amarillos para comunicar. La Revolución Francesa, Mayo del 68…¿habrá otro mayo definitivo en 2019? El atentado en el mercado de Navidad de Estrasburgo , la oficiosa (que no oficial) tregua de Navidad, el frío, el  endurecimiento de la respuesta policial  y otros factores parecen haber rebajado la presencia del movimiento en las calles. O al menos ese es el mensaje que las cadenas de información francesas martillean desde hace unas semanas, con  constantes cifras de participación en las manifestaciones a la baja cada sábado , el día elegido por el movimiento para coordinar sus protestas a escala nacional. Aunque, los manifestantes tienen otra versión y es que  los medios de comunicación franceses están silenciando la revuelta  y dando la vuelta a las estadísticas deliberadamente. “Es normal- dice Manu, alias Papá Noel- son los mismos que colocaron a Macron en el Eliseo, los que le ayudaron en la campaña.  Macron, que es un puro producto de marketing , les ha beneficiado y  ahora le están devolviendo el favor . BFM, Cnews, TF1…están todos a su servicio. Pero esto es solo el principio,  en enero el movimiento se va a reforzar considerablemente ”. El ministerio del Interior francés acaba de lanzar un concurso público para renovar el stock policial antidisturbios con más de 1.200 nuevos disparadores de pelotas de goma.      </content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/ultima-hora-en-vivo/2018-12-09/detenidas-en-francia-1-723-personas-en-las-protestas-de-chalecos-amarillos_1761194/</url><title>Detenidas en Francia 1.723 personas en las protestas de "chalecos amarillos"</title><content></content></item>
<item><url>https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2019-01-27/mas-de-10-000-panuelos-rojos-se-manifiestan-en-paris-en-respuesta-a-los-chalecos-amarillos_1786650/</url><title>En defensa del sistema: 10.000 'pañuelos rojos' marchan en París contra los 'chalecos'</title><content>Unas  10.500 personas , según la Policía, se han manifestado este domingo en París con unos simbólicos pañuelos rojos en defensa de  la República y la democracia  expresada en las urnas y  en contra de los conocidos como ' chalecos amarillos ',  que desde hace casi tres meses protestas cada sábado contra el presidente  Emmanuel Macron  y su política económica y social. Los 'pañuelos rojos' han marchado de la Plaza de la Nación a la Plaza de La Bastilla bajo la lluvia cubriendo el mínimo de 10.000 participantes que se habían marcado los convocantes. En contraste con los 'chalecos amarillos', los 'pañuelos rojos'  se han disuelto en silenciosamente tras la manifestación , poco antes de las 17.00 horas. En las escaleras de la Ópera de París un grupo de una decena de 'chalecos amarillos' les ha abucheado a su paso y en respuesta, los 'pañuelos rojos' han coreado consignas como  "¡Sí a la democracia, no a la revolución!" . En la marcha se han podido ver banderas francesas y europeas y lemas como "Me encanta mi República" o "Detengamos la violencia" en camisetas y pancartas. Los participantes han secundado así un llamamiento a  la "mayoría silenciosa  que se ha estado escondiendo en su casa durante diez semanas", ha explicado el iniciador de la marcha, ingeniero de Toulouse, Laurent Soulié. Soulié convocó la manifestación a mediados de diciembre a través de su página de Facebook. Los 'pañuelos rojos' habían nacido poco antes, a finales de noviembre, para protestar contra los cortes de carretera y  con la premisa de que su movimiento no se convertiría en un respaldo al presidente Macron , sino de forma más amplia a la República y su sistema. Soulié al parecer es simpatizante del partido de Macron , La República En Marcha y la formación no ha secundado oficialmente la convocatoria, pero hasta 15 diputados y seis senadores han estado presentes en la manifestación. Mientras, los 'chalecos amarillos'  mantuvieron este fin de semana  su pulso al presidente Macron , con un nuevo sábado de manifestaciones, el undécimo consecutivo, que se vio acompañado en París de una primera convocatoria nocturna y en el que se registró una menor participación. En los dos sábados anteriores salieron a las calles unas 84.000 personas en todo el país y  en este la cifra bajó a las 69.000 , según datos del Ministerio del Interior, que precisó que solo en París hubo 4.000 participantes, 3.000 menos que una semana antes.   .      </content></item>
</items>