<corpus>
<doc title="La Belgique propose une alternative au retour des djihadistes" source="LaLibre">
Michel, Reynders et De Croo sont opposés à leur rapatriement en Belgique. Une option est de les juger en Irak.
Les pays de la coalition contre le groupe État islamique réfléchissent à la mise sur pied d’un tribunal ad hoc qui jugerait les djihadistes, hommes et femmes, éventuellement sur le territoire irakien, ont indiqué lundi Charles Michel et Didier Reynders.
Le Premier ministre belge recevait une délégation parlementaire américaine, conduite par Nancy Pelosi, tandis que le ministre des Affaires étrangères et de la Défense participait à une réunion européenne à Bruxelles.
Selon M. Reynders, les Américains ont présenté à la conférence sur la sécurité de Munich, tenue à la fin de la semaine dernière, deux options : soit le rapatriement des djihadistes dans leur pays d’origine, pour qu’ils y soient jugés, soit leur jugement sur le sol irakien.
&quot;Il n’est pas exclu que des pays comme l’Irak souhaitent juger&quot; des combattants de Daech, a dit M. Reynders à l’issue d’un conseil des relations extérieures, où le sujet a été abordé entre ministres concernés, notamment avec le Français Jean-Yves Le Drian et le Britannique Jeremy Hunt. &quot;Cela ne serait pas anormal. Nous avons bien un terroriste français (Nemmouche, NdlR) qui est jugé à Bruxelles car l’attentat a été commis en Belgique.&quot;
Charles Michel s’est dit favorable &quot;au maximum à des décisions judiciaires dans la région&quot; tout en pensant à &quot;une forme de justice internationale&quot;.
Mais Alexander De Croo, en voyage officiel à Bagdad, écarte quant à lui la piste irakienne et ne retient qu’une juridiction internationale. &quot;Il ne faut pas refiler de nouveaux problèmes à l’Irak […]&quot;, a dit le ministre de la Coopération. &quot;Ce que nous voulons, c’est que ces gens soient jugés. Mais ce que nous ne voulons absolument pas, c’est que nous devions les ramener chez nous.&quot;
L’idée d’un tribunal ad hoc circule déjà depuis plusieurs semaines. Elle s’appuie notamment sur l’expérience des tribunaux pénaux internationaux de La Haye (ex-Yougoslavie, Rwanda) et sur l’actuelle commission d’enquête des Nations unies sur les crimes commis en Irak par Daech. Londres soutient cette option, tandis que Berlin juge &quot;extrêmement difficile&quot; un rapatriement des djihadistes européens.
La plupart des djihadistes sont dans le nord syrien
Mais elle bute sur la difficulté de juger les quelque 800 djihadistes européens qui sont aux mains des Forces démocratiques syriennes (FDS). Ceux-ci se trouvent en prison dans le nord de la Syrie, pas en Irak. Le gouvernement belge estime que ce n’est pas à lui d’aller chercher ces prisonniers en Syrie, ni même les enfants de moins de dix ans qu’il est disposé depuis 2017 à rapatrier en Belgique. C’est pourquoi il a pris contact avec le CICR pour ramener ces enfants via Damas vers le Liban. &quot;Un contact avec Damas, cela ne change rien à nos relations diplomatiques&quot;, estime Didier Reynders.
L’alliance arabo-kurde des FDS détient deux djihadistes de nationalité belge (Hamsa Ahmed N’Mili et Caner Cankurturan), une dizaine de femmes et une vingtaine de très jeunes enfants. Menacée d’une opération de l’armée turque et affaiblie par le départ vers avril des quelque 2 000 soldats américains, elle est incapable de gérer cet afflux qui continue à grandir avec la chute de la dernière poche de Daech dans la région de Baghouz au sud-est de la Syrie.





                         © AFP                    



</doc>
<doc title="&quot;Le couple franco-allemand joue le rôle de laboratoire de l’Europe&quot;" source="LaLibre">
Le président français Emmanuel Macron et la chancelière allemande Angela Merkel signent ce 22 janvier un nouveau traité franco-allemand à Aix-la-Chapelle. Quel est le sens de cet accord bilatéral en pleine monté des euroscepticismes ? Nous avons interrogé Claire Demesmay, spécialiste des relations franco-allemandes à l’Institut de recherche sur les affaires étrangères (DGAP) à Berlin.
(...)
</doc>
<doc title="&quot;L’argile est la pire roche pour stocker des déchets nucléaires&quot;" source="LaLibre">
Greenpeace France publie, ce mercredi, un rapport international sur les projets de gestion des déchets nucléaires de six pays, dont la Belgique. Nous avons interrogé Bertrand Thuillier, l’expert français qui s’est penché sur le cas de notre pays. (...)

</doc>
<doc title="Procès attentat Musée juif : Bendrer, le “beau bandit” complice de Nemmouche" source="LaLibre">

</doc>
<doc title="Un glacier deux fois plus grand que la Belgique menace de se détacher: vers un scénario catastrophe?" source="LaLibre">
&quot;Je ne pense pas que le public ne réalise très bien, ni les médias, ce qu'il se passe en Antarctique et dans les régions polaires&quot;, regrette un scientifique.
</doc>
<doc title="Attentat musée juif : Le silence de l’EI ne signe pas sa non-implication" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Et si le CDH quittait (enfin) le Parti populaire européen ?" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Voici ce que pourront toucher les futurs ex-députés" source="LaLibre">
Dès le 1er juin 2019, les parlementaires sortants non réélus auront droit à des indemnités de sortie. Certains les prendront, d’autres y renonceront. Le Parlement flamand veut les plafonner à 24 mois maximum, y compris pour ses élus les plus anciens. Les autres assemblées restent frileuses à ce sujet. (...)

</doc>
<doc title="Qui est Alexandre Loukachenko, le président biélorusse ni vraiment fréquentable ni totalement infréquentable" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Le déclin des insectes : &quot;l'extinction la plus massive&quot; depuis les dinosaures" source="LaLibre">
Près de la moitié des espèces d'insectes, essentiels aux écosystèmes comme aux économies, sont en déclin rapide dans le monde entier, alerte une étude qui met en garde contre un &quot;effondrement catastrophique&quot; des milieux naturels.
&quot;La conclusion est claire: à moins que nous ne changions nos façons de produire nos aliments, les insectes auront pris le chemin de l'extinction en quelques décennies&quot;, soulignent les auteurs de ce bilan &quot;effrayant&quot;, synthèse de 73 études, qui pointe en particulier le rôle de l'agriculture intensive.
Aujourd'hui, environ un tiers des espèces sont menacées d'extinction &quot;et chaque année environ 1% supplémentaire s'ajoute à la liste&quot;, ont calculé Francisco Sanchez-Bayo et Kris Wyckhuys, des universités de Sydney et du Queensland.
Ce qui équivaut, notent-ils, &quot;au plus massif épisode d'extinction&quot; depuis la disparition des dinosaures.
&quot;La proportion d'espèces d'insectes en déclin (41%) est deux fois plus élevée que celle des vertébrés et le rythme d'extinction des espèces locales (10%) huit fois plus,&quot; soulignent-ils.
Quand on parle de perte de biodiversité, le sort des grands animaux capte souvent l'attention. Or les insectes sont &quot;d'une importance vitale pour les écosystèmes planétaires&quot;: &quot;un tel événement ne peut pas être ignoré et devrait pousser à agir pour éviter un effondrement des écosystèmes naturels qui serait catastrophique&quot;, insistent les scientifiques, dans ces conclusions à paraître dans la revue Biological Conservation.
Exemple de service vital rendu par les insectes, et sans doute le plus connu, la pollinisation des cultures.
A l'inverse, exemple d'impact de leur disparition sur toute la chaîne alimentaire: le déclin &quot;vertigineux&quot; des oiseaux des campagnes révélé en France en 2018. 
&quot;Il n'y a quasiment plus d'insectes, c'est ça le problème numéro un&quot;, expliquait alors un des auteurs de l'étude française, Vincent Bretagnolle: car même les volatiles granivores ont besoin d'insectes à un moment dans l'année, pour leurs poussins...
Papillons, coccinelles, fourmis 
Selon une étude parue fin 2017 et basée sur des captures réalisées en Allemagne, l'Europe aurait perdu près de 80% de ses insectes en moins de 30 ans, contribuant à faire disparaître plus de 400 millions d'oiseaux.
Oiseaux, mais aussi hérissons, lézards, amphibiens, poissons... tous dépendent de cette nourriture.
A l'origine de cette chute des insectes, les chercheurs australiens désignent la perte de leur habitat (urbanisation, déforestation, conversion agricole) et le recours aux pesticides et engrais de synthèse, au coeur de l'intensification des pratiques agricoles ces soixante dernières années.
L'étude se base notamment sur les cas de l'Europe et des États-Unis, où l'on dispose des suivis les plus réguliers. &quot;Mais vu que ces facteurs s'appliquent à tous les pays du monde, les insectes ne devraient pas s'en tirer différemment dans les pays tropicaux et en développement&quot;.
A ces raisons s'ajoutent les agents pathogènes (virus, parasites), les espèces invasives et enfin le changement climatique mais surtout à ce stade dans les régions tropicales.
Le recul des insectes, qui forment les deux tiers des espèces terrestres, remonte au début du XXe siècle, mais s'est accéléré dans les années 1950-60 pour atteindre &quot;des proportions alarmantes&quot; ces 20 dernières.
Parmi les plus affectés, les lépidoptères (les papillons), les hyménoptères (abeilles, guèpes, fourmis, frelons... présents sur tous les continents sauf en Antarctique) et les coléoptères (scarabées, coccinelles).
Quelque 60% des espèces de bousiers sont ainsi sur le déclin dans le bassin méditerranéen. Et une espèce d'abeilles sur six a disparu au niveau régional, dans le monde.
Les insectes aquatiques ne sont pas épargnés, qu'il s'agisse des libellules ou des éphémères.
&quot;Restaurer les habitats, repenser les pratiques agricoles, avec en particulier un frein sérieux à l'usage de pesticides et leur substitution par des pratiques plus durables, s'imposent urgemment&quot;, soulignent les auteurs du rapport, qui appellent aussi à assainir les eaux polluées, en ville comme en milieu rural





                         © AFP                    



</doc>
<doc title="Uber à Barcelone, c'est fini" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Pourquoi la vente des bijoux de famille grecs se poursuit mais rapporte très peu" source="LaLibre">
Pour la troisième fois depuis le début de la crise, la chancelière allemande est en visite officielle en Grèce. Entre le coup de pouce à Alexis Tsipras pour sa campagne électorale larvée et son appui marqué en faveur du règlement du dossier macédonien, Angela Merkel vient, selon les médias grecs, s’assurer que les reformes engagées vont bien rester dans les clous de l’austérité imposée, privatisations en tête.
(...)
</doc>
<doc title="Les Kurdes syriens se tournent vers la Russie" source="LaLibre">
Acculés par la décision très personnelle du président Trump, les Kurdes doivent négocier avec Moscou et Damas.
Abandonnés par les États-unis, les Kurdes syriens n’ont plus d’autre choix que de se tourner vers la Russie avec l’espoir que celle-ci leur garantisse un minimum de droits dans le futur État syrien.
(...)
</doc>
<doc title="RDC : un dossier à 10 milliards de dollars" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="La Belgique craint des cyberattaques étrangères durant la campagne électorale et se prépare à une manipulation" source="LaLibre">
En 2016, une &quot;usine à trolls&quot; russe a bombardé 150 millions d’Américains avec des messages polarisants sur Instagram et Facebook. Cette même société, liée au Kremlin selon les services de renseignement américains, a activé ses serveurs pour tweeter des milliers de messages, qui ont été à leur tour retweetés plus d’un million de fois. Les propagandistes russes ciblaient notamment l’électorat démocrate noir, dans le but de les détourner de la candidate Hillary Clinton. Finalement Donald Trump fut élu, avec une majorité des grands électeurs et moins de voix que sa concurrente démocrate. Ce scénario est-il possible aux élections régionales, fédérales et européennes du 26 mai en Belgique ? 
</doc>
<doc title="Cancer, obésité, risque d'AVC : les effets néfastes du travail de nuit" source="LaLibre">
Fini les 3x8? De plus en plus d'entreprises se réorganisent pour contrer les effets sur la santé du travail de nuit, qui vont du simple trouble du sommeil au risque de cancer, affirme l'INRS, qui consacre un dossier à cette question.
Un établissement industriel qui renonce en partie au travail nocturne, un théâtre qui avance l'heure de ses représentations pour éviter que le démontage de la scène ne se réalise nuitamment... L'Institut national français de recherche et de sécurité va illustrer, lors d'une table ronde le 31 janvier, les bonnes pratiques mises en place par un nombre croissant d'employeurs pour épargner la santé des travailleurs.
Et en profiter pour rappeler les risques, documentés ces dernières années par plusieurs études dont la dernière, celle de l'agence de sécurité sanitaire Anses à l'été 2016, fait toujours référence. &quot;Outre les conséquences rapidement visibles&quot; et avérées comme le manque de sommeil, le diabète de type 2 ou l'hypertension artérielle, &quot;des effets peuvent apparaître à long terme&quot;, souligne l'INRS dans son dossier de janvier: santé psychique dégradée, obésité ou encore cancer. Voire un &quot;possible risque d'accident vasculaire cérébral&quot; (AVC).
Le meilleur moyen d'éviter ces effets très indésirables? &quot;Ne pas mettre en place le travail de nuit. Ou se demander si c'est vraiment nécessaire&quot;, répond à l'AFP Marie-Anne Gautier, médecin du travail et experte de l'INRS qui participera à la table ronde.
Toutefois, la fin du travail de nuit est impensable dans des domaines qui nécessitent une présence 24h/24, comme chez les pompiers, dans les hôpitaux, les transports...
Les employés &quot;trouvent leur compte&quot;
L'INRS propose surtout des aménagements qui &quot;sont là pour diminuer l'impact&quot;, de l'aveu du Dr Gautier: organiser les tâches en privilégiant les aspects les plus exigeants en début de nuit, puis passer sur des &quot;tâches plus routinières&quot;. Faire des micro-siestes, &quot;qui ne servent pas à récupérer de la dette de sommeil mais récupérer en terme de vigilance&quot;. Et, rappelle-t-elle, &quot;quand on travaille de nuit, le jour, c'est pour récupérer!&quot;
Des mesures à prendre au sérieux tant les effets liés à la désynchronisation de l'horloge biologique peuvent être graves, abonde la chronobiologiste Laurence Weibel.
Les risques sont de mieux en mieux cernés y compris pour des maladies graves comme le cancer, détaille cette experte qui avait consacré sa thèse, déjà en 1996, au travail de nuit. Par exemple, cite-t-elle, l'exposition à la lumière fait cesser la sécrétion de mélatonine, hormone qui joue un rôle de protecteur contre le cancer; le trouble du sommeil influe, lui, sur le système immunitaire, qui permet de tuer les cellules cancéreuses.
La prévention, juge Laurence Weibel, se heurte au fait que &quot;les gens trouvent leur compte&quot; dans le travail de nuit, entre la rémunération supplémentaire non négligeable, l'éventuel surcroît de congés et la disponibilité en journée, qui attire notamment de nombreux parents.
Il y a, résume la scientifique pour l'AFP, une &quot;difficulté à faire de la prévention sur un travail dont les effets sont différés dans le temps&quot; mais dont les bénéfices sont immédiats.
A moins que le changement ne soit initié par les entreprises. Car si les employés sont attirés par les compensations, les employeurs, eux, pourraient bien l'être par des économies. Au final, sourit Mme Weibel, ce serait &quot;gagnant-gagnant&quot;.
</doc>
<doc title="Paul-Loup Sulitzer risque l’expulsion de son appartement ucclois" source="LaLibre">
L’écrivain et homme d’affaires connu mondialement Paul-Loup Sulitzer s’est établi à Bruxelles en février 2017 rappelle La Dernière Heure. Le Français loue un appartement dans une zone résidentielle et verte au sein de la commune d’Uccle. L’histoire avait démarré dans ce cadre idyllique mais depuis, la situation ne l’est plus du tout à cause de loyers impayés par Sulitzer. (...)
</doc>
<doc title="&quot;Février sans supermarché&quot; : le nouveau challenge qui veut réconcilier climat et pouvoir d'achat" source="LaLibre">
Et si, en février, vous ne mettiez plus les pieds dans un supermarché ? L'idée vous parait ahurissante, irréaliste peut-être. Pourtant c'est le nouveau défi qui fait parler de lui. Après le &quot;Dry January&quot; et &quot;la tournée minérale&quot; voici &quot;février sans supermarché&quot;, une initiative suisse. 
Déjà organisé en 2017 et 2018, le mois sans supermarché refait surface en février. Le but de ce défi? Encourager les commerces indépendants, redécouvrir les épiceries de quartier, soutenir les petits producteurs, favoriser la vente en vrac et le commerce local, repeupler les marchés ou encore réapprendre à n’acheter que l’essentiel. &quot;C’est également l’opportunité de faire savoir aux grandes surfaces que nous ne sommes pas d’accord avec le sur-emballage, le kilomètre alimentaire qui explose les scores ou les politiques de prix qui écrasent les petits producteurs&quot;, explique le collectif &quot;En vert et contre tout&quot;, à l'origine du challenge.
Face aux critiques formulées par certains secteurs, les organisateurs se défendent. &quot;Non il ne s'agit pas d'un boycott mais d'une incitation à favoriser le circuit court&quot;.
Un succès à l'étranger
Ce sont trois journalistes anglaises qui sont à l'origine du mouvement. Celles-ci se sont lancées individuellement dans l'aventure et ont décidé de vivre 40 jours sans supermarché pour leur magazine, et en 2007 déjà.
L'année dernière, le défi a rassemblé plus de 20.000 personnes en France et en Suisse notamment grâce à une mobilisation sur les réseaux sociaux. &quot;Ces plateformes d’échange permettent à chacun de solliciter l’aide des autres membres, de partager conseils, recettes et bonnes adresses de sa région. C'est avant tout un défi solidaire&quot;. 
Trop chers ?
De nombreux témoignages de participants aux premiers défis assurent avoir dépensé moins et mieux. &quot;On remplace le jetable par du durable (une gourde au lieu de bouteilles en plastique par exemple) et on évite de céder au marketing de la grande distribution&quot;, déclare les organisateurs, &quot;acheter en vrac ne coûte pas plus cher que dans un supermarché, c'est une fausse idée&quot;.
Comment participer ? 
Si vous êtes novice et qu'il vous semble impossible de réaliser ce challenge, voici quelques astuces pour vous lancer : 
1. Eviter d'acheter votre pain au supermarché, prenez l'habitude de vous rendre chez le boulanger du coin.
2. Prenez connaissance des horaires du marché de votre quartier. En général, une fois par semaine des producteurs locaux se rassemblent sur la place de votre commune
3. Planifier vos menus, cette étape permet de rédiger la liste de vos achats et ainsi réduire le gaspillage alimentaire ou la consommation superflue
Andenne sans supermarché
Bruxelles sans supermarché
Charleroi sans supermarché
Gand sans supermarché
Liège sans supermarché
Mechelen / Malines sans supermarché
Namur sans supermarché
Nivelles sans spermarché
Ottingnies Louvain-La-Neuve sans supermarché
Tournai sans supermarché
</doc>
<doc title="Qui est Philippe Barbarin, ce cardinal accusé d'avoir caché à la justice le passé pédophile d'un prêtre" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Les cellules souches pour la médecine esthétique, un tabou qui fascine" source="LaLibre">
Transformer des tissus graisseux en fontaine de jouvence, en extrayant leurs cellules souches: la médecine esthétique en rêve, mais se heurte à un mur réglementaire, légitimé par le manque de recul sur l'efficacité et les risques de ces techniques régénératives.
Au congrès parisien de la chirurgie plastique et esthétique IMCAS, de petits mixeurs au design soigné et aux couleurs chatoyantes trônent sur le stand de la société italienne Rigenera.
&quot;C'est pour extraire des cellules souches?&quot; s'enquiert un homme d'affaires indien, l'air intéressé. &quot;Oui, mais on ne peut pas le dire!&quot; lui répond une commerciale avec un sourire gêné.
Dans l'Union européenne comme aux Etats-Unis, l'extraction de cellules régénératives de tissus graisseux par un procédé enzymatique est interdite, sauf pour des essais cliniques dans des laboratoires de thérapie cellulaire, explique à l'AFP le Docteur Guy Magalon, professeur de chirurgie plastique de Marseille.
Car les enzymes &quot;détruisent la matrice extracellulaire, donc ils dissocient les cellules&quot; de la graisse, ce qui est considéré par les autorités de santé comme &quot;une manipulation substantielle&quot; aux conséquences inconnues, ajoute le professeur.
C'est pourquoi des moyens &quot;mécaniques&quot; plus rudimentaires, comme le mixeur de Rigenera, fleurissent dans le commerce de l'esthétique médicale. Ils consistent à transformer la graisse prélevée sur le patient en une solution liquide prête à être réinjectée sous sa peau, dans le but d'améliorer sa vigueur.
&quot;C'est autorisé, à condition qu'on ne parle pas de cellules. On parle à la place de graisse modifiée, émulsifiée, micronisée... Ce qui ne veut rien dire! C'est une zone grise&quot;, relève le Dr Magalon.
Risques de complications
En outre, &quot;personne ne sait si ça marche&quot;, car on obtient &quot;dix fois moins de cellules&quot; avec de tels procédés par rapport à l'extraction enzymatique, selon lui.
Personne ne connaît le dosage idéal de cellules à avoir, dont la qualité varie aussi selon chaque patient. &quot;On est au début de l'histoire&quot;, rappelle le professeur marseillais, soulignant la nécessité de se doter de protocoles standardisés et contrôlés.
Un travail d'autant plus nécessaire que comme pour d'autres traitements esthétiques, les thérapies cellulaires peuvent engendrer des complications, avertit le Docteur Gordon H. Sasaki, président d'une société scientifique américaine étudiant l'intérêt des cellules souches dans l'esthétique.
Elles peuvent provoquer &quot;des nodules, des infections, faire perdre du volume à la peau&quot;, voire activer des cellules cancéreuses dans certains cas, prévient M. Sasaki. &quot;Les résultats sont encore très incertains&quot;.
Mais ces traitements peuvent aussi être très efficaces, assure-t-il à l'AFP. Dans sa clinique californienne, des clients sont ainsi prêts à débourser &quot;2.000 à 2.500 dollars par session&quot; de thérapie cellulaire pour favoriser la repousse de leurs cheveux, qui peut nécessiter &quot;six sessions&quot; sur un an.
D'autres thérapies cellulaires pour renforcer la fermeté et l'élasticité de la peau grimpent à 5.000 dollars par session, ajoute-t-il.
&quot;Vampire lift&quot;
La recette du professeur Sasaki: une &quot;nano-graisse&quot; extraite mécaniquement du patient, dont la qualité des cellules est augmentée en ajoutant du plasma riche en plaquettes (PRP), lui aussi &quot;autologue&quot;, c'est-à-dire obtenu à partir d'une prise de sang du même patient.
Surnommé &quot;vampire lift&quot;, le PRP, riche en facteurs de croissance, est plus couramment utilisé seul, car &quot;il est simple d'utilisation, peu onéreux et non réglementé pour l'instant&quot; aux Etats-Unis, explique-t-il.
L'usage du PRP à des fins esthétiques est aussi autorisé ailleurs dans le monde, y compris en Europe. Mais pas en France, où les autorités ont toujours en mémoire le traumatisme de l'affaire du sang contaminé.
&quot;On le pratique plutôt pour la réparation des articulations et aussi dans des cas pathologiques de perte de cheveux&quot;, selon le Dr Magalon.
Le PRP mériterait lui aussi une harmonisation des protocoles, car pour l'instant &quot;tout le monde fait un peu sa cuisine&quot;, estime Xavier Migaud, directeur général de la société bretonne Benewmedical, un distributeur de dispositifs médicaux, dont des &quot;kits&quot; de prélèvement de PRP pour la chirurgie plastique.
Le marché mondial de l'esthétique médicale a presque doublé entre 2014 et 2018, passant de 5,6 à 10 milliards d'euros grâce notamment au dynamisme de l'Asie, selon des données compilées publiées par les organisateurs du congrès IMCAS.
C'est aussi en Asie que les thérapies cellulaires anti-âge sont le plus en vogue et d'où la plupart des innovations dans le domaine devraient émaner à l'avenir, souligne le Dr Magalon.
</doc>
<doc title="Mehdi Nemmouche faisait du repérage au Musée juif la veille de l’attentat ! (VIDEO)" source="LaLibre">
Un nouvel élément a été ajouté dans le dossier de la tuerie du Musée juif, dont le procès devrait débuter le 10 janvier prochain à Bruxelles.

</doc>
<doc title="Le retour du fret à voile, plus d'un siècle après son extinction? Le pari plus si fou de Neoline" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Pacte de l'Onu sur les migrations : &quot;On ne peut pas se laisser guider par l'extrême droite&quot;, avertit Alexander De Croo" source="LaLibre">
Le vice-premier ministre Open Vld et ministre de la Coopération, Alexander De Croo, ne veut pas que la Belgique se laisse guider par l'extrême droite dans le dossier du Pacte des Nations-Unies sur les migrations. Il a appelé lundi chacun à &quot;garder la tête froide&quot;. Ce texte est le fruit d'un processus de deux ans. Au mois de septembre, la Belgique par la voix du Premier ministre, Charles Michel, s'est engagée à la tribune des Nations-Unies à approuver ce Pacte. Depuis lors, la N-VA cale net. Elle juge ce document &quot;très problématique&quot; et estime que son contenu va à l'encontre de la politique menée par le gouvernement.
Le pacte ne changera pas la façon dont la Belgique mène sa politique migratoire, a répété lundi M. De Croo sur le plateau de la VRT. Son apport réside dans le principe de la coopération entre Etats pour appréhender les phénomènes migratoires.
&quot;Il n'est pas un pays dans le monde qui peut appréhender seul la problématique de l'asile et de la migration&quot;, a-t-il ajouté, en insistant sur la &quot;coopération&quot; comme &quot;juste politique&quot;.
&quot;Pendant les deux dernières années, on travaillé ensemble, au sein du gouvernement, à ce texte. En septembre, aux Nations-Unies, le Premier ministre a dit que l'on allait l'approuver, au nom du gouvernement. Par rapport à septembre, rien n'a changé: le texte est le même et les partis qui sont au gouvernement sont les mêmes. La seule chose qui a changé, c'est l'extrême-droite qui, partout en Europe, essaie d'utiliser ce texte. La question qui se pose c'est de savoir si c'est l'extrême-droite qui va déterminer notre politique d'asile et de migration ou le fait que des Etats disent, pour la première fois, qu'ils vont coopérer&quot;, a souligné M. De Croo.
En visite à Bruxelles, le président français Emmanuel Macron a exprimé le soutien de la France au Pacte onusien et mis en garde contre les &quot;contre-vérités&quot; qui circulent à propos du texte.
D'autres pays européens ont en revanche annoncé qu'ils n'approuveraient pas le Pacte, dont l'Autriche, la Hongrie et la République tchèque.
</doc>
<doc title="Paul Collowald, une voix européenne" source="LaLibre">
Aujourd’hui âgé de 95 ans, Paul Collowald brûle toujours d’une inextinguible passion pour la construction européenne, dont il a suivi les débuts et les évolutions, les succès et les espoirs déçus, d’abord en tant que journaliste, puis au sein des institutions. (...)

</doc>
<doc title="Les inventions que l'on doit à Léonard de Vinci, ce véritable génie" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Cédric Herrou : &quot;J’aurais honte si, dans la Roya, on laissait les gens dormir dehors&quot;" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Venezuela, position à adopter face à la Russie... Les divergences entre les pays font patiner la politique étrangère de l'UE (VIDEO)" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="&quot;Faisons un nettoyage, balayons tous les imams bruxellois!&quot;" source="LaLibre">
Jeune retraité, Hamid Benichou a derrière lui près de trente ans d'expérience d'agent de police de proximité dans les communes de Saint-Josse, Schaerbeek et Evere. Restant actif dans l'associatif, ce Belge d’origine algérienne continue de s'informer quasi quotidiennement auprès de ses anciens collègues de la situation dans les rues de Bruxelles.
Aujourd'hui, ce musulman pratiquant livre un regard sans concession et plutôt inquiétant sur l'islam rigoriste qui s'implante dans la capitale de l'Europe. Selon lui, &quot;de plus en plus de musulmans sont des salafistes, des purs et durs&quot;. Interview.
</doc>
<doc title="Qui est vraiment Maxime Prévot, le centriste sans chapelle" source="LaLibre">
On a beau retourner le problème dans tous les sens, c’est toujours son nom qui revient. On a beau chercher qui, parmi les membres du CDH, est capable de succéder à Benoît Lutgen, c’est toujours lui qui émerge.

</doc>
<doc title="Enfants abusés, drogues, ventes d'armes: le dark web raconté par un agent spécial américain" source="LaLibre">
Tout a commencé par la découverte d’une pilule d’ecstasy dans une enveloppe au centre de tri postal de l’aéroport de Chicago. D’autres lettres similaires arrivèrent, ce qui intrigua un douanier. Il prit contact avec Jared Der-Yeghiayan. Immersion dans le récit d'un agent américain sur le dark web (...)

</doc>
<doc title="Charles Michel sur le Brexit: &quot;Le deal sur la table est le meilleur accord possible&quot;" source="LaLibre">
Charles Michel a fait le point sur les conséquences du rejet, par le Parlement britannique, de l’accord de retrait de l’Union européenne négocié par Theresa May et les vingt-sept États membres de l’UE.
Selon notre Premier ministre, la perspective tant redoutée d’un Brexit dur est devenue &quot;plus probable&quot; depuis le rejet britannique de cet accord. Pour faire face à l’éventualité d’une sortie désordonnée des Britanniques, le gouvernement en affaires courantes a préparé des textes de loi qui seront discutés en Conseil des ministres, ce vendredi.
Un &quot;Brexit&quot; désordonné aurait des conséquences très concrètes pour les entreprises belges qui ont des échanges commerciaux avec le Royaume-Uni. Pour rappel, 1,6 milliard d’euros de droits de douane devraient être prélevés sur les exportations belges, faute d’accord avec le Royaume-Uni d’ici le 29 mars.
&quot;Le Brexit n’est pas notre choix et nous le regrettons, mais nous devons être prêts avec nos législations au cas où&quot;, a expliqué Charles Michel.
Le gouvernement en affaires courantes aura besoin de l’appui du Parlement pour faire passer ces mesures, qui auront un impact budgétaire. &quot;Il est certain que les affaires courantes rendent les choses un peu plus compliquées, notamment sur le plan budgétaire&quot;, a reconnu Charles Michel. Et de faire appel &quot;au sens des responsabilités&quot; du Parlement.
Le Premier ministre a également fait le parallèle avec la France, où le gouvernement a reçu des pouvoirs élargis via une loi d’habilitation lui permettant de gérer les conséquences d’un &quot;Brexit&quot; dur. &quot;Cela donne un mandat large au gouvernement pour agir, ce qui est plus simple&quot;, a plaidé Charles Michel. Un appel qui risque de ne pas être entendu vu la situation politique actuelle en Belgique…
Concrètement, des mesures sont notamment prévues au niveau des douanes et de l’Agence fédérale pour la sécurité de la chaîne alimentaire (Afsca), afin que les échanges commerciaux puissent être gérés si aucun accord n’est trouvé avec le Royaume-Uni d’ici le 29 mars.
Au niveau de l’Afsca, un besoin supplémentaire de 115 à 300 inspecteurs a été identifié. Selon la Fevia, la fédération belge du secteur alimentaire, le Royaume-Uni est le quatrième partenaire commercial des entreprises alimentaires belges, représentant un chiffre d’affaires annuel de 2,7 milliards d’euros, soit 10 % de l’exportation totale.
Au niveau des douanes, Alexander De Croo (Open Vld), le nouveau ministre des Finances, a déclaré qu’une seule entreprise belge sur cinq commerçant avec le Royaume-Uni était préparée aux formalités douanières qui accompagneraient le scénario d’un no deal.
Fermeté
Les douanes vont donc entamer cette semaine une nouvelle campagne d’information et contacter individuellement certaines entreprises qui font des affaires avec le Royaume-Uni. Par ailleurs, Kris Peeters (CD&amp;V) a annoncé qu’il souhaitait soutenir plusieurs initiatives visant à aider, avec des budgets européens, les régions de l’UE les plus touchées par le &quot;Brexit&quot;. Ce qui est le cas de la Belgique et de la Flandre en particulier.
D’un point de vue plus politique, Charles Michel a affiché une position ferme vis-à-vis des Britanniques. &quot;Ce deal de retrait est le meilleur accord possible, a-t-il indiqué. On ne doit pas laisser l’illusion selon laquelle les Européens pourraient renoncer à défendre leurs intérêts pour résoudre un problème politique au Parlement britannique. Ce n’est pas ça le sujet.&quot;
Plus tôt dans la journée, la chancelière allemande Angela Merkel a estimé qu'il était &quot;encore temps de négocier&quot; un accord en fonction d'éventuelles propositions de la Première ministre britannique Theresa May. De son côté, Charles Michel a confirmé que la balle était dans le camp des autorités et du Parlement britanniques. 
Mais il a affiché une position ferme vis-à-vis de nos probables futurs ex-partenaires (sauf nouveau référendum).
«Ce deal de retrait est le meilleur accord possible», a-t-il indiqué. «On ne doit pas laisser l'illusion selon laquelle les Européens pourraient renoncer à défendre leurs intérêts pour résoudre un problème politique au Parlement britannique. Ce n'est pas ça le sujet». 
Par ailleurs, le gouvernement en affaires courantes doit encore finaliser des textes de loi pour se préparer à l'éventualité d'une sortie désordonnée du Royaume-Uni de l'UE.
Le Premier ministre a ajouté qu'un hard Brexit était &quot;plus probable&quot; depuis le vote intervenu hier au Parlement britannique. &quot;Le Brexit n'est pas notre choix et nous le regrettons, mais nous devons être prêts avec nos législations au cas où».
</doc>
<doc title="Les &quot;Millenials&quot; croient toujours en l'Europe, mais pas avec une foi aveugle" source="LaLibre">
La catégorie d’âge des 18-35 ans représente environ un quart de la population européenne (plus dans certains Etats membres, moins dans d'autres). Ceux qui font partie de cette génération sont surnommés les Millenials, parce qu’ils sont arrivés à l’âge adulte au XXIe siècle. C’est une génération qui a été marquée par la crise économique déclenchée en 2008, mais aussi par le développement du terrorisme international, depuis 11 septembre 2001.
En raison des incertitudes du contexte économique, les Millenials se marient et ont des enfants plus tard que les générations qui les ont devancés, et retardent le moment d’acheter un logement. 
(...)
</doc>
<doc title="La sonde InSight donne des nouvelles depuis Mars" source="LaLibre">
Tous les signaux sont au vert pour l'atterrisseur InSight de la Nasa, arrivé lundi sur Mars après son périple interplanétaire. Les ingénieurs de l'agence spatiale américaine se préparent à actionner son bras robotique mais avancent prudemment.
Les deux instruments scientifiques à bord, un sismomètre français et une sonde de température allemande, semblent pour l'instant en bon état, a dit jeudi à l'AFP le chef du directorat scientifique de la Nasa, Thomas Zurbuchen. &quot;Nous n'avons pas encore allumé les instruments&quot;, a-t-il expliqué, ce qui sera fait &quot;dans les prochains jours&quot;. Mais des données basiques sur l'état de santé des instruments ont été transmises depuis lundi soir, et &quot;tout va bien&quot;, a-t-il confirmé.
InSight est équipé de deux appareils photos en couleurs et a déjà envoyé sur Terre six clichés depuis qu'il s'est posé lundi à 19H52 et 59 secondes en horaire GMT. Il restera immobile pour les deux ans de sa mission, et les images envoyées jusqu'à présent sont prises du même angle par chaque appareil. Elles montrent un ciel dégagé et une surface apparemment plane devant l'engin, même si des poussières obscurcissent pour l'instant les images prises depuis la caméra fixée sur sa plateforme. Mais la protection transparente de la lentille va être retirée, ce qui permettra bientôt de prendre des images claires.





InSight est équipé d'un bras articulé robotique, au bout duquel se trouve une pince à cinq doigts. Cette pince servira à prendre et à déposer les deux instruments d'InSight sur le sol martien, dans les trois prochains mois.
Pour l'instant, les ingénieurs de la Nasa ont commencé à légèrement relâcher la tension de la pince, avec des résultats probants, selon deux photos datées de mardi et diffusées jeudi, qui montrent que la pince a bougé.
La Nasa avait confirmé lundi soir que les panneaux solaires s'étaient correctement dépliés et avaient commencé à recharger les batteries d'InSight, dont c'est la seule source d'énergie. La puissance est de 600 à 700 watts par beau temps, soit de quoi alimenter un robot-mixeur de cuisine, mais cela suffit amplement, selon la Nasa. Dans les prochains jours, le bras robotique devrait commencer à être actionné. L'appareil photo qui y est fixé pourra alors capturer l'image des environs immédiats d'InSight, et confirmer qu'un emplacement plat et sans pierres est disponible devant l'engin pour y déposer les instruments.
</doc>
<doc title="Elio Di Rupo veut un impôt sur la fortune pour les Belges: &quot;Demander plus aux gens qui ont plus&quot;" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Le juge Luc Hennart: &quot;Anne Gruwez me fait penser à un singe assis sur un orgue de barbarie&quot;" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="L'UE s'accorde pour réduire les rejets de CO2 des voitures de plus d'un tiers d'ici à 2030" source="LaLibre">
Les négociateurs des Etats membres de l'UE et du Parlement européen se sont mis d'accord pour réduire les émissions de CO2 des voitures neuves de 37,5% d'ici à 2030, un objectif plus ambitieux que la proposition initiale, immédiatement dénoncé par l'industrie automobile.
Ce compromis politique, qui devra encore recevoir l'assentiment officiel des deux institutions, intervient deux jours après la fin de la COP24 en Pologne, où la communauté internationale a échoué dans sa tentative de s'accorder sur de nouvelles ambitions en matière de lutte contre le changement climatique.
&quot;Nous avons eu des négociations dures et intenses aujourd'hui et nous avons travaillé inlassablement pendant notre présidence pour faire des progrès significatifs (...) Je suis persuadée que les Etats membres vont soutenir cet accord&quot;, a déclaré Elisabeth Köstinger, ministre autrichienne du Développement durable, citée dans un communiqué.
Son pays, qui occupe la présidence tournante de l'UE, a mené les négociations au nom des 28. Le compromis trouvé lundi est à mi-chemin entre les positions des Etats membres, plus conservateurs, et celle du Parlement européen. Et il est bien plus strict que ce qui était proposé par la Commission européenne.
Le commissaire européen à l'Action pour le Climat, Miguel Arias Canete, s'est immédiatement félicité de ces &quot;objectifs ambitieux&quot;.
&quot;Le succès d'aujourd'hui est d'autant plus important au vu des conclusions de la COP24 de Katowice de ce week-end&quot;, a-t-il commenté, cité dans un communiqué. &quot;Cela montre clairement, une fois de plus, notre engagement indéfectible à l'égard de l'Accord de Paris&quot;, a-t-il ajouté.
Les négociateurs se sont accordés sur une réduction de 37,5% des émissions de CO2 d'ici à 2030 par rapport à 2021. L'exécutif européen avait proposé -30%, le Parlement demandait -40%.
De leur côté, les 28 avaient accouché au forceps d'une position commune en octobre, à -35%. Un groupe de pays dont l'Allemagne et des pays de l'est ne voulait pas aller au-delà d'une baisse de 30%. La France avait défendu une baisse de 40% avant de se rallier au compromis. Des pays comme le Luxembourg, les Pays-Bas et l'Irlande avaient déploré le manque d'ambition du Conseil.
Le compromis prévoit également un objectif de réduction d'émissions de carbone de 31% pour les camionnettes. Pour celles-ci comme pour les voitures, un objectif intermédiaire de -15% a été fixé pour 2025.
Avertissement des constructeurs 
L'industrie automobile s'était fortement mobilisée tout au long du parcours législatif du texte, arguant notamment de risques pour l'emploi. L'Association européenne des constructeurs automobiles a, une nouvelle fois, fait part de &quot;graves inquiétudes&quot; lundi.
Les objectifs fixés par l'UE vont avoir un &quot;effet dévastateur&quot; sur l'emploi dans l'industrie automobile, a averti l'ACEA dans un communiqué.
&quot;L'industrie déplore que cet objectif pour 2030 réponde purement à des motivations politiques, sans prendre en compte les réalités technologiques et socio-économiques&quot;, explique-t-elle.
L'ONG Transport &amp; Environnement s'est de son côté félicitée malgré quelques réserves.
&quot;L'Europe change de vitesse dans la course à la production de véhicules à émissions nulles. La nouvelle législation signifie que d'ici 2030, environ un tiers des nouveaux véhicules fonctionneront à l'électricité ou à l'hydrogène. C'est un progrès, mais cela ne va pas assez vite pour atteindre nos objectifs climatiques&quot;, a nuancé Greg Archer, de T&amp;E.
L'eurodéputée Verts Karima Delli, présidente de la commission Transport au Parlement, s'est montrée plus dure.
&quot;Au lieu de recadrer le secteur automobile et de préconiser des mesures favorisant les investissements et les nouveaux emplois dans une mobilité à zéro émission, les gouvernements ont une nouvelle fois fait preuve de leur impuissance à forger des lois à la hauteur des enjeux climatiques et des attentes des citoyens&quot;, a-t-elle regretté.
L'UE s'est engagée à la COP21 à réduire d'au moins 40% les émissions des gaz à effet de serre (CO2, méthane, protoxyde d'azote, etc.) d'ici 2030, par rapport à 1990, dans l'ensemble des secteurs de son économie.
</doc>
<doc title="Et les meilleurs régimes pour la santé et la perte de poids sont..." source="LaLibre">
</doc>
<doc title="&quot;La N-VA a publié des images dignes des pires heures de notre histoire&quot; (revue de presse)" source="LaLibre">
Plusieurs éditorialistes francophones fustigeaient mercredi la campagne de la N-VA &quot;digne de l'extrême droite&quot; contre le pacte de l'ONU sur les migrations, publiée la veille pendant quelques heures. D'après eux, une chute du gouvernement est devenue inévitable.
Dans La Libre, notre éditorialiste Francis Van De Woestyne parle d'une &quot;campagne de désinformation affligeante qui reprend les images et les concepts 'anti-immigration' utilisés par les partis européens les plus extrémistes&quot;. Il est &quot;probable que le pays s'enfonce dans une crise politique dont personne ne peut prédire le dénouement. Cette crise est inutile. Cette crise était évitable&quot;. &quot;Ceux qui provoquent la chute de ce gouvernement portent une lourde responsabilité et mettent en danger l'avenir des citoyens et du pays. Sans doute est-ce là le dernier de leurs soucis&quot;, conclut-il.
Dans Le Soir, Béatrice Delvaux estime désormais qu'il est &quot;impossible pour un Premier ministre, qui a pourtant avalé tant de couleuvres, de coexister avec un parti diffusant une campagne à l'iconographie d'extrême droite et au contenu mensonger, sous les hourras et les bravos fraternels et assassins du Vlaams Belang&quot;.
Christian Carpentier écrit pour sa part dans les journaux de Sudpresse que la N-VA a &quot;franchi la ligne rouge de la démocratie&quot; avec sa campagne. &quot;Pendant quelques heures elle a publié sur Internet des images immondes, dignes des pires heures de notre histoire, sur le Pacte des migrants&quot;, ajoute-t-il. A ses yeux, le &quot;Vlaams Blok (prédécesseur du Vlaams Belang, condamné pour racisme; ndlr) a officiellement réussi à faire son entrée au gouvernement sous les oripeaux de la N-VA&quot;.
Dans l'Echo, Mathieu Colleyn juge que la N-VA a définitivement abîmé &quot;ses relations avec le seul parti francophone qui semblait pouvoir collaborer avec elle&quot;. &quot;En diffusant ces images illustrant le refus catégorique du parti d'approuver ce fameux pacte migratoire, la N-VA dynamitait du même coup le rendez-vous qui devait permettre une sortie de crise, écornant au passage l'image de parti responsable et gestionnaire qu'elle doit également soigner si elle veut demeurer première en Flandre&quot;, analyse-t-il.
Dans l'Avenir, Nathanaël Jacqumin souligne que le gouvernement fédéral &quot;n'est plus en sursis&quot;, mais en &quot;état de mort cérébrale&quot;. &quot;En utilisant un discours proche de celui du Vlaams Belang, la N-VA a décidé de lancer avant les fêtes sa campagne où elle espère reprendre les voix égarées en Flandre du côté de l'extrême droite, en adoptant un discours nationaliste et identitaire, plus porteur qu'un discours qui défendrait le bilan socio-économique de son gouvernement. À moins que De Wever ne sorte un lapin de son chapeau, la N-VA met donc virtuellement fin à la coalition suédoise&quot;, pointe-t-il.
Bart Eeckhout, dans son édito dans le Morgen estime que l'ombre du Vlaams Belang plane de plus en plus sur la N-VA depuis les dernières élections communales. &quot;Aujourd'hui, nous voyons à nouveau comment un petit acteur acteur veut imposer une plus grande volonté. Seule la N-VA est devenue le chien attirée par sa queue: le Vlaams Belang. (...) Cette conclusion est également douloureuse pour le noyau classique de la N-VA, qui représente un nationalisme ferme mais démocratique. &quot;
Le Standaard titre dans son édition du jour: &quot;Wat nu, Bart de Wever ?&quot; (traduisez par 'et quoi maintenant, Bart de Wever ?'). &quot;Les excuses de la N-VA pour sa campagne 'qui touche le fond' n'ont pas été suffisantes&quot;, écrit Bart Sturtewagen. (...) Depuis les élections décevantes du 14 octobre dernier, elle a perdu son totem d'inviolabilité. Sa radicalisation soudaine à propos du pacte sur les migrations était motivée par la crainte qu'elle ne soit pas protégée sur son flanc droit.&quot;
</doc>
<doc title="Faut-il aussi vacciner les garçons contre le papillomavirus? Le Centre fédéral d'expertise des soins de santé se prononce" source="LaLibre">
Est-il opportun - ou non - d'étendre la vaccination contre le papillomavirus humain (HPV) aux garçons alors qu'en Belgique, elle est jusqu'ici réservée aux jeunes filles ? C'est une question, complexe et dépassant le cadre strictement médical et économique, qui n'a toujours pas trouvé de réponse ferme et définitive dans notre pays, même s'ils sont de plus en plus nombreux à se montrer favorables à une généralisation de la vaccination pour les deux sexes. Il n'empêche, s'il a été demandé aux experts du Centre fédéral d'expertise des soins de santé (KCE) de se pencher sur le sujet, ce n'est pas encore cette fois qu'une recommandation définitive sera émise. 
Dans un rapport rendu public ce jeudi, les auteurs ont en effet renvoyé la balle aux décideurs et se sont &quot;contentés d'éclairer leurs choix&quot;, tout en dressant quand même un état des lieux détaillé et en soulevant une série de questions, notamment d'ordre éthique. &quot;Les décideurs doivent relever un double enjeu éthique, expliquent Christian Léonard, directeur général a.i. au KCE et Marijke Eyssen, directeur général adjoint a.i. D’une part, envisager de rembourser la vaccination aux jeunes garçons est une question d’équité puisque l’on assiste aujourd’hui à une augmentation des cancers et autres affections liées au HPV chez les hommes, surtout ceux qui ont des relations sexuelles avec d’autres hommes. Mais c’est aussi éviter toute stigmatisation des choix sexuels, puisque vacciner tous les garçons avant le début de leur vie sexuelle permet de les protéger tous sans discrimination. L’argument de l’efficience ne peut en aucun cas être une manière déguisée de juger l’autre&quot;.
Voici donc, en quelques points, ce qu'il faut savoir de la situation actuelle et ce que l'on peut retenir de ce rapport.
Le vaccin contre le papillomavirus humain a été introduit il y a une petite dizaine d'années dans notre pays. A l'heure actuelle, en Belgique, trois vaccins contre le virus HPV sont disponibles sur le marché (Cervarix®, Gardasil® et Gardasil 9®). Ils sont efficaces pour prévenir la plupart des lésions précancéreuses liées au HPV. Ces vaccins couvrent en effet trois combinaisons différentes de types viraux et qui ont donc trois impacts différents sur les pathologies causées par ce virus. Cependant, aucun essai clinique n’a encore démontré une réduction de la fréquence des cancers chez les femmes vaccinées car le suivi est encore limité dans le temps (entre 6 et 10 ans). De même, il persiste encore des incertitudes sur l’effet indirect des programmes de vaccination sur les groupes non vaccinés.
Chaque année, on compte en Belgique plus de 1000 nouveaux cas de cancer imputables au papillomavirus humain (HPV) : des cancers du col de l’utérus, bien sûr, mais aussi des cancers plus rares comme ceux du vagin, de la vulve, du pénis et de l’anus. Les trois derniers sont en augmentation dans notre pays. Ces dernières décennies, on a aussi découvert que le HPV est impliqué dans un nombre croissant de cancers de la gorge (oro-pharynx). En tout, un quart de tous ces cancers se manifestent chez des hommes. Le virus HPV est également responsable des verrues ano-génitales (condylomes), qui touchent entre 13 et 20 000 personnes par an, hommes et femmes. 
Depuis 2010, des programmes de vaccination des jeunes filles entre 12 et 14 ans sont organisés en Communauté flamande et depuis 2011 en Fédération Wallonie-Bruxelles. Ces programmes ont été mis en place suite à une recommandation du Conseil supérieur de la santé (CSS) émise en 2007, &quot;époque à laquelle on ne se souciait encore que du seul cancer du col de l’utérus&quot;, rappelle le KCE. Si cette vaccination rencontre un grand succès en Flandre, où la couverture vaccinale atteignait 91% en 2016, on ne peut pas en dire autant en Fédération Wallonie-Bruxelles, où seules 36 à 50% des jeunes filles étaient vaccinées en 2017. 
La vaccination contre le HPV a été recommandée pour la première fois en Belgique en 2007 par le CSS, pour les filles âgées de 10 à 13 ans. En 2017, cet avis a été remis à jour en l’élargissant aux garçons et en y incluant la prévention des cancers de la vulve, du vagin, de l'anus, du pénis et de l'oro-pharynx, ainsi que des verrues ano-génitales. 
La recommandation actuelle du CSS est donc de vacciner les filles et les garçons de 9 à 14 ans, selon un calendrier en 2 doses espacées de 6 mois. Le CSS recommande également que la vaccination puisse être proposée, sur une base individuelle, aux femmes et hommes plus âgés (jusque 26 ans), aux hommes ayant des relations sexuelles avec des hommes (jusque 26 ans) ainsi qu’à tous les patients immunodéprimés, selon un schéma à 3 doses. 
Le présent rapport du KCE était très attendu parce que les agences de santé des deux communautés devaient renouveler leurs appels d’offres pour l’achat de vaccins à la fin de l’année 2018. C’est pourquoi un rapport provisoire avec les principaux résultats leur avait déjà été envoyé à la mi-octobre. Depuis lors, les deux communautés ont pris la décision d’étendre la vaccination contre le HPV aux garçons à partir de la rentrée de septembre 2019. 
La plupart des autres pays occidentaux suivent la même tendance. De nombreux pays ont en effet élargi la vaccination contre le HPV aux garçons. Certains pays européens sont encore dans la phase de discussion, et seule la France a émis un avis négatif (en 2016). Les raisons invoquées en sont que la faible adhésion actuelle des jeunes Françaises à la vaccination HPV ne permet pas d’espérer une couverture vaccinale élevée chez les garçons, que les condylomes ne constituent pas un problème de santé publique (incidence modérée et absence de gravité) et que l’extension de la vaccination aux hommes hétérosexuels est très rarement une stratégie coût-efficace.
Mandaté pour évaluer l’impact clinique et économique d’une telle extension des programmes de vaccination, le Centre fédéral d’expertise des soins de santé (KCE) a remis un avis favorable par rapport à la situation actuelle. &quot;Globalement, il ressort de cette étude que les trois vaccins disponibles sur le marché sont efficaces pour prévenir la plupart des lésions précancéreuses liées au HPV, explique le KCE. On ne dispose toutefois pas de chiffres fiables sur la protection contre les cancers eux-mêmes, car le délai d’apparition d’un cancer est d’au moins 20 ans après l’infection par le virus et on ne dispose pas encore d’un tel recul. Par ailleurs, la sécurité des trois vaccins semble établie.&quot;
Par ailleurs, &quot;la revue de la littérature médico-économique suggère que, pour prévenir l’ensemble des cancers évoqués plus haut, l’extension de la vaccination des filles seules aux filles et aux garçons présenterait un rapport coût-efficacité favorable, quel que soit le vaccin utilisé, et que ce rapport serait d’autant plus favorable que la couverture initiale des filles par le vaccin HPV est faible (comme c'est le cas en Fédération Wallonie-Bruxelles, où les lobbies anti-vaccins sont plus actifs)&quot;. 
Le KCE souligne que, &quot;même s’il ne lui était demandé qu’une évaluation médico-économique, la décision d’étendre la vaccination aux jeunes garçons doit aussi tenir compte d’autres arguments. En premier lieu, une question d’équité entre garçons et filles : en effet, le vaccin uniquement offert aux jeunes filles désavantage les jeunes garçons puisque l’augmentation des cancers liés au HPV chez les hommes est aujourd’hui une réalité. La vaccination des jeunes filles offre également une certaine protection indirecte à leurs futurs partenaires sexuels puisqu’elles transmettront moins de virus. Toutefois, les hommes ayant des relations sexuelles avec des hommes (HSH) ne bénéficieront pas de cette protection indirecte. Vacciner tous les garçons serait ainsi une mesure de non-stigmatisation du comportement sexuel puisque cela permettrait de protéger tous les futurs HSH avant le début de leur activité sexuelle&quot;. 

 
 

Le papillomavirus humain (Human Papillomavirus - HPV) est un virus très répandu qui se transmet par voie sexuelle et orale ; on estime que plus de 80% des personnes sexuellement actives seront infectées par ce virus à un moment ou l’autre de leur vie. Il en existe plus de 100 types différents, mais seulement une douzaine d’entre eux – et plus particulièrement les types viraux 16 et 18 – peuvent être à l’origine de cancers. C’est essentiellement ces types dits &quot;à haut risque oncogène&quot; que ciblent les vaccins. 
Les infections par le HPV passent souvent tout à fait inaperçues et disparaissent spontanément en quelques mois ou années. Mais dans une certaine proportion des cas (que l’on estime à environ 5-15%), le virus reste présent pendant plus longtemps (infection persistante). Une infection persistante par des types de HPV à haut risque peut entraîner des lésions précancéreuses à l’endroit de l'infection. À leur tour, la plupart de ces lésions précancéreuses guérissent le plus souvent spontanément en quelques années, mais certaines évoluent vers un cancer. La période qui s’écoule entre le moment de l'infection et le développement d’un cancer est généralement d’au moins 20 ans. 
Jusqu’à présent, les cancers liés au virus HPV ont surtout concerné les femmes, mais les hommes sont de plus en plus souvent touchés également, surtout les hommes ayant des relations sexuelles avec des hommes (HSH). 
Chez les femmes, il est commun de pratiquer un dépistage du cancer du col de l’utérus à partir de l’âge de 25-30 ans. Bien effectué, ce dépistage est très efficace mais, en Belgique, il ne touche pas suffisamment de femmes. Il est important de faire savoir que ce dépistage reste utile même chez les femmes qui sont vaccinées, car les vaccins n’offrent pas une protection totale.
</doc>
<doc title="Comment l'affaire Benalla se rapproche des plus hauts sommets de l'État français" source="LaLibre">
</doc>
<doc title="Touriste américain abattu par des flèches en Inde : qui sont les membres de la tribu &quot;Les Sentinelles&quot;?" source="LaLibre">
John Chau est mort, abattu par les flèches d'une tribu recluse des îles Andaman. En juin, le gouvernement y avait levé les restrictions d'accès pour encourager le tourisme.
Il était parti en quête d'aventure, il a trouvé la mort au bout du chemin. Un touriste américain d'une vingtaine d'années, John Chau, a été tué mi-novembre par une tribu de pêcheurs alors qu'il explorait leur île du Golfe du Bengale, à l'ouest de Port Blair, capitale des îles Andaman. D'après les autorités, John Chau a été criblé de flèches le 15 novembre, et des pêcheurs ont aperçu son corps le 17 novembre. Jeudi, la police et les gardes-côtes n'avaient pas encore retrouvé sa dépouille.
</doc>
<doc title="La sonde InSight de la Nasa atterrit saine et sauve sur Mars et envoie ses premières photos" source="LaLibre">
Après près de sept mois de voyage interplanétaire, la sonde de la Nasa InSight a atterri lundi à la surface de Mars, ayant survécu à la traversée de l'atmosphère de la planète rouge, a confirmé la Nasa depuis son centre de contrôle de Pasadena en Californie.





&quot;Atterrissage confirmé!&quot; a annoncé la contrôleuse. Les ingénieurs et scientifiques de la Nasa ont immédiatement laissé éclater leur joie. InSight transporte notamment un sismomètre développé par le Centre national d'études spatiales en France. Les scientifiques de l'Observatoire royal de Belgique analyseront ses données, ainsi que celles d'un autre instrument.





Quelques minutes plus tard, InSight a envoyé sa première photo prise depuis la surface de la planète, une image brumeuse, sans doute assombrie par le nuage de poussières créé par l'impact, mais où l'horizon est visible.
Les informations ont été retransmises en quasi-direct par deux microsatellites CubeSats qui ont accompagné InSight durant le voyage, et ont servi de relais vers la Terre.
Sept ans de travail, sept mois de voyage dans l'espace et sept minutes d'angoisse: la sonde américaine InSight a enfin touché lundi la surface de la planète Mars à l'issue d'une descente à haut risque. La confirmation est tombée à 20 heures 54 environ, à l'heure prévue. InSight devait aborder l'atmosphère de Mars à 19h47 GMT (20h47 heure belge). 
Un peu plus tard, la Nasa communiquait une deuxième photo, plus nette. L'image a été prise par le bras robotisé de la sonde et montre les instruments dans leur &quot;nouvelle maison&quot;, la planète Mars. 





                         © Nasa                    



Une descente à haut risque
Les ingénieurs de la Nasa qui suivaient l'opération depuis la Terre ne pouvaient rien faire d'autre que croiser les doigts: de l'entrée dans l'atmosphère martienne et ses tempêtes de poussière jusqu'au contact des pieds avec la roche, tout avait été pré-programmé plusieurs heures à l'avance. Mais toutes les étapes se sont déroulées parfaitement. &quot;C'était intense ! Quel jour magnifique pour la Nasa&quot;, a réagi l'administrateur Jim Bridenstine, qui a reçu les félicitations du vice-président Mike Pence, juste après l'atterrissage.





&quot;Avec Mars, rien n'est jamais acquis. Mars est difficile&quot;, résumait encore dimanche Thomas Zurbuchen, chef du directorat scientifique de la Nasa, l'agence spatiale américaine qui a approuvé cette mission de près d'un milliard de dollars qui doit étudier les entrailles de la planète rouge.
C'est la première fois depuis 2012 qu'un engin tentait de se poser sur Mars, depuis le véhicule Curiosity de la Nasa, le seul encore actif sur cette planète voisine de notre Terre. Seuls les Etats-Unis ont réussi à y poser des robots. L'URSS a écrasé plusieurs atterrisseurs, tout comme les Européens, tout récemment en 2016. 
Les centaines d'ingénieurs et de scientifiques américains et européens qui travaillent depuis sept ans sur InSight ont dû attendre de longues minutes le premier signal envoyé par l'atterrisseur, preuve qu'il est intact et bien d'aplomb sur ses trois pieds.
Dernière étape cruciale: le déploiement, très lent, des deux panneaux solaires de l'engin qui alimenteront ses instruments en énergie. Dans la nuit, la Nasa a indiqué que la sonde robotisée communiquait bien avec le satellite de relais en orbite autour de Mars, et que les panneaux solaires étaient bien en train de se déployer. 





Gros boulot en vue
Car un programme de travail chargé attend la sonde.
Elle doit écouter l'intérieur de Mars pour tenter de comprendre l'épaisseur et la composition du sol, de la croûte jusqu'au noyau, dont on ignore s'il est liquide ou solide. Des connaissances qui permettront de mieux comprendre la formation de la planète, il y a des milliards d'années, et par conséquent de la Terre, seule planète rocheuse dont nous avons réellement étudié l'intérieur jusqu'à présent.
&quot;Nous avons atterri pour la huitième fois sur Mars avec succès. InSight va étudier l'intérieur de Mars et va nous fournir des connaissances scientifiques de grande valeur, alors que nous nous préparons à envoyer des astronautes sur la Lune, et plus tard sur Mars&quot;, a déclaré l'agence spatiale américaine. En conférence de presse, l'administrateur de la Nasa a souligné que les Etats-Unis étaient engagés à envoyer des humains sur Mars. 












</doc>
<doc title="Quels sont les enjeux de la Cop 24, qui se tiendra à Katowice en Pologne?" source="LaLibre">
Romain Weikmans est chercheur FNRS et enseignant à l’ULB sur les politiques climatiques. Il s'est entretenu avec La Libre à propos des enjeux de la Cop 24, le sommet des Nations unies sur le climat qui débute ce lundi 3 décembre en Pologne.


(...)
</doc>

</corpus>
