<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<corpus>
  <header>
    <title>"Gilets Jaunes" dans la Presse chinoise de Chine continentale</title>
    <language>Chinese</language>
    <size>
      <nbTexts nb="" />
      <nbWords nb="" />
    </size>
    <editors>
      <editor id="ed_1">XU Yizhou</editor>
      <editor id="ed_2">JIANG Chunyang</editor>
    </editors>
    <update>2019-02-24</update>
  </header>
  <texts>
    <text date="2018-12-29" id="xinhua_1" keywords="孟加拉国,污水,中国中铁" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/29/c_1210026833.htm" title="中国中铁施援手助孟加拉国解决市政险情">新华网 达卡 12 月 29 日电  记者 刘春涛  孟加拉国 首都 达卡 老城区 地下 污水 系统 近日 出现 堵塞  导致 生活 污水 涌 上 地面  大面积 街道 被淹  周边 火车 轨道 也 几乎 被 污水 覆盖  危及 铁路 行车 安全  周边 数万 当地 群众 日常生活 受到 影响  
 
 
 
 困难 时刻  孟加拉国 铁路局 向 正在 附近 进行 帕德玛 大桥 铁路 连接线 项目 建设 的 中国 中铁 股份 有限公司  简称 中国 中铁  所属 项目 经理部 发出 了 救援 请求  
 
 
 
 项目 经理部 在 收到 请求 后 迅速 反应  紧急 组织 附近 的 项目 二 分部 的 工作人员 和 机械设备 赶赴现场 抢险 救援  
 
 中国 中铁 孟加拉国 帕德玛 大桥 铁路 连接线 项目部 工作人员 在 现场 分析 受灾 情况   中国 中铁 项目部 提供  
 
 
 
 事故现场  年久失修 加之 污水 浸泡  铁轨 起伏 不平  周围 一些 地势 低矮 处 的 房屋  污水 已经 快要 涨 到 房屋 的 窗户 处  现场 情况 十分 紧迫  
 
 
 
 参与 救援 的 中国 中铁 员工 李非 说   我们 到达 现场 后  分 多个 方向 寻找 污水 堵点  最终 在 当地人 的 帮助 下 定位 了 堵点  同时 通过 航拍 定位 发现 污水 已经 蔓延 4 万多平方米   
 
 
 
 参与 救援 的 中国 中铁 员工 刘举举 说   当 收到 项目部 指示 后  我们 10 分钟 内 赶到 现场  发现 许多 街道 已经 污水 横流  气味 难闻  一些 店铺 被迫 关门   
 
 
 
 救援 队伍 首先 在 发生 险情 的 铁路 两端 设置 安全 防护区  根据 污水 浸泡 区域 的 实地 情况  制定 了  先设 4 个 抽 排污 水点  排查 地下 管路 出水口  再 勘察 管网 堵塞 区域  进行 堵塞 点 清理 疏通  的 排险 方案  与此同时  紧急 调配 的 3 台 车辆  2 台 挖掘机  4 台 大功率 水泵  1 台 发电机  2 组 夜间 照明灯  300 米 排水管  油料 等 物资 和 设备 被 快速 运 至 现场  
 
 中国 中铁 孟加拉国 帕德玛 大桥 铁路 连接线 项目部 工作人员 在 现场 参与 组织 救援 工作   中国 中铁 项目部 提供  
 
 
 
 经过 抢修 人员 的 奋力 抢险 后  险情 得到 了 初步 控制  水位 逐渐 回落  铁路运输 得以 恢复  造成 积水 的 地下 管网 得以 疏通  市区 积水 完全 排除  项目部 圆满完成 了 救援 任务  在 救援 作业 现场  当地 市民 对 中国 中铁 提供 的 帮助 表示 深深 的 感谢  纷纷 竖起 了 大拇指  
 参与 抢修 的 孟加拉国 19 军务 处 第 24 工程建设 旅 的 军官 说  中国 中铁 员工 伸出 援手 与 我们 合作  要 向 中国 朋友 表示 诚挚 的 谢意  
 
 
 
 抢险 工作 开始 的 当晚  达卡 市 相关 政府 官员 和 议员 来到 抢险 现场  对 中国 企业 在 抢险 中 所 作出 的 贡献 表示感谢  达卡 市政府 相关 部门 给 项目部 发来 的 感谢信 提到  近日 达卡 老城区 发生 的 污水 蔓延 灾情 使得 当地 4 万人 的 日常生活 受到 影响  中国 中铁 帮助 我们 解决 了 困难  我们 对 中国 人 的 帮助 表示 真诚 的 感谢  也 预祝 中国 中铁 可以 取得 更 多 荣誉  
 
 
 
 项目经理 史渊 介绍 说  在  一带 一路  倡议 下  中国 中铁 秉持  民心 相通  的 理念  主动 履行 社会 责任  作为 中国 中铁 海外 员工  为 孟加拉国 当地 群众 排忧解难 是 企业 履行 社会 责任 的 一部分  我们 将 通过 建设 一条 高标准 的 铁路  为 孟加拉国 人民 带来 实实在在 的 幸福感  为 中 孟 友谊 添砖加瓦 </text>
    <text date="2019-01-11" id="xinhua_2" keywords="脱欧" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/11/c_1210035096.htm" title="英议会重启“脱欧”辩论 提案要首相预备“B计划”">英国议会 下院 9 日 重新启动 辩论  讨论 英国政府 与 欧洲联盟 达成 的  脱欧  协议  执政党 保守党 和 反对党 工党 议员 联合 提起 一项 修正案  要求 首相 特雷莎  梅在 协议 遭 否决 3 个 议会 工作日内 交出 替代 方案  
  联合 提议  
 英国议会 下院 当地 时间 9 日 上午 9 时 重启  脱欧  辩论  辩论 预期 持续 5 天  议会下院 15 日 将 投票表决  脱欧  协议  
 表决 原定 去年 12 月 11 日 举行  这 以前  议会下院 计划 举行 为期 5 天  每天 8 小时 辩论  随着 特雷莎  梅在 投票 日 前一天 宣布 推迟 表决  辩论 持续 3 天后 暂停  
 9 日 辩论 一 开始  保守党 议员  前 总 检察长 多米尼克  格里夫 提出 一项 修正案  内容 是 一旦  脱欧  协议 在 议会下院 遭 否决  特雷莎  梅 必须 在 3 个 议会 工作日内  即 21 日 以前 交出  B 计划   即 替代 方案  由 议会下院 重新 表决  
 修正案 获得 保守党 和 工党 多名 议员 联合 签名  
 保守党 议员  议会下院 健康 委员会 主席 萨拉  沃拉斯 顿 参与 签名  她 说  这项 修正案 旨在 防止 英国 在 3 月 29 日  脱欧 日  出现  无 协议 脱欧  状况  议会下院 先前 提出  如果 协议 未获 通过  政府 应 在 21 个 议会 工作日内 阐明 下 一步 动向  
 沃拉斯 顿说   如果 首相 的 计划 下 周二 遭 否决  议员 们 不能 等到 2 月 12 日 举行 下次 表决  现在 情况 非常 紧急   
  盟友 反对  
 保守党 的 政治 盟友  北爱尔兰 民主 统一党 9 日 警告  如果 不 删除  脱欧  协议 中 的  担保 方案   这一 政党 将 投票 反对 协议  保守党 在 议会下院 单独 掌握 的 议席 不到 半数  依赖 与 北爱尔兰 民主 统一党 的 联盟 勉强 维持 微弱 多数  
  担保 方案  是  脱欧  协议 获得 议会下院 通过 的 最大 障碍 之一   脱欧  谈判 中  英方 没有 能 提出 避免 北爱尔兰 地区 与 欧盟 成员国 爱尔兰 之间 重新 设置 实体 海关 和 边防 检查 设施 的 具体 方案  欧盟 因而 提出  担保 方案   即 英国 正式  脱欧  后  北爱尔兰 暂时 留在 欧洲 单一 市场 和 关税同盟  遵循 欧盟 规则  直至 英方 提出  更好  方案  
 北爱尔兰 民主 统一党 发言人 萨米  威尔逊 说  英国政府 提议 给 北爱尔兰 议会 权力  可 在  担保 方案  启动 时 否决 欧盟 新规  这 纯属  摆设   按 他 的 说法  只有 删除  担保 方案  相关 条款  这一 政党 才能 改变 态度  
 英国 媒体报道  特雷莎  梅 8 日 在 内阁会议 上 承认   脱欧  协议 可能 在 下周 表决 时 遭到 否决  她 告诉 内阁大臣  届时 她 将 迅速 向 议会下院 作出 回应  
 特雷莎  梅 9 日 在 议会 辩论 时说  她 仍 在 与 欧盟 沟通  要求 对方 作出 进一步 保证  即 确保 不 出现 硬 边界 的  担保 方案  只是 暂时  而 并非 如 外界 担忧 那样  将 致使 英国  永远  留在 欧洲 关税同盟   脱欧  有名无实   张 旌   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2018-12-13" id="xinhua_3" keywords="罪名,欣然,奥乔亚,谋杀,袭击" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/13/c_1123847907.htm" title="中国留学生纪欣然在美遇害案最后一名被告被定罪">新华社 洛杉矶 12 月 12 日电  记者 高山  经过 长达 约 4 年 半 的 诉讼 和 审理  杀害 中国 留学生 纪 欣然 的 4 名 案犯 中 的 最后 一名 被告 阿尔贝托  奥乔亚 12 日 被 美国 洛杉矶 县 高等法院 裁定 包括 一级 谋杀 在内 的 4 项 罪名 成立  
 根据 洛杉矶 县 地区 检察官 办公室 当日 发布 的 声明  在 经过 近 一天 的 审议 后  陪审团 做出 裁决  现年 21 岁 的 奥乔亚 被 裁定 一级 谋杀  使用 致命 武器 攻击 他人  二级 抢劫  二级 抢劫 未遂 4 项 罪名 成立  
 法院 将 于 明年 3 月 8 日 宣布 量刑  奥乔亚 将 面临 最高 终身 监禁 的 刑期  且 不得 假释  
 经办 此案 的 检察官 约翰  麦金 尼 在 11 日 的 最后 陈述 中 对 陪审团 指出  时年 17 岁 的 奥乔亚 是 案件 的 主要 参与者  奥乔亚 携带 有 棒球 棍  是 造成 纪 欣然 死亡 的 重要 因素  
 当地 时间 2014 年 7 月 24 日 凌晨  年仅 24 岁 的 中国 留学生 纪 欣然 从 就读 的 南加利福尼亚大学 附近 步行 回 住处  途中 遭 多名 青少年 使用 棒球 棍 和 扳手 等 钝器 袭击  头部 遭到 重创  纪 欣然 被 袭 后 挣扎 回到 不远处 的 住所  清早 被 室友 发现 已经 死亡  被告 承认  袭击 纪 欣然 是因为 他 是 中国 人  他们 认为 中国 人 有钱  被告 在 袭击 纪 欣然 后 又 对 另外 一男一女 实施 了 抢劫  
 4 名 案犯 中  时年 16 岁 的 女凶手 亚历 杭 德拉  格雷罗  时年 18 岁 的 安德鲁  加西亚 此前 都 在 被 裁定 包括 一级 谋杀 在内 的 罪名 成立 后 被判 终身 监禁  不得 假释  时年 19 岁  在 袭击 中 担任 司机 的 乔纳森  德尔 卡门 以 二级 谋杀 等 罪名 被 判处 有期徒刑 15 年 </text>
    <text date="2019-02-17" id="xinhua_4" keywords="美国,叙利亚,伊斯兰,欧洲,国家" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/17/c_1124126089.htm" title="美国要求欧洲国家接收在叙被捕的本国极端分子">新华社 华盛顿 2 月 16 日电  记者 朱 东阳   刘品然  美国 总统 特朗普 16 日晚 通过 社交 媒体 推特 说  美国 正在 要求 英法德 等 欧洲 国家 接收 并 审判 在 叙利亚 被捕 的 本国 极端 武装 分子  
 特朗普 说  极端 组织  伊斯兰 国  将要 覆灭  而 这个 组织 的 被捕 成员 如果 获释 将 可能 渗入 欧洲  美国 不 希望 看到 这一 局面 出现  他 说   美国 已经 为 打击 该 组织 做 了 太 多 努力 并 付出 太 多 代价  现在 是 欧洲 国家 开始 承担 应有 责任 的 时候 了   
 针对 美国 从 叙利亚 撤军 的 问题  特朗普 表示  美国 将  在 百分之百 打败  伊斯兰 国  后 撤军   
 美国国务院 此前 曾 发表声明 说  以 美国 为首 的 国际联盟 和 叙 库尔德 武装 主导 的  叙利亚 民主 军  在 打击  伊斯兰 国  的 过程 中  共 拘捕 来自 全球 几十个 国家 的 数百名  外国 恐怖主义 武装 分子   
 另据 媒体报道   叙利亚 民主 军  目前 共 拘押 超过 900 名 外国 武装人员 和 逾 四千名  伊斯兰 国  成员 的 家属  美国 去年 12 月 19 日 宣布 从 叙利亚 撤军 之后  如何 处理 这些 在押 者 让 美方 感到  棘手   此外   叙利亚 民主 军  也 已 表示  可能 无法 在 美国 撤军 后 继续 收押 他们  
 然而  出于 安全  法律 和 财政 等 原因 考虑  目前 多数 欧洲 国家 并 没有 明确 表示 愿意 接收 被捕 的 本国 公民 </text>
    <text date="2019-02-15" id="xinhua_5" keywords="外交部" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/15/c_1124120982.htm" title="吉尔吉斯斯坦外长艾达尔别科夫将访华">新华社 北京 2 月 15 日电   外交部 发言人 耿爽 15 日 宣布  应 国务委员 兼 外交部长 王毅 邀请  吉尔吉斯斯坦 外交部长 艾 达尔 别科夫 将 于 2 月 19 日至 23 日 对 中国 进行 正式 访问 </text>
    <text date="2018-12-14" id="xinhua_6" keywords="埃尔多安,库尔德,武装,土耳其,叙利亚" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/14/c_1210014976.htm" title="目标库尔德武装！土总统威胁数日内进攻叙东北部">土耳其 总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安 12 日 警告  土耳其 军队 将 在  数日 内  发起 进攻  目标 是 叙利亚 境内 幼发拉底河 以东 的 库尔德 武装 控制区  
 埃 尔多 安在 土耳其 首都 安卡拉 举行 的 国防工业 会议 上 说   我们 将 在 数天 内 开始 行动  肃清 幼发拉底河 以东 的 分离主义 恐怖分子   这一 行动 将会 打开 政治 解决  叙利亚 问题  的 道路   
 埃 尔多 安所言  恐怖分子  指 叙利亚 库尔德 武装  即 控制 着 叙利亚 东北部 幼发拉底河 以东 大片 地区 的 非政府 武装  土耳其 认定 库尔德 武装  人民 保护 部队  是 土耳其 反 政府 武装 库尔德 工人党 在 叙利亚 的 分支  对 土耳其 的 安全 构成威胁  
 库尔德 工人党 多年 来 试图 以 武力 寻求 在 土耳其 与 伊拉克  伊朗 和 叙利亚 交界 地带 的 库尔德人 聚居区 建立 独立国家  土耳其政府 认定 它 为 恐怖组织  
 作为 土耳其 在 北大西洋公约组织 内 的 军事 盟友  美国政府 同样 把 库尔德 工人党 列为 恐怖组织  但 区别对待 叙利亚 境内 的 库尔德 武装  把 以  人民 保护 部队  为 主体 的  叙利亚 民主 军  作为 在 叙利亚 内战 中 的 主要  代理人   继而 以 打击 极端主义 组织  伊斯兰 国  为 由  派遣 军事顾问 并 提供 训练  火力 等 支持  
 埃 尔多 安说   伊斯兰 国  残余 势力 不再 构成威胁  美方 不 应 继续 支持 库尔德 武装  
  现在 正是 落实 我们 捣毁 幼发拉底河 以东 恐怖 圈 决定 的 时候   他 说   我们 与 美方 的 观点 分歧 深刻  这 不是 秘密   
 埃 尔多 安 先前 多次 警告  将 沿 叙土 边境 肃清 库尔德 势力  包括 进攻 幼发拉底河 以东 地区  土方 3 月 夺取 库尔德 武装 控制 的 叙利亚 西北部 城市 阿夫林  多次 警告 可能 进攻 库尔德 武装 控制 的 幼发拉底河 以西 城市 曼比季  而 美方 在 当地 有 驻军  
 土美 双方 6 月 商定 一份 路线图  规定  人民 保护 部队  首先 撤出 曼比季  土美 军队 继而 在 曼比季 联合 巡逻  最终 在 当地 设立 行政 机构  土美 两军 11 月初 首次 在 曼比季 联合 巡逻  但 土方 指认 库尔德 武装 没有 完全 撤走  
 埃 尔多 安 12 日 再次 发出 警告 前数 小时  美国国防部 宣布  美方 在 叙土 边境 已经 设立 多个  观察哨   
 美国 国防部长 詹姆斯  马蒂斯 11 月 在 国防部 记者会 上 披露 美军 正在 设立  观察哨  的 消息  按照 马蒂斯 的 说法  美军  观察哨  将 向 土方 提供 恐怖分子 试图 潜入 土耳其 的 情报  但是 土方 反对 美方 设立 这 类 设施  埃 尔多 安 指认 美方 这一 举动 是  保护 恐怖分子   
 只是  埃 尔多 安 声明  土军 一旦 打击 幼发拉底河 以东 的 库尔德 武装   永远 不会 把 美军 士兵 列为 目标    惠晓霜   新华社 专 特稿  
 
 美国 警告 土耳其 勿 发起 军事行动 打击 叙 库尔德 武装 
 不领情  土耳其 反对 美在 叙土 边境 设 观察哨 
 土耳其 加强 在 土 叙 边境 军事 部署 
 
 
 
 
 
</text>
    <text date="2019-01-28" id="xinhua_7" keywords="新春招待会" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/28/c_1210049004.htm" title="中国驻埃及大使馆举办2019年新春招待会">新华网 开罗 1 月 28 日电  记者   郑思远  中国驻埃及大使馆 26 日 在 开罗 举办 2019 年 新春 招待会  开罗 华人华侨  教师 留学生  媒体 机构 及 中资企业 代表 等 500 余人 欢聚一堂  共庆 猪年 新春  
 
 1 月 26 日  埃及 首都 开罗  中国 驻 埃及 大使 宋 爱国 在 2019 年 驻 埃及 使馆 华人华侨 新春 招待会 上 致辞  新华社 记者   孟涛 摄 
 中国 驻 埃及 大使 宋 爱国 在 致辞 中 回顾 了 2018 年 中国 及 中埃 两国 交往 的 大事记  宋 爱国 说  中埃 两国 合作 在 双方 共同努力 下  在 经济  文化 等 诸多方面 硕果累累  双方 始终 本着 互利 共 赢 的 原则 深化 合作  未来 将 有 更 多 令人 期待 的 合作 空间  
 宋 爱国 表示  使馆 全体 工作人员 在 新 的 一年 将 为 更 多 旅埃 华人 提供 良好 服务  也 会 继续 为 中埃 两国 合作 与 发展 作出 新 的 努力 与 贡献  使馆 全体 工作人员 恭祝 全体 旅埃 华人 新春快乐  
 
 1 月 26 日  埃及 首都 开罗  小演员 在 2019 年 驻 埃及 使馆 华人华侨 新春 招待会 上 表演 武术  华夏 英雄   新华社 记者   孟涛 摄 
 中国 埃及 学联  开罗 大学 孔子 学院  中资 公司 代表  埃及 中国商会  浙江 交响乐团 和 中国 驻 埃及 文化 处在 一派 喜庆 祥和 的 氛围 中 联合 奉献 了 一台 精彩纷呈 的 春节 文艺表演 </text>
    <text date="2019-01-25" id="xinhua_8" keywords="特朗普" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/25/c_1210046789.htm" title="佩洛西坚持政府“开门” 特朗普“让步”推迟演讲">美国民主党 籍 国会 众议院 议长 南希  佩洛西 与 共和 党籍 总统 唐纳德  特朗普 23 日 再度 互致 信件  斗法   
 特朗普 执意 如期 赴 国会 作 国情咨文 演讲  遭佩洛西以 联邦政府 持续  停摆  为 由 正式 拒绝  
 特朗普 随后 一度 承诺 另辟蹊径 作 演讲  最终  这轮  斗法  以 他 作出 让步  推迟 国情咨文 演讲 而 结束  
  针尖对麦芒  
 特朗普 23 日晚 宣布  将 在 政府  关门  危机 结束 后 再 发表 国情咨文 演讲  因为  没有 哪个 地点 能 与 众议院 会议厅 的 历史  传统 和 重要性 匹敌   
 美国 总统 一般 利用 国情咨文 陈述 新 一年 施政 目标  演讲 通常 在 国会 众议院 会议厅 举行  参众两院 议员  最高法院 大法官 以及 内阁 多数 官员 出席  
 特朗普 23 日 早些时候 致信 佩洛西  说 仍 有意 29 日 赴 众议院 会议厅 作 国情咨文 演讲  
 他 写道  如果 国情咨文  没有 按时  按计划  在 原定 地点  发表   对 我们 的 国家 而言 将 十分 悲哀   
 佩洛西 随即 回信 写道   除非 政府  开门    否则 众议院 不会 考虑 通过 决议   允许 总统 在 众议院 会议厅 作 国情咨文 演讲   
 经 国会 两院 联合 邀请  总统 才能 面对 全体 国会议员 演讲  这 需要 参众两院 通过 一项 决议  明确 总统 演讲 的 时间 和 地点  
  抨击 后 妥协  
 遭遇 佩洛西 正式 回绝  特朗普 两度 出言 抨击  称佩洛西 的 行为 给 美国 留下  非常  非常 恐怖 的 印记   他 声称  佩洛西 只是 不想 听到 真相  即 美国 需要 更好 的 边境 安全 环境  
 特朗普 当天 一度 承诺  将 寻找 替代 方案  但 他 最终 还是 接受 了 佩洛西 的 建议  他 在 社交 媒体  推特  上 写道  佩洛西 因 政府  停摆  改变 主意  提议 推迟 演讲   这 是 她 的 特权    我会 在  停摆  结束 时作 演讲   
 一名 以 匿名 为 条件 接受 采访 的 知情 人士 先前 披露  白宫 官员 筹划 的 备选 方案 包括 让 特朗普 在 国会 参议院 会议厅 或 南部 边境 某州作 演讲  为 不同 场合 准备 的 文稿 各不相同  美联社 报道  北卡罗来纳 和 密歇根 两州州 议会 的 众议院 议长 已 向 特朗普 发出 邀请  
 由于 白宫 与 民主党 就 在 美国 和 墨西哥 边境 修建  隔离墙  分歧 严重  各方 未能 就 拨款 法案 达成 一致  大约 四分之一 联邦政府 机构 从 去年 12 月 22 日起 陷入  停摆   影响 大约 80 万 联邦政府 雇员 的 工作 和 收入  
 这一 僵局 至今 没有 缓解 迹象  按照 路透社 的 说法  国情咨文 演讲 沦为 国会 与 白宫 建墙 对峙 的  人质   
 佩洛西 与 特朗普 先前 就 国情咨文 有过 缠斗  佩洛西 本月 16 日 致信 特朗普  提议 推迟 国情咨文 演讲  特朗普 则 在 一天 后 回信  不让 佩洛西 和 其他 议员 坐 军方 飞机 出访  
  迟到 不 缺席  
 按照 美联社 的 说法  美国 宪法 规定  总统  应 不时 向 国会 提供 国情 信息   总统 可 选择 在 任何 地点 或 以 书面形式 发表 国情咨文  
 不过  依照 美国 政治 传统  国情咨文 演讲 是 一种  庄严  仪式  通常 会 经由 电视直播 传达 给 民众  
 在 美国 历史 上  前 总统 罗纳德  里根 在 1986 年 的 国情咨文 演讲 因  挑战者  号 航天飞机 失事 而 推迟  德怀特  艾森豪威尔 1956 年 通过 电视台 播出 的 演讲 系 7 分钟 的 视频 录播  艾森豪威尔 与 哈里  杜鲁门 和 吉米  卡特 等 总统 一样  任内 最后 一次 国情咨文 以 书面形式 完成  理查德  尼克松 1973 年 国情咨文 也 以 书面形式 发表  原因 是 与 他 的 第二次 就职演说 时间 相隔 太近   海洋   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2018-12-27" id="xinhua_9" keywords="火山,喀拉喀托,印尼" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/27/c_1123914849.htm" title="印尼提高喀拉喀托火山警戒级别 飞经航班改道">新华社 雅加达 12 月 27 日电  郑世波  印度尼西亚 27 日 将 位于 巽他 海峡 中 的 喀拉 喀托 火山 警戒 级别 提高 至 仅次于 最高级 的 第三级  并 要求 所有 经过 火山 附近 的 航班 改道  
 印尼 火山 和 地质灾害 减灾 中心 在 当天 发布 的 一份 公告 中说  基于 火山 活动 不断 增强  该 中心 从 当地 时间 27 日 6 时起 将 喀拉 喀托 火山 的 警戒 级别 从 第二级 提升 至 第三级  把 火山 的 危险 区域 从 火山口 周围 2 公里 扩大 至 5 公里  并 禁止 游客 和 民众 进入  
 印尼 火山 和 地质灾害 减灾 中心 表示  火山 活动 可能 会 喷出 大量 火山灰  建议 当地 民众 准备 好 口罩  并 提醒 民众 保持 镇定  关注 官方 发布 的 相关 消息  不 听信 谣言  
 印尼 交通部 当天 表示  喀拉 喀托 火山 的 喷发 没有 对 附近 机场 的 正常 运营 造成 影响  也 没有 机场 因 火山 喷发 而 关闭  不过 飞 经 火山 上空 的 航班 须 按照 要求 改道  
 喀拉 喀托 火山 位于 印尼 爪哇岛 和 苏门答腊岛 之间 的 巽他 海峡  是 活火山  目前 处于 活跃期  22 日  喀拉 喀托 火山 喷发 间接 引发 巽他 海峡 海啸  已 造成 至少 430 人 死亡  159 人 失踪  
 印尼 抗灾 署 发言人 苏托波 26 日 说  喀拉 喀托 火山 持续 喷发  活跃 的 火山 活动 可能 再次 引发 海啸  抗灾 署 已经 禁止 游客 和 当地 民众 靠近 海岸线  
 印尼 地处 环 太平洋 地震带  地震  火山 喷发 和 海啸 灾害 频繁 </text>
    <text date="2018-12-20" id="xinhua_10" keywords="中导条约,普京,俄专家,俄美" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/20/c_1210019719.htm" title="普京：美退《中导》将导致极负面后果，俄将采取额外措施保障安全"> 美国 退出  中 导 条约  或 将 导致 极其 负面 的 后果  俄罗斯 将 采取 额外 措施 保障 国家 安全   据 俄罗斯  消息报  19 日 报道  俄总统 普京 当地 时间 18 日 在 俄国防部 部务 扩大 会议 上 对 美国 退出  中 导 条约  发出 警告 并 表示 担忧  俄 专家 认为  普京 发出 的 这 一 警告 有助于 让 美国 清醒  
 美国 总统 特朗普 10 月 20 日以 俄罗斯 长期 违反  中 导 条约  以及 该 条约 限制 美方 研发 新 武器 为 由  宣布 美国 将 退出  中 导 条约   随后  俄美 外交官 曾 就此 问题 多次 磋商  普京 18 日 表示  美国 想要 退出  中 导 条约  的 意向 已 引发 严重 关切  此举 将 导致 极其 负面 的 后果  显著 削弱 全球 和 地区 安全  整个 武器 管控 和 防止 大规模 杀伤性 武器 扩散 架构 未来 很 可能 因此 衰落 甚至 崩塌  美国 以 杜撰 的 借口 退出  中 导 条约   自己 却 早 在 很久以前 就 违反 了 该 条约  普京 说   现在 有 必要 重申  如果 美国 撕毁 条约  我们 将 被迫 采取 额外 措施  强化 安全  如 你们 所知  我们 拥有 空基 和 海基导弹 武器 系统  如果 有 必要  进行 适当 的 研发 后  把 它们 部署 在 陆地 上 并非 难事   普京 还 强调  俄 近年来 研制 出 的 X  101 空基 导弹 等 新式 导弹 并 不 违反  中 导 条约   新式 武器 能 让 俄罗斯 得以 维持 与 美国 的 战略 平衡  而 美国 退出  中 导 条约  会 加剧 军备竞赛 的 风险  普京 还称  现代化 武器 在 俄罗斯  三位一体  核力量 中所 占 份额 已达 82  其中  先锋  高超音速 导弹 开始 批量生产  新一代 重型 洲际 弹道导弹  萨尔马 特  成功 测试   匕首  高超音速 导弹系统 试验性 投入 战斗 值勤  这些 新 武器 大大提高 了 军队 和 舰队 的 潜力 并 确保 俄罗斯 安全  
  今日 俄罗斯  电视台 19 日 报道 称  不少 俄罗斯 专家 对 普京 就 美 准备 退出  中 导 条约  发出 严厉 警告 表示 高度 赞赏  并 认为 俄罗斯 最新 武器 系统 将会 改变 世界 力量 平衡  而 俄 拥有 的 高超音速 武器 系统 可以 抵消 美国 退出  中 导 条约  所 造成 的 负面影响  
 俄 副外长 里亚布 科夫 19 日 在 接受 俄罗斯  生意人 报  采访 时则 称  用 勒索 的 语言 和 俄罗斯 交流 是 没有 意义 的  适得其反  美国 对 俄方 指称 的 侵犯 行为 完全 站不住脚  5 年来  美国 并未 在 此 问题 上 提供 任何 具体 证据  莫斯科 对 美国 的 指控 表示 强烈 反对  他 同时 表示  俄方 不能 排除 华盛顿 以后 在 欧洲 部署 中短程 导弹 的 可能性  里亚布 科夫 说   即便 现在 华盛顿 及其 北约 盟友 没有 这样 的 计划  考虑 到 欧洲 大西洋 地区 安全 条件 的 严重 恶化  美国国会 顽固 的 反 俄 立场  以及 北约 普遍 的 仇 俄 表现  我们 也 不能 排除 他们 以后 产生 此类 想法 和 计划  如果 美国 退出  中 导 条约   俄罗斯 不 可能 不 对 美国 部署 威胁 其 安全 的 中短程 导弹 采取 回应   
 俄罗斯 塔斯社 19 日称  针对 普京 有关 可能 部署 地面 导弹系统 回应 美国 退出  中 导 条约  的 表态  美国国防部 发言人 埃里克  帕洪 18 日 在 回答 记者 提问 时说  美国 认为  这 表明 莫斯科 不 希望 缓和 局势  
 俄  国家 军火库  杂志 记者 德罗 兹 坚科 认为  美国 军事力量 的 重要 支柱 之一 是 其 航母 编队  普京 已 明确 表示  俄罗斯 拥有 能够 击沉 这些 航母 的 武器 系统  这会 让 华盛顿 好战 者 发热 的 头脑 冷却 下来  美国 只有 感到 可能 被 消灭 时  才 会 做出 让步  美国 退出  中 导 条约  首先 破坏 的 是 俄罗斯 和 欧洲 的 安全  同时 也 会 对 美国 产生 负面影响  
 另据 俄罗斯 卫星 网 19 日 报道  美国政府 已 批准 向 土耳其 出售 价值 35 亿美元 的 防空 和 导弹 防御 系统  其中 包括 80 枚 定向 改进版 的  爱国者  导弹 和 60 枚  爱国者  3  型 导弹 及其 配套 的 雷达  控制 和 发射 装备  有 分析 称  美国 此举 旨在 避免 安卡拉 从 中国 或 俄罗斯 购买 这 类 武器装备  并 破坏 俄土 之间 有关 S  400 防空 导弹系统 的 交易  不过 俄总统 新闻 秘书 佩 斯科夫 19 日 回应 称  这 与 俄 向 土耳其 供应 S  400 系统 并 无 关联  俄土 合同 将 继续执行  他 同时 表示  俄罗斯 没有 理由 不 信任 土耳其  土耳其 承诺 不向 第三方 披露 S  400 数据   殷新宇   王臻 </text>
    <text date="2018-12-20" id="xinhua_11" keywords="中导条约,普京,俄专家,俄美" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/20/c_1210019719.htm" title="普京：美退《中导》将导致极负面后果，俄将采取额外措施保障安全"> 美国 退出  中 导 条约  或 将 导致 极其 负面 的 后果  俄罗斯 将 采取 额外 措施 保障 国家 安全   据 俄罗斯  消息报  19 日 报道  俄总统 普京 当地 时间 18 日 在 俄国防部 部务 扩大 会议 上 对 美国 退出  中 导 条约  发出 警告 并 表示 担忧  俄 专家 认为  普京 发出 的 这 一 警告 有助于 让 美国 清醒  
 美国 总统 特朗普 10 月 20 日以 俄罗斯 长期 违反  中 导 条约  以及 该 条约 限制 美方 研发 新 武器 为 由  宣布 美国 将 退出  中 导 条约   随后  俄美 外交官 曾 就此 问题 多次 磋商  普京 18 日 表示  美国 想要 退出  中 导 条约  的 意向 已 引发 严重 关切  此举 将 导致 极其 负面 的 后果  显著 削弱 全球 和 地区 安全  整个 武器 管控 和 防止 大规模 杀伤性 武器 扩散 架构 未来 很 可能 因此 衰落 甚至 崩塌  美国 以 杜撰 的 借口 退出  中 导 条约   自己 却 早 在 很久以前 就 违反 了 该 条约  普京 说   现在 有 必要 重申  如果 美国 撕毁 条约  我们 将 被迫 采取 额外 措施  强化 安全  如 你们 所知  我们 拥有 空基 和 海基导弹 武器 系统  如果 有 必要  进行 适当 的 研发 后  把 它们 部署 在 陆地 上 并非 难事   普京 还 强调  俄 近年来 研制 出 的 X  101 空基 导弹 等 新式 导弹 并 不 违反  中 导 条约   新式 武器 能 让 俄罗斯 得以 维持 与 美国 的 战略 平衡  而 美国 退出  中 导 条约  会 加剧 军备竞赛 的 风险  普京 还称  现代化 武器 在 俄罗斯  三位一体  核力量 中所 占 份额 已达 82  其中  先锋  高超音速 导弹 开始 批量生产  新一代 重型 洲际 弹道导弹  萨尔马 特  成功 测试   匕首  高超音速 导弹系统 试验性 投入 战斗 值勤  这些 新 武器 大大提高 了 军队 和 舰队 的 潜力 并 确保 俄罗斯 安全  
  今日 俄罗斯  电视台 19 日 报道 称  不少 俄罗斯 专家 对 普京 就 美 准备 退出  中 导 条约  发出 严厉 警告 表示 高度 赞赏  并 认为 俄罗斯 最新 武器 系统 将会 改变 世界 力量 平衡  而 俄 拥有 的 高超音速 武器 系统 可以 抵消 美国 退出  中 导 条约  所 造成 的 负面影响  
 俄 副外长 里亚布 科夫 19 日 在 接受 俄罗斯  生意人 报  采访 时则 称  用 勒索 的 语言 和 俄罗斯 交流 是 没有 意义 的  适得其反  美国 对 俄方 指称 的 侵犯 行为 完全 站不住脚  5 年来  美国 并未 在 此 问题 上 提供 任何 具体 证据  莫斯科 对 美国 的 指控 表示 强烈 反对  他 同时 表示  俄方 不能 排除 华盛顿 以后 在 欧洲 部署 中短程 导弹 的 可能性  里亚布 科夫 说   即便 现在 华盛顿 及其 北约 盟友 没有 这样 的 计划  考虑 到 欧洲 大西洋 地区 安全 条件 的 严重 恶化  美国国会 顽固 的 反 俄 立场  以及 北约 普遍 的 仇 俄 表现  我们 也 不能 排除 他们 以后 产生 此类 想法 和 计划  如果 美国 退出  中 导 条约   俄罗斯 不 可能 不 对 美国 部署 威胁 其 安全 的 中短程 导弹 采取 回应   
 俄罗斯 塔斯社 19 日称  针对 普京 有关 可能 部署 地面 导弹系统 回应 美国 退出  中 导 条约  的 表态  美国国防部 发言人 埃里克  帕洪 18 日 在 回答 记者 提问 时说  美国 认为  这 表明 莫斯科 不 希望 缓和 局势  
 俄  国家 军火库  杂志 记者 德罗 兹 坚科 认为  美国 军事力量 的 重要 支柱 之一 是 其 航母 编队  普京 已 明确 表示  俄罗斯 拥有 能够 击沉 这些 航母 的 武器 系统  这会 让 华盛顿 好战 者 发热 的 头脑 冷却 下来  美国 只有 感到 可能 被 消灭 时  才 会 做出 让步  美国 退出  中 导 条约  首先 破坏 的 是 俄罗斯 和 欧洲 的 安全  同时 也 会 对 美国 产生 负面影响  
 另据 俄罗斯 卫星 网 19 日 报道  美国政府 已 批准 向 土耳其 出售 价值 35 亿美元 的 防空 和 导弹 防御 系统  其中 包括 80 枚 定向 改进版 的  爱国者  导弹 和 60 枚  爱国者  3  型 导弹 及其 配套 的 雷达  控制 和 发射 装备  有 分析 称  美国 此举 旨在 避免 安卡拉 从 中国 或 俄罗斯 购买 这 类 武器装备  并 破坏 俄土 之间 有关 S  400 防空 导弹系统 的 交易  不过 俄总统 新闻 秘书 佩 斯科夫 19 日 回应 称  这 与 俄 向 土耳其 供应 S  400 系统 并 无 关联  俄土 合同 将 继续执行  他 同时 表示  俄罗斯 没有 理由 不 信任 土耳其  土耳其 承诺 不向 第三方 披露 S  400 数据   殷新宇   王臻 </text>
    <text date="2019-02-11" id="xinhua_12" keywords="数据,疫情,预防" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/11/c_1124101197.htm" title="墨西哥开发出防寨卡疫情手机软件">新华社 墨西哥城 2 月 10 日电   墨西哥 蒙特雷 科技 大学 日前 宣布 研发 出 一款 用于 预防 寨 卡 疫情 的 手机软件  以 大大提高 人们 应对 此种 疫情 的 能力  
 这 款 手机软件 名为  Ziknet   它 能 提供 实时 监控 数据  还 能 提供 数据模型 来 预测 未来 1 至 5 周 某地 疫情 情况  它 可 提醒 个人 提前 采取 预防措施  也 能 有助于 相关 机构 提前 采取措施  预防 寨 卡 疫情 蔓延  
 软件 中 数据模型 的 数据  一个 来自 众多 疑似 寨 卡 患者 网上 搜索 相关 患病 征兆 时 留下 的 网络 大 数据 记录  一个 来自 国家 地理 统计局 等 机构 提供 的 疫情 分析 数据库  
 用户 登录 软件 后  可 在 地图 上 查看 卫生机构 公布 的 寨 卡 疫情 分布  了解 预防措施  症状 特征  治疗 方法 等 内容  研究 人员 也 可 自由 复制 软件 中 的 数据模型  以 应用 在 其他 疾病 预防 上  
 2015 年 以来  寨 卡 病毒 在 巴西 等 美洲国家 持续 传播  超过 150 万人  中招   寨 卡 病毒 主要 由 蚊子 叮咬 传播  也 可 通过 性 接触 传播  人 感染 寨 卡 病毒 后 可能 出现 发热  皮疹  关节痛 等 类似 登革热 的 症状  绝大多数 寨 卡 病毒感染者 症状 温和  但 孕妇 感染 寨 卡 病毒 可能 损害 胎儿 神经系统  导致 新生儿 小头症 及其 他 病变 </text>
    <text date="2018-12-06" id="xinhua_13" keywords="联邦,瑞士,新成员" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/06/c_1123813250.htm" title="瑞士联邦议会选出两名国家最高行政机构新成员">新华社 日内瓦 12 月 5 日电  记者 聂晓阳 　 施 建国  瑞士联邦 议会 5 日 举行 国民 院 和 联邦院 两院 联席会议  选举 薇 奥拉  阿姆 特 和 卡琳  凯勒  祖 特尔 为 瑞士联邦 委员会 新 成员  
 根据 官方 公布 的 简历  阿姆 特 和 凯勒  祖 尔特 均 为 女性  阿姆 特 56 岁  是 一名 律师  自 2005 年 起 在 联邦 议会 国民 院任 议员  凯勒  祖 特尔 54 岁  曾 担任 会议 翻译 和 中学教师  目前 是 瑞士联邦 议会 联邦院 议长  
 此前  瑞士联邦 委员会 成员  分别 担任 经济部长 和 交通 与 能源部长 的 施奈德  阿曼 和 洛伊特 哈德 宣布 即将 退休  联邦 委员会 因此 空 出 两个 名额  
 瑞士联邦 委员会 是 国家 最高 行政 机构  由 7 名 委员 组成  每名 委员 各自 掌管 一个 联邦政府 部门  联邦 议会 两院 联席会议 每年 年底 从 7 名 联邦 委员 中 选出 下 一任 联邦 主席 和 副 主席  联邦 主席 任期 一年  不得 连任 </text>
    <text date="2018-12-20" id="xinhua_14" keywords="特朗普,政府,预算案,民主党" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/20/c_1210019514.htm" title="避免政府“关门”　特朗普就“修墙费”松口？">美国 总统 唐纳德  特朗普 18 日 似乎 就 美国 与 墨西哥 边界 隔离墙 修建 经费 作出 妥协  首次 暗示 愿意 与 民主党人 达成协议  避免 部分 联邦 机构 因 财政 预算案 难产 而 停止 运转  
 特朗普 先前 要求 国会 批准 50 亿美元 修墙 拨款  没有 获得 足够 支持  他 一度 警告  若 不 如愿  不惜 让 政府  关门   
  让步 寻 他法  
 白宫 发言人 萨拉  桑德斯 18 日 暗示  特朗普 不 希望 政府 关门  尽管 他 上周 说 愿意  骄傲  地 让 政府 停摆  
 桑德斯 说   我们 不想 让 政府 关门    但  我们 想 对 非法 移民 关闭 边境   按照 她 的 说法  白宫 正在 寻求  其他 方式  获取 修墙 经费   总统 请 每 一名 内阁 部长 寻找 能够 用于 保护 边境 的 资金   
 特朗普 要求 国会 拨款 50 亿美元 用于 修建 美墨 边界 隔离墙  以 履行 2016 年 竞选 总统 时 的 承诺  这一 提议 在 共和党 掌控 的 参  众 两院 没有 赢得 足够 支持  包含 修墙 费 在内 的 财政 预算案 无法 通过  
 美国 国土 安全部 等 部分 政府 机构 现有 拨款 21 日 午夜 前 到期  如果 共和  民主 两党 议员 无法 在 那 之前 就 预算案 达成 一致  这些 机构 将 关门  美联社 报道  超过 80 万名 政府 员工 届时 将 休无薪 假 或 无薪 上班  
 就 能否 及时 与 民主党人 达成 一致  避免 政府 关门  特朗普 18 日 说  现在 作 判断  为时过早    我们 看看 会 发生 什么   我们 需要 边境 安全   
  想要  备用金   
 一名 不愿 公开 姓名 的 共和党 资深 议员 助理 说  参议院 共和党 领袖 米奇  麦康奈尔 18 日 早些时候 在 国会山 一场 非 公开 会 面上 提议  预算案 应 包含 16 亿美元 边境 围栏 经费  外加 10 亿美元 资金 供 特朗普 用于 边境 事务  
 多名 民主党人 当场 拒绝  众议院 民主党 领袖 南希  佩洛西 说   我们 不 接受 他们 提议 给 特朗普 10 亿美元 备用金  用于 施行 他 非常 错误 的 移民 政策   
 特朗普 2016 年 竞选 时 承诺 要 让 墨西哥 为 修建 边界 墙 掏钱  遭到 拒绝  
 白宫 对 经由 合法 途径 获得 修墙 经费 表达 乐观  桑德斯 告诉 福克斯 新闻频道 记者  已经 确认 可以 动用  大量 不同 的 经费 来源   充作 特朗普 所需 50 亿美元 修墙 费  
 民主党人 不 同意 特朗普 打 其他 联邦政府 机构 经费 的 主意  参议院 民主党 领袖 查克  舒默 说   理所当然  不会 有修 墙费  
  难题 留 明年  
 路透社 报道  一些 参议员 认为  国会 两党 领袖 最终 会 说服 特朗普 签署 不含 修墙 费 的 预算案  一些 参议员 说  国会 本周 可能 通过 一份 临时性 预算 拨款 案  以便 政府 能 正常  跨年   这 意味着 财政 预算案 这块 烫手山芋 将 交给 新一届 国会  
 众议院 明年 1 月 3 日起 将 由 民主党人 控制  佩洛西 届时 将 出任 议长  她 说  前路 仍然 不明  或许 会 继续 以 同意 短期 拨款 的  持续 决议  作为 权宜之计  
 参议院 共和党 领袖 麦康奈尔 坚信  政府 不会 停止 运转   关门 不是 好 选项   最 可能 的 结果 是 两党 达成  持续 决议   
 只是  麦康奈尔 同样 认为  佩洛西 不会 愿意 开年 就 背上 预算案 之争 的 包袱   如果 我 是 她  我 不会 想 明年 处理 今年 的 事   
 他 说   持续 决议  实际 是  把 今年 的 事情 推 到 明年    陈丹   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2018-12-09" id="xinhua_15" keywords="基民盟,默克尔,德国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/09/c_1210011542.htm" title="德国基民盟迎“后默克尔时代”">德国 执政 联盟 成员 基督教民主联盟  基民盟  7 日 在 西部 城市 汉堡 召开 全国代表大会  选举 秘书长 安妮 格雷特  克兰 普  卡伦 鲍尔为 新一任 党 主席  替代 已经 占据 这一 职位 18 年 的 安格拉  默克尔  
 默克尔 有意 干满 第四届 总理 任期  如果 顺利  她 2021 年初 卸任 以前 仍 是 德国  最有 权势 的 女人   不过  基民盟 作为 德国 执政 时间 最长 的 政党 已 准备 迎接  后 默克尔 时代   
   中间  色彩  
 基民盟 近期 连续 遭遇 地方 选举 失利  默克尔 10 月 宣布 不再 谋求 连任 党 主席  
 克兰 普  卡伦 鲍尔受 默克尔 赏识  在 党首 选举 中 的 竞争对手 是 曾 与 默克尔 争夺 党 主席 落败  阔别 10 年 回归 政坛 的 弗里德里希  默茨 以及 党内  少壮派  和 卫生部长 延斯  施潘  
 默茨和施 潘 与 默克尔 有  异见   即使 有  小 默克尔  之称 的 克兰 普  卡伦 鲍尔  就 难民 政策 和 社会福利 事宜 所 持 立场 与 默克尔 同样 有 差异  
 基民盟 与 立足 巴伐利亚州 的 姊妹 党 基督教社会联盟  基社盟  结盟 将近 70 年  在 联邦 议会 层面 作为 一个 党团活动  一直 走  中右  路线  曾经 获得 德国 选民 广泛支持  
 默克尔 2005 年 首任 总理 以来  基本 延续  中右  方向  只是 汲取 前任  原 社民党 主席 格哈德  施罗德 较为 成功 的 执政 经验  经济 和 社会 政策  往 左靠   因而  中间派  色彩 更 明显  一些 保守派 党员 抱怨 基民盟 失去 了 自身 特色  
 默茨 与 企业界 关系密切  在 一次 政党 集会 中说   我们 没有 必要 全盘接受 社民党 认为 正确 的 所有 政策主张   
   观念  冲突  
 基民盟 1945 年 6 月 在 柏林 创建  自 联邦德国  即 西德 1949 年 问世 至今 近 70 年间  49 年 是 执政党  
 基民盟 出过 5 任 总理  即 第二次世界大战 结束 后 西德 首任 总理 康拉德  阿登纳 以及 后续 总理 路德维希  艾哈德  库尔特  格奥尔 格  基辛格  赫尔穆特  科尔 和 默克尔  其中  阿登纳 任 总理 15 年  科尔 16 年  默克尔 迄今 任 13 年 总理  
 德新社 报道  基民盟 长期 执政  有益于 塑造 它  维护 欧洲 政治 稳定  在 经历 战争 的 恐怖 和 破坏 后 促进 欧洲 和解 的 顶梁柱  形象  如今  党 主席 默克尔 是 欧洲 一体化 的 主要 推动者 之一  
 基民盟 现有 党员 426 万  原先 以 天主教徒 为主  近年 注意  平衡   使 党员 基础 囊括 其他 主要 宗教  如 基督教 新教  犹太教 和 伊斯兰教  
 只是  按照 德新社 的 说法  欧洲 2015 年 爆发 难民 危机  默克尔 坚持 开放 国门  接纳 大批 中东 和 非洲 难民  暴露 基民盟 内  温和派  和  相对 保守派  之间 价值观 冲突  
   民意  下行  
 在 一些 德国 媒体 看来   保守  可能 不 只 针对 最为 敏感 的 难民 事宜  
 基民盟 内 保守派  大佬   现任 联邦 议院 议长 沃尔夫冈  朔伊 布勒 在 党首 选举 前 公开 支持 默茨   明镜 周刊  评论   朔伊 布勒 的 做法 显示  代表 旧 德国 的 那个 基民盟 准备 卷土重来  那 是 科尔 执政 时代 的 基民盟  朔伊 布勒 和 默茨 之类 的 男人 们 像 军官 一样 发号施令  而 女 人们 通常 负责 煮 咖啡   
  南 德意志 日报  说  朔伊 布勒 的 举动 可能 预示  基民盟 内部 长期 意见分歧 将 在 这场 党代会 以后 更加 公开化   默克尔 时代 的 基民盟 正在 分崩离析  党内 反对派 阵营 正在 集结   
 无论谁 领导 基民盟  都 面临 赢得 选民 的 巨大 挑战  默克尔 民望 最盛 时期  基民盟 所获 民意 支持率 在 40 左右  最新 民意调查 显示 为 大约 30  
 去年 9 月 联邦 议会选举 中  作为 传统 主流 政党  基民盟  基社盟 和 社民党 之间 立场 差异 难以 弥合  排外 色彩 浓重 的 极右翼 政党 德国 选择 党 趁势 成为 议会 第三 大 党  
 北 莱茵  威 斯特伐 利亚州 州长 阿明  拉 舍特 说  欧洲议会 定于 明年 5 月 选举  基民盟 需要 塑造  团结  形象  这个 德国 人口 最多州 的 州长 告诉 德国 电视 二台   下 一年 不能 再 像 2018 年  我们 再 经不起 这种 折腾    沈敏   新华社 专 特稿  
 
</text>
    <text date="2019-01-14" id="xinhua_16" keywords="中东问题" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/14/c_1210037077.htm" title="美国将与波兰主办中东会议 伊朗旋即提出批评">美国政府 11 日 宣布  美国 将 与 波兰 共同 举办 一场 中东问题 国际 会议  着重 讨论 伊朗 问题  伊朗 外交部长 穆罕默德  贾瓦德  扎 里夫 当天 对此 提出批评  
 美国国务院 发表声明 说  这场 部长级 会议 定于 2 月 13 日至 14 日 在 波兰 首都 华沙 举行  议题 包括 恐怖主义 和 极端主义  导弹 发展 和 核扩散  海洋 贸易 和 安全 以及 代理人 集团 对 地区 的 威胁 等  
 正在 中东 出访 的 美国 国务卿 迈克  蓬佩奥 11 日 接受 美国 媒体 采访 时说  届时 将 有 来自 亚洲  非洲  欧洲 等 地 的 几十个 国家 和 地区 派 代表 出席会议  
 波兰 外交部长 雅采克  查普托 维奇 在 一份 声明 中说  超过 70 个 国家 和 地区 被 邀请 出席会议  包括 欧盟 全部 成员国  
 查普托 维奇 说  波兰 支持 欧盟 维护 伊朗核 问题 全面 协议 的 努力  希望 这次 会议 能 拉近 欧盟 与 美国 的 立场  
 美国政府 去年 5 月 宣布 退出 伊核 协议 并 全面 恢复 对 伊 制裁  欧盟 试图 挽救 这一 多边 协议  竭力 避免 对 伊朗 施加 制裁  
 伊朗 外交部长 扎 里夫 11 日 晚些时候 在 社交 媒体 推特上 发文  批评 美方 牵头 的 这场 会议   王宏彬   新华社 微 特稿  
</text>
    <text date="2018-11-29" id="xinhua_17" keywords="新加坡中国文化中心,苏明扬" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/29/c_1210005005.htm" title="特写：为了“马兰花”在狮城“璀璨绽放”">特写  为了  马兰花  在 狮城 璀璨 绽放   记 新加坡 中国 文化 中心 马兰花 艺校 首任 指导老师 苏明扬 
 新华网 新加坡 11 月 29 日电  记者 王丽丽  在 新加坡 中国 文化 中心 举办 的 2018 学员 汇报 演出 进入 尾声  全体 演职人员 近日 在 进行 合影 之际  整场 演出 的 导演 苏明扬 却 不见 了 踪影  
 
 原来  内心 异常 激动 的 他 一个 人 藏匿 了 起来  以 平复 自己 的 情绪  
 3 年来  来自 中国儿童艺术剧院 的 苏明扬 与 这群 孩子 们 朝夕相处 结下 了 深厚 情谊  眼下 苏明扬 即将 结束 教学 任务 回国  到 了 与 孩子 们 分别 的 时刻  
 
 图为 苏明扬  第三排 左五  与 新加坡 中国 文化 中心 工作人员 和 马兰花 艺校 提高 大班 的 孩子 们 合影  新华社 记者 王丽丽 摄 
 
 回首 往昔  2016 年 3 月 新加坡 中国 文化 中心 与 中国儿童艺术剧院 联合 主办 的  中国 儿艺 马兰花 艺校   以下 简称 马兰花 艺校  正式 开学  苏明扬 成为 该 艺校 的 专职 教师  该 艺校 的 首期 培训班 有 43 名 学员  共 开设 4 个 班级  学生 年龄 在 5 岁 至 12 岁 之间  
 
 2015 年 10 月底  苏明扬 一到 新加坡  就 着手 为 马兰花 艺校 的 成立 做 铺垫 工作  为了 当年 11 月 7 日 中国 文化 中心 的 开幕典礼  他 在 短短的 10 天 时间 里 为 新加坡 南洋 小学 的 7 位 小朋友 编排 了  三字经  朗诵 赢得好评  随后  他 又 组成 了 一个 以 南洋 小学 学生 为主 的 30 人 的 体验 班  经过 仅 10 个 小时 的 培训  就 编排 了 一场 汇报 演出   三字经  诵读  贯口  满天星   儿歌 大串烧  古诗词 朗诵 等 节目  丰富多彩 的 中国 文化 节目  为 马兰花 艺校 闯出 了 名声  
 
 此后  在 中国 文化 中心 和 中国儿童艺术剧院 的 支持 下  在 苏明扬 等 老师 的 带领 下  马兰花 艺校 学员 从 2016 年 的 98 名 学员  发展 到 2018 年 的 200 名 学员  这 期间  一年一度 的 汇报 演出 均 好戏 连连  此外  经过 长 达 数月 的 排练  今年 7 月 20 日  马兰花 艺校 的 学员 们 与 中国 小朋友 合作 演出 的 童话 音乐剧  马兰花  在 中国 文化 中心 上演  这是 首次 由 海外 团队 参演 中国 儿艺 的 这部 建院 大戏  也 是 7 月 6 日 开幕 的 2018 年 新 中 青少年 艺术节 的 重头戏  同月 21 日 新加坡 马兰花 艺校 的 学员 们 又 单独 奉献 了 2 场  马兰花   场场 爆满  在 11 月 18 日 2018 学员 汇报 演出 中  马兰花 艺校 各个 班级 的 小朋友 带来 话剧  闻鸡起舞   清洁工 版    小 木偶 的 故事   绝世 宝剑  上   等  充分 展示 了 学员 们 的 舞台 现场 表现力 和 台词 功底  
 
 除 教学 工作 外  苏明扬 还 积极开展 对外 文化交流  不久前  苏明扬 受 新加坡 华文 媒体 集团 邀请  在 第 33 届 新加坡 书展 上  以  儿童 戏剧 教育 中 的  模仿 与 表达   为题 作 专题 演讲  与 新加坡 近 百位 幼教 老师 分享 了 戏剧 教育 的 实践 技能 和 教学 心得  并 让 马兰花 艺校 的 学员 进行 了 现场 示范 和 互动  苏明扬 说  学前 时期 是 儿童 学习 模仿 及 表达 的  黄金 期   幼教 老师 可以 利用 各种 戏剧 表演  互动 游戏 来 训练 孩子 的 想象力  创造力  模仿 力  当 孩童 对 创造性 的 模仿 熟练 后  就 可以 进阶 到 自我 与 角色 的 表达  从而 体会 戏剧 所 传达 的 价值观  
 
 图为 新加坡 马兰花 艺校 学员 表演  马兰花  后大 合影  新华社 记者 王丽丽 摄 
 
 回顾 3 年 来 的 工作  苏明扬 谦虚 地说  与其说 我 在 教 小朋友  不如说 小朋友 们 教会 我 很多  新加坡 的 孩子 们 见多识广  思维 活跃  来 上 华文 戏剧 课 也 更 多 是 出于 他们 自己 的 爱好  
 
 苏明扬 说  近来 年 新加坡政府 学校 重视 在 华文 课程 中 增加 对 中华 传统 文化 的 了解 传承  戏剧  戏曲  华乐  武术 等 成为 孩子 们 喜爱 的 课程  华文 戏剧 表演 教学 离不开 华文  孩子 们 在 学习 过程 中  通过 语音  发声  表情  肢体 动作 等  可以 不断 感受 和 体会 华文 之美 </text>
    <text date="2019-02-10" id="xinhua_18" keywords="足球俱乐部,巴西,弗拉门戈,训练基地,起火" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/10/c_1210056434.htm" title="巴西足球俱乐部失火致死10人 多方表哀悼">巴西 最大 城市 里约热内卢 一家 足球 俱乐部 训练 基地 8 日 起火  致使 10 人 死亡  至少 3 人 受伤  其中 一人 伤势 严重  
  宿舍 失火  
 事发 地 位于 巴西 弗拉门 戈 俱乐部 一处 训练 中心  那里 两个 月 前 结束 扩建 施工  重新 开放  设备 先进  设有 俱乐部 青少年 球员 宿舍  
 巴西 G1 新闻 网站 报道  起火 时间 是 清晨 5 时 左右  巴西 环球 电视台 报道  消防员 耗费 大约 2 小时 扑灭 大火  
 现场 照片 显示  建筑物 钢制 屋顶 变形  附近 树木 烧焦  
 消防员 道格拉斯  埃诺 告诉 巴西 环球 新闻频道  起火 时  弗拉门 戈 青少年 队 的 孩子 们 正在 睡觉   
 这家 媒体报道  遇难者 包括 俱乐部 年轻 队员  10 名 死者 的 年龄 和 身份 暂时 没有 确认  3 名 伤员 年龄 14 岁 至 15 岁  在 医院 接受 救治  其中 一人 伤势 严重  巴西 Sportv 频道 报道  10 名 死者 中 包括 6 名 球队 队员 和 4 名 职员  
 弗拉门 戈 青少年 队 16 岁 球员 若昂  佩德罗  克鲁斯 告诉 G1 新闻网 记者  由于 8 日 没有 安排 训练  他 在 朋友 家过夜   球员 们 大部分 待 在  宿舍   我 的 朋友 们 待 在 那里   我 早晨 醒来 听到 这个 可怕 的 消息   
 弗拉门 戈 俱乐部 是 巴西 球迷 最多 的 俱乐部  去年 投入 2300 万 雷亚尔  约合 4173 万元 人民币  扩建 这一 训练 中心  除 年轻 队员 宿舍  那里 设有 多个 足球场  一个 水上公园  一个 健身房  一个 医疗 中心 和 一个 小型 运动场  
 法新社 报道  俱乐部 成年 队 原定 8 日 上午 在 那里 训练  
  多方 哀悼  
 得知 起火 消息  弗拉门 戈 俱乐部 前 成员  球迷  其他 俱乐部 8 日 表达 震惊 和 哀悼  
 出自 弗拉门 戈 俱乐部 的 巴西 著名 球星 济科 在 社交 媒体 写道   在 地球 另一端 听到 这一 消息 令人震惊   他 提及 弗拉门 戈 俱乐部 球衣 标志性 的 红 黑 相间 色  说 希望 巴西 靠 力量 和 信念 度过 这 一时期  
 身为 弗拉门 戈 俱乐部 球迷  巴西 副 总统 汉密尔顿  莫朗 在  推特  上 说  与 遇难者 家属  俱乐部 和 巴西 人民 团结 在 一起  
 西班牙 皇家 马德里 足球 俱乐部 球员 小维尼 修斯 曾 在 这家 训练 中心 训练  8 日 在 社交 媒体  推特  上 写道   多么 悲伤 的 消息  为 每 一个 人 祈祷   
 巴西 沙佩 科恩 斯 足球 俱乐部 同样 在  推特  上 表达 震惊  这家 俱乐部 2016 年 11 月 遭遇 球队 包租 飞机 失事  多名 球员 丧生  
 暂时 不 清楚 起火 原因  
 里 约 市 西部 地区 6 日晚 遭强暴 风雨 袭击  6 人 死亡  G1 新闻网 报道  受 强降雨 影响  弗拉门 戈 俱乐部 那座 训练 中心 8 日 停水 停电   刘秀玲   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-01-31" id="xinhua_19" keywords="伊朗" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/31/c_1210052068.htm" title="外媒：美情报官员称伊朗现未研发核武 特朗普批“天真”">原 标题  美 情报 官员 称 伊朗 现未 研发 核武   特朗普 批  天真  
 据 外媒 报道  为 维护 自己 退出 伊核 协议 的 决定  美国 总统 特朗普 30 日 对 美国 情报部 高层 展开 抨击  称 他们 对 伊朗 核武器 进展 的 评估 是  错误 的   
 
 据 报道  特朗普 当天 早上 在 社交 网站 发文 称   当 谈到 伊朗 的 危险 时  情报人员 似乎 尤其 被动 和 天真  他们 错 了  我 当上 总统 时  伊朗 正在 整个 中东 制造 麻烦  还有 很多   
 在 第二条 发文 中  他 不仅 称 伊朗 最近 在  测试 火箭   还 嘲讽 情报部门 领导人  应该 回去 念书   
 
 29 日  美国 国家情报局 局长 科茨 以及 中情局 局长 哈斯 佩尔 在 参院 情报 委员 作证 时  表示 基于 情报 评估  没有 发现 伊朗 正在 发展 其 核武 能力  评估 结果显示   伊朗 目前 没有 进行 我们 认为 生产 核装置 所 必需 的 关键 核武器 开发 活动   
 
 情报 官员 还 警告 称  如果 德黑兰  未能 从 联合 全面 行动计划 中 获得 其 预期 的 实际 贸易 和 投资 利益  伊朗 官员 威胁 要 开始 继续 其 核能力   
 
 自 上任 后  特朗普 不断 抨击 伊核 协议  称该 协议 是  有史以来 最 糟糕 的 交易    有 本质 的 缺陷   并称 如果 不 退出 协议  伊朗  将 处于 获取 世界 上 最 危险 武器 的 关口   2018 年 5 月  他 宣布 退出 了 这项 奥巴马 时代 签署 的 协议  
 
 此外  美国 情报 官员 们 的 证词 还 在 其他 几个 问题 上 与 特朗普 的 说法 相 矛盾  如 他们 表示  极端 组织  伊斯兰 国   IS  仍然 是 对 美国 的 威胁  而 特朗普 一再表示 该 组织 已 被 击败  
 
 由于 情报 官员 的 证词 与 特朗普 的 评论 形成 鲜明对比  被 媒体 广泛 报道  引发 了 特朗普 的 不满 </text>
    <text date="2018-11-17" id="xinhua_20" keywords="国际空间站,货运飞船" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/17/c_1123728047.htm" title="俄货运飞船成功发射并飞赴国际空间站">新华社 莫斯科 １ １ 月 １ ６ 日电  记者 栾海  俄罗斯 航天 集团 下属 机构 １ ６ 日 在 哈萨克斯坦 境内 的 拜科努尔 成功 发射  进步 Ｍ Ｓ  １ ０  货运 飞船  预计 该 飞船 将 于 两天 后 将 总重 约 ２  ５ 吨 的 货物 运抵 国际 空间站  
 据 俄 航天 集团 网站 发布 的 消息  运载 上述 飞船 的  联盟  Ｆ Ｇ  火箭 于 莫斯科 时间 １ ６ 日 ２ １ 时 １ ４ 分  北京 时间 １ ７ 日 凌晨 ２ 时 １ ４ 分  从 拜科努尔 航天 发射场 点火 升空  此后 其 各个 火箭 级 依次 顺利 分离  从而 使 飞船 进入 环绕 地球 的 预定 轨道  目前  进步 Ｍ Ｓ  １ ０  飞船 外部 的 太阳能 电池板 和 天线 都 已 正常 展开  该 飞船 正沿 既定 轨道 飞 向 国际 空间站  其 各项 飞行 参数均 符合要求  
 俄 航天 集团 介绍 说  这艘 飞船 内 装载 了 供 国际 空间站 使用 的 科研 设备  燃料  压缩空气 和 氧气  食品 和 药品 等  按计划  飞船 将 于 莫斯科 时间 １ ８ 日 ２ ２ 时 ３ ０ 分  北京 时间 １ ９ 日 凌晨 ３ 时 ３ ０ 分  与 国际 空间站 的  星辰  号 服务舱 自动 对接  
 这次 发射 的  进步 Ｍ Ｓ  １ ０  货运 飞船  是 先前 几个 月 内 俄 载人 飞船 两次 发生意外 后  俄 首次 向 国际 空间站 发射 航天器 </text>
    <text date="2018-11-21" id="xinhua_21" keywords="" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/21/c_129998494.htm" title="美国欲给委内瑞拉扣“支恐”帽 恐难有证据">美国政府 知情 人士 19 日 披露  美方 正 考虑 把 委内瑞拉 列入  支持 恐怖主义 国家  名单  一旦 扣上 这顶 帽子  美国 可以 限制 对 委内瑞拉 人道主义 援助  在 金融 和 经济 领域 进一步 施压  
 只是  美方 难以 拿出 委内瑞拉 所谓  支恐  的 证据  美国政府 内部 和 一些 专家 担心  这么 做 恐怕 适得其反  
  考虑 加码  
 以 美国 官员 和 政府 内部 邮件 为 消息 源   华盛顿邮报  最先 报道 这一 动向  一名 了解 情况 的 人士 晚些时候 告诉 路透社 记者  把 委内瑞拉 列入  支恐  名单 的 决策 时间表 没有 确定  
 一些 内部 邮件 显示  美国国务院 最近 要求 多个 政府 机构 就 这 一 可能 采取 的 举措 提意见  包括 分管 对外 援助 的 美国 国际 开发署  卫生 和 公众 服务部 及其 下辖 的 疾病 控制 和 预防 中心  如  要求 卫生部 反馈  如果 认定 某国  支恐   会 如何 影响 美方 经由 第三方 资助 这个 国家 的 卫生 项目  
 那些 内部 邮件 没有 指明 是 哪个 国家  不过  国务院 上周 召集 大约 20 个 政府 机构 开 电话会议  国务院 官员 伊丽莎白  威廉斯 确认 是 委内瑞拉  说 政府  不久  将 作出 决定  
 佛罗里达州 联邦 参议员 马尔科  鲁 比奥 和 另外 两名 共和 党籍 参议员 今年 9 月 下旬 致信 国务卿 迈克  蓬佩奥  要求 把 委内瑞拉 列为  支恐  国家  指认 委内瑞拉政府 与 黎巴嫩真主党  哥伦比亚 反 政府 武装  哥伦比亚革命武装力量  等 组织 有 关联  但 没有 提供 任何 证据  
 就 美方 考虑 指认 委内瑞拉  支恐   国务院 一名 发言人 拒绝 回应  说 媒体 询问 是 出于  假设 的 问题   美国白宫  委内瑞拉 新闻部 当天 没有 回复 路透社 提问  
  难有 证据  
 一名 不愿 公开 姓名 的 美国 官员 承认  对 美方 而言  难题 在于 没有 具体 证据 证明 委内瑞拉政府 与 恐怖主义 有 关联  
 在 一些 美国 专家 看来  所谓 委内瑞拉 威胁 美国 安全  与 恐怖组织 有染  并 不可 信  他们 警告  如果 美国政府 把 委内瑞拉 列入  支恐  名单  却 拿不出 具体 证据  会 损害 这份 名单 的 正当性  
 华盛顿 拉丁美洲 研究所 高级 研究员 戴维  斯 迈尔 德说  他 怀疑 美方 掌握 的 情报 只是  道听途说    消息 源 可信度 存疑   
 美方 所谓  支恐  名单 现有 四个 国家  伊朗  朝鲜  苏丹 和 叙利亚  不少 人 批评 名单 出于 政治 动机  且 标准 前后 不 一致  
 2008 年  时任 共和 党籍 总统 乔治  W  布什 领导 的 政府 把 朝鲜 移出  支恐  名单  2017 年 11 月  现任 共和党 政府 重新加入  第一个 进入 名单 的 拉丁美洲 国家 是 古巴  2015 年  随着 美古 关系 改善  时任 民主 党籍 总统 贝拉 克  奥巴马 领导 的 政府 把 古巴 移出  
 美国政府 自 2017 年 以来 对 委内瑞拉 施加 多轮 制裁  对象 包括 委内瑞拉 高层人士  如 国防部长  副 总统  总统 尼古拉斯  马杜罗 的 妻子  本月 1 日  特朗普 签署 行政 令  制裁 委内瑞拉 黄金 出口  试图 掐紧 马杜罗 政府 的 收入 来源  
 一名 美国政府 高级官员 本月 早些时候 告诉 路透社 记者  白宫  正 考虑 所有 潜在 渠道  向 马 杜罗 政府 施压  
  后患无穷  
 一旦 认定 委内瑞拉  支恐   美国 可以 限制 对 委内瑞拉 提供 经济 和 人道主义 援助  禁止 美国 公民 和 企业 与 委方 做 交易  
 委内瑞拉 经济 目前 陷入困境  食品  药品  日用品 短缺  通货膨胀 严重  马杜罗 政府 指认 美国 伙同 委内瑞拉 国内 反对派 搞  经济 战   拉美 事务 专家 亚当  艾 萨克森 接受  华盛顿邮报  采访 时说   支恐  帽 可能 导致 委内瑞拉人 的 生活 更 艰难  
 一些 公共卫生 专家 警告  大多数 美方 援助 经由 联合国 机构 泛美 卫生组织 提供 给 委内瑞拉  如果 美国 以  支恐  为 由 停止 援助  艾滋病 及 艾滋病 病毒 防治  紧急 疫苗 注射  卫生 专业 人员培训 等 项目 会受 影响  还 可能 妨碍 拉美地区 防控 传染病  
 尽管 近年来 石油 出口量 急剧 下滑  委内瑞拉 仍 是 美国 第四 大 石油 供应国  美国 是 委内瑞拉 石油 最大 买家  艾 萨克森 认为  如果 认定 委内瑞拉  支恐   美国 下 一步 可能 以此为由  禁止 进口 委内瑞拉 石油  
 一些 专家 说  扣  支恐  帽 反而 可能 有利于 委方 反美 宣传  一些 专家 担心  鉴于 美国 总统 唐纳德  特朗普 公开 和 私下 谈论 过 对 委内瑞拉 采取 军事行动 的 可能性   支恐  可能 成为 军事 干涉 的 借口   华盛顿邮报  报道  白宫 幕僚 反复 劝阻 特朗普 不要 动用 武力  
 华盛顿 拉美 研究所 高级 研究员 斯 迈尔 德说  在 美国政府 内外  许多 专家 要么 在 谈论 军事 干涉 的 有效性  要么 认为 可信 的 武力威胁 能 让 马 杜罗 政府 屈服  只是  自 特朗普 去年 8 月 首次 暗示 军事 选项 以来  这 类 威胁 反而 加强 了 马 杜罗 政府 的 团结 和 凝聚力  不利于 委内瑞拉 反对派   胡若愚   新华社 专 特稿  
 
</text>
    <text date="2018-12-12" id="xinhua_22" keywords="再生能源,变化,发展" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/12/c_1123842216.htm" title="专家：发展可再生能源是中国能源独立的必由之路">新华社 波兰 卡托维兹 12 月 11 日电  记者 陈序   张家 伟  中国 能源 研究会 可 再生能源 专业 委员会 主任委员 李俊 峰 11 日 表示  发展 可 再生能源 是 中国 的 一项 重要 战略 选择  是 中国 能源 独立 的 必由之路  
 李俊 峰 在 出席 卡托维兹 气候变化 大会 期间 接受 新华社 记者 采访 时 指出  全球 的 可 再生能源 发展 目前 已经 完成 了 从 新型 能源 到 主体 能源 的 转变  从 替代 能源 向 主导 能源 的 转变   中国 发展 可 再生能源  我们 从技术上 到 资源 上 都 可以 自力更生  因此 发展 可 再生能源 是 我们 的 必然选择   李俊 峰 说  
 李俊 峰 长期 从事 能源经济 和 能源 环境 理论 的 研究  曾 任职 于 国际 风能 理事会 和 国际 21 世纪 可 再生能源 政策 委员会 理事会 等  
 据 了解  中国 承诺 2020 年 非 化石 能源 占 一次能源 消费 比重 达到 15 左右  中国 气候变化 事务 特别 代表 解振华 此前 在 中国 应对 气候变化 的 政策 与 行动 2018 年度报告 发布会 上 表示  截至 目前  中国 可 再生能源 占 一次能源 比重 达到 138  距离 15 还有 一定 距离  但是 到 2020 年 这个 目标 肯定 能 完成  
 中国 在 可 再生能源 的 应用 上 长期 走 在 世界 前列  中国 国家 气候变化 专家 委员会 副 主 任何 建坤 在 气候变化 大会 期间 接受 媒体 采访 时说   中国 水电  风电  太阳能 发电 装机量 都 是 世界 第一   在 新能源 领域 的 投资  每年 新增 的 投资  我们 也 是 第一  就是说 我们 在 能源 转型 方面 的 投入 力度 最大  发展 的 速度 也 是 最快 的   
 据 中国 生态环境 部 介绍  截至 2017 年底  全国 可 再生能源 发电 装机 达到 65 亿千瓦  同比 增长 14  可 再生能源 发电 装机 约 占 全部 电力 装机 的 366  同比 上升 21  2017 年  全国 水电  风电  太阳能 发电量 共 16 万亿千瓦时  同比 增长 989 亿千瓦时 </text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_23" keywords="塞阿拉州,巴西,警察,暴力事件,犯罪" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1210032331.htm" title="巴西政府派出公共安全部队 东北部暴力持续">尽管 巴西 联邦政府 派出 公共 安全部队  东北部 塞 阿拉 州 6 日 依然 持续 发生 抗议 政府 的 暴力事件  
 巴西 G1 新闻 网站 报道  塞 阿拉 州 自 1 日 以来 发生 至少 93 起 枪击  纵火 事件  殃及 私家车  银行 和 商店  首府 福塔莱萨 市 附近 一座 天桥 的 一个 桥墩 遭 爆炸物 严重 损毁  一辆 货车 运载 的 数千只 鸡 在 另 一起 事件 中遭 活活 烧死  
 美联社 以塞 阿拉 州 公共 安全部门 为 消息 源 报道  警方 在 一场 枪战 中 击毙 两名 犯罪 嫌疑人  新年伊始 已经 拘押 上百人  
 塞 阿拉 州政府 认定  袭击 由 有 组织 犯罪 团体 下令 发起  旨在 报复 政府 打算 强化 监狱 管理  如 切断 牢房 手机信号  把 同一 帮派 的 犯人 隔离 关押  巴西 监狱 拥挤  时常 发生 帮派 斗殴  监狱 帮派 势力 强大  能够 延伸 到 监狱 以外  
 巴西 司法 和 公共安全 部长 塞尔吉奥  莫罗 4 日应 塞 阿拉 州长 卡米洛  桑塔纳 要求  下令 派出 一支 300 人 的 国家 公共 安全部队  配备 30 辆车  支援 塞 阿拉 州 的 联邦 和 地方 警察  国家 公安部队 由 全国 多个 州 的 军事 警察 和 平民 警察 抽调 组成  接受 联邦政府 统一 训练  时刻 准备 支援 各州  
 法新社 报道  巴 西北部 帕拉 州 同样 要求 莫罗 派 国家 公安部队 协助 应对 犯罪  仍 在 等待 回应  
 在 东南部 城市 里约热内卢  一名 警察 6 日 与 暴徒 对峙  中弹 身亡  新任 总统 雅 伊尔  博索 纳罗 随后 在 社交 媒体 致哀  写道   立法  行政 和 司法部门 必须 共同 依法 作出 保证  正义 将 战胜 邪恶   
 博索 纳罗 现年 63 岁  军人 出身  1 日 就职 总统  以  恢复 秩序  作为 4 年 任期 的 核心 主张  他 誓言 打击犯罪  手段 包括 对 军人  警察 执法 时 使用 致命 武力 予以 豁免  放松 枪支 管控 以便  良民  有 能力 对抗 武装 犯罪分子  
 巴西 限制 合法 拥枪  但 贩毒 等 犯罪 团体 往往 持 自动武器  博索 纳罗 认为  巴西 民众 有 必要 合法 持枪  以求 自卫   陈丹   新华社 微 特稿 </text>
    <text date="2019-01-14" id="xinhua_24" keywords="尼斯,中国,芬兰,加强,提供" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/14/c_1123988033.htm" title="专访：中国发展为芬兰提供更多机会——访芬兰总统绍利·尼尼斯托">
 新华社 赫尔辛基 1 月 13 日电   专访  中国 发展 为 芬兰 提供 更 多 机会   访 芬兰 总统 绍利  尼 尼斯 托 
 新华社 记者 李骥志 
 芬兰 总统 绍利  尼 尼斯 托 将 于 13 日至 16 日 对 中国 进行 国事访问  他 在 启程 访华 前 接受 新华社 记者 专访 时说  中国 的 发展 日新月异  为芬 中 加强 合作 提供 了 广阔 机遇  随着 2022 年 冬季 奥林匹克运动会 临近  芬兰 愿 在 冰雪 运动 领域 向 中国 全力 提供 帮助  
 尼 尼斯 托说  他 和 习近平 主席 就芬 中 构建 和 推进 面向未来 的 新型 合作伙伴 关系 达成 重要 共识  两国政府 为 落实 这一 共识 制定 了 相关 工作 计划  此次 访问 与 这 一 工作 计划 密切相关  他 对此 充满 期待  并 热盼 与习 主席 就 双方 共同 关心 的 地区 和 国际 问题 交换 看法  
 
 1 月 11 日  芬兰 总统 绍利  尼 尼斯 托 在 赫尔辛基 接受 新华社 记者 采访    新华社 发  马蒂  马蒂凯 宁摄  
 尼 尼斯 托向 记者 介绍  访华 期间  他 将 在 北京 出席  中芬 冬季运动 年  启动 仪式 和 开幕式 等 相关 活动  两国政府 有关 部门  体育 组织 及 相关 企业 正在 紧锣密鼓 地 开展 或 参与 交流活动  如 芬兰 商务 促进 局 刚刚 宣布 组建  芬兰 冬季运动 集群   希望 更好 与 中方 对接  在 设备 提供  设施 设计  人员培训 等 方面 开展 合作  
 尼 尼斯 托 告诉 记者  芬兰 拉赫蒂 市 市长 此次 随 他 访华  拉赫蒂 市 曾 举办 七次 北欧 滑雪 世锦赛  是 举办 过 这 一 赛事 最多 的 城市  芬兰 在 冰球 和 越野 滑雪 等 项目 上 竞技 水平 较 高  在 赛事 组织 和 人员培训 方面 经验丰富  愿 在 所 擅长 的 领域 尽可能 地向 中国 提供 帮助  
 上 世纪 90 年代 以来 多次 访问 中国 的 尼 尼斯 托说   每次 访问 中国 都 会 发现 很多 惊人 的 变化   中国 已经 发展 成为 全球 主要 大国 之一  日益 成为 一个 现代化 技术 强国  并 帮助 越来越 多 的 人 摆脱 贫困   
 尼 尼斯 托 认为  芬中 两国 经贸 领域 合作 取得 突出 成就  双方 合作 建立 在 平等 基础 之上  他 对 中国 近年来 营商 环境 明显改善  自贸区 建设 突飞猛进 给予 好评  认为 营商 环境 的 改善 为 芬兰 企业 提供 了 更 多 进入 中国 市场 的 机会  
 他 说  希望 包括 随访 公司 在内 的 所有 芬兰 企业 懂得  中国 是 一个 巨大 市场  进入 这个 市场 需要 企业 极具 竞争力  芬兰 中小企业 虽然 资金 实力 有限  但是 如果 能 在 某个 细分 领域 处于 领先 优势  也 有 希望 在 中国 市场 取得成功  
 谈到  一带 一路  倡议  尼 尼斯 托说  这项 倡议 缩短 了 亚洲 与 欧洲 的 距离  欧盟 也 制定 了 与 亚洲 加强 联通 的 计划  在 中欧 加强 互联互通 过程 中  芬兰 无疑 是 受益者   一带 一路  不仅 在 实际 经济效益 上 为 双方 带来 好处  还 为 双方 更好 理解 彼此 开启 了 新途径  
 尼 尼斯 托说  芬兰 愿 帮助 中国 与 欧盟 加强 对话  芬兰 与 中国 面临 的 共同 挑战  为 加强 彼此 合作  共同 迎接挑战 提供 了 良机  他 表示   经济 是 有 起 有 伏 的  而 双边合作 是 一如既往 的  </text>
    <text date="2018-11-29" id="xinhua_25" keywords="G20峰会" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/29/c_1123785254.htm" title="新闻背景：数读G20布宜诺斯艾利斯峰会">新华社 布宜诺斯艾利斯 11 月 28 日电 　 新闻 背景  数读 G20 布宜诺斯艾利斯 峰会 
 新华社 记者 李家 瑞 
 二 十国集团  G20  领导人 第十三次 峰会 即将 在 阿根廷 首都 布宜诺斯艾利斯 举行  在 过去 一年 中  接任 G20 主席 的 阿根廷 组织 了 哪些 工作  本次 峰会 将 如何 为 今年 的 G20 活动 收尾  让 我们 通过 一些 数据 走近 G20 的 阿根廷 时间  
 为期 两天  4 场 活动  1 个 主题  3 个 重点 议题 
 今年 的 G20 相关 活动 即将 在 为期 两天 的 领导人 峰会 达到高潮  峰会 主要 活动 包括 3 个 阶段 会议 和 1 场 领导人 闭门 会议  围绕  为 公平 与 可 持续 发展 凝聚 共识  这一 主题  基础设施  未来 就业  粮食安全 这 3 个 重点 议题 进行 讨论  
 30 余位 领导人 
 峰会 期间  将 有 共计 超过 30 位 国家 和 国际 组织 领导人 相聚 布宜诺斯艾利斯  除了 G20 成员 领导人 以外  永久 嘉宾 国 西班牙  特邀嘉宾 国 智利 和 荷兰  东盟 主席国 新加坡  非盟 主席国 卢旺达  非洲 发展 新 伙伴 计划 主席国 塞内加尔  加勒比 共同体 主席国 牙买加 等国 领导人 以及 一些 重要 国际 组织 领导人 也 将 受邀 出席 本次 峰会  
 80 余场 会议  5000 余名 代表  11 座 城市 
 去年 12 月 接替 德国 成为 主席 以来  阿根廷 已经 围绕 G20 工作 协调 举办 80 余场 各级 别 会议  其中  仅 财长 和 央行 行长 会议 以及 农业  能源  数字 经济 等 专业 部长会议 就 多达 14 场  并 形成 11 份 会议 宣言  据 本次 峰会 官方网站 统计  共有 超过 5000 名 各国 代表 参与 了 贯穿 全年 的 会议  他们 的 脚步 抵达 了 全球 许多 地方  仅 在 阿根廷 境内 就 走过 11 座 城市  
 两条 渠道   三驾 马车  
 峰会 前期 举行 的 会议 旨在 扩大 共识  固化 成果  为 即将 到来 的 领导人 峰会 做好 准备  G20 峰会 采用 协调 人 和 财金 渠道 双轨 筹备 机制  按照 协商一致 原则 运作  目前 无 常设机构  G20 主席 采取 轮换制  前任 主席 德国  候任 主席 日本 与 现任 主席 阿根廷 组成  三驾 马车   共同 参与 今年 的 峰会 进程  
 10 周年  第一次 
 在 成立 初期  G20 每年 举行 财长 和 央行 行长 会  2008 年  在 国际 金融危机 不断 加剧 的 背景 下  G20 升格 为 领导人 峰会  今年 适逢 G20 峰会 机制 启动 10 周年  也 是 G20 峰会 第一次 来到 南美洲  阿根廷 总统 马克里 表示  作为 南美洲 第一个 举办 G20 峰会 的 国家  有 机会 展示 对 国际 合作  多边 主义 以及 全球 治理 的 责任  阿根廷  倍感 自豪  </text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_26" keywords="火灾,设施,嫌疑人,波兰,密室" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1210032247.htm" title="五少女殒命 波兰密室逃脱失火案嫌疑人被捕">波兰 北部 城市 科 沙林 检察机关 6 日 逮捕 并 起诉 一名 男性 嫌疑人  他 经营 的 密室 逃脱 游戏 设施 日前 发生 火灾  致 5 名 少女 身亡  
 波兰政府 案发后 彻查 全国 类似 设施 安全隐患  已 关闭 13 处 场所  
  密室 火灾  
 波兰 通讯社 援引 科 沙林 地区 检察机关 发言人 理夏德  贡肖 罗夫斯基 的话 报道  28 岁 的 男性 嫌疑人 米 沃什  S 受到  故意 在 密室 内 制造 火灾 险情  且 过失 致人 死亡  指控  
 贡肖 罗夫斯基 说  这处 娱乐 设施 的 暖气 系统 有 故障  因为 嫌疑人 的 疏忽  娱乐 设施 没有 设置 应急 逃生 路线  否则 人们 可以 从 火灾 中 逃生  
 美联社 报道  这处 设施 4 日 发生 火灾  消防人员 扑灭 火灾 后 发现 遇难者 遗体  另有 一名 男性 年轻 雇员 在 火灾 中 被 烧伤  正在 医院 救治  他 将 接受 检方 问询  
 遇难者 均 为 15 岁 女 学生  死因 是 一氧化碳 中毒  火灾 发生 时  她们 正以 玩 密室 逃脱 游戏 庆祝 生日  检方 认为  起火 原因 很 可能 是 取暖 用 的 气罐 泄漏  
 这名 嫌疑人 的 律师 说  嫌疑人 因 火灾  深受 困扰   已 向 遇难者 家属 表达 深切 哀悼  他 否认 所 受 指控  但 因 情绪 不佳  无法回答 检方 问询  
 法院 定于 7 日 对 检方 将 嫌疑人 拘押 3 个 月 的 要求 作出 决定  嫌疑人 将 面临 最高 8 年 监禁  
  全国 彻查  
 按照 法新社 和 美联社 的 说法  参与 密室 逃脱 游戏 者 有 1 个 小时 时间 寻找 线索  解决 谜题  找到 打开 密室 的 方法  因 被 视作 智力 挑战  这 类 游戏 在 波兰 青少年 中 十分 流行  
 火灾 发生 后  波兰政府 相关 部门 检查 了 全国 1100 处 密室 逃脱 设施 中 的 大约 200 家  发现 不少 安全隐患  
 波兰 总理 马泰 乌什  莫拉 维茨基 6 日 与 警察 总局局长 雅 罗斯 瓦夫  希姆 奇克 和 国家 消防 总指挥 莱谢克  苏斯 基等 官员 会晤  商讨 改善 娱乐 设施 安全 的 措施  莫拉 维茨基 说  5 名 女孩 殒命 是  巨大 悲剧   
 波兰政府 已 关闭 13 处 娱乐 设施  莫拉 维茨基 呼吁 民众 向 消防 部门 和 警方 报告 类似 安全隐患   海洋   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-01-29" id="xinhua_27" keywords="沙耶夫,军方,阿布,武装,苏禄省" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/29/c_1124061205.htm" title="菲律宾防长称阿布沙耶夫武装策划实施苏禄省爆炸袭击">新华社 马尼拉 1 月 29 日电  记者 袁梦晨 　 郑昕  菲律宾 国防部长 洛伦 扎纳 29 日 表示  菲 本土 极端 组织 阿布沙 耶夫 武装 策划 并 实施 了 近日 发生 在 苏禄 省 的 连环 爆炸案  军方 将 采取行动 全力 清剿 该 组织  
 洛伦 扎纳 接受 新华社 记者 采访 时说  初步 调查 显示  27 日 发生 在 苏禄 省 省会 霍洛 的 连环 爆炸案 是  恐怖袭击 事件   策划 及 实施者 是 阿布沙 耶夫 武装 成员  
 洛伦 扎纳 表示  去年 8 月 起菲 军方 就 收到 情报 称 阿布沙 耶夫 武装 准备 在 霍洛  三宝颜 等 该国 南部 城市 发动 恐怖袭击  随后 军方 提高 了 这些 城市 的 警戒 水平  但 仍 未能 阻止 恐怖分子 策划 实施 此次 爆炸案  
 洛伦 扎纳 同时 否认 发生 在 苏禄 省 的 连环 爆炸案 意味着 菲 安全 局势 恶化  
 27 日 上午  苏禄 省 省会 霍洛 市内 一处 天主教堂 附近 发生 连环 爆炸事件  爆炸 造成 至少 21 人 死亡  逾 100 人 受伤  暂无 任何 组织 或 个人 宣称 制造 此次 爆炸  
 据 媒体报道  菲律宾 警方 已经 锁定 了 数名 嫌疑人  29 日起  菲 军方 派出 地面 武装部队 在 苏禄 省 展开 针对 阿布沙 耶夫 武装 的 清剿 行动  同日  军方 还 出动 飞机 对 阿布沙 耶夫 武装 盘踞 地 进行 了 空袭  
 阿布沙 耶夫 武装 成立 于 20 世纪 90 年代 初  主要 在 菲律宾 西南部 苏禄 省  巴西 兰省 等 地 活动  曾 参与 制造 一系列 恐怖袭击 和 绑架 活动  菲 军方 多次 发动 对 该 组织 清剿 行动  但 未能 彻底 将 其 消灭  
 据菲 军方 统计  目前 阿布沙 耶夫 武装 仍 有 约 300 至 400 人  并 挟 有 多名 人质  包括 数名 外国人 质  2018 年底 菲 军方 宣布 在 苏禄 省新 组建 一个 陆军师  专门 打击 阿布沙 耶夫 武装 等 恐怖组织 </text>
    <text date="2019-01-09" id="xinhua_28" keywords="蒙古国,建交" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/09/c_1123966542.htm" title="中蒙建交70周年图片展在乌兰巴托举行">新华社 乌兰巴托 1 月 9 日电  记者 阿斯 钢  纪念 中国 和 蒙古国 建交 ７ ０ 周年 图书 发行 仪式 暨 图片展 ８ 日 在 蒙古国 首都 乌兰巴托 举行  蒙古国 副 总理 恩赫 图布辛 和 中国 驻 蒙古国 大使 邢海明 等 中蒙 官员 及 各界 代表 150 余人 参加 当天 活动  
 这次 展览 是 庆祝 中蒙 建交 70 周年 系列 活动 的 启动 仪式  恩赫 图布辛 在发言中 说  蒙中 建交 70 年来  两国关系 取得 了 长足发展  这 离不开 中国政府 和 中国 人民 的 无私 付出  此次 图片展 生动 展现 了 蒙中 两国 友好关系 的 发展 历程  而 结集 出版 的 图书 则 可以 让 蒙古国 读者 深入 了解 我们 的 好 邻居 中国 为 蒙古国 发展 和 建设 作出 的 卓越贡献  
 恩赫 图布 辛说  蒙古国政府 将 继续 积极 推进  发展 之 路  战略 同 中国 的  一带 一路  建设 对接 进程  以及 蒙中 俄 经济 走廊 全面 建设  让 新 时代 蒙中 关系 再 上 新台阶  
 邢海明 表示  中蒙 两国关系 进入 全面 战略伙伴 关系 以来  双方 高层 交往 频繁  政治 互信 不断 加深  经济 合作 日益 紧密  人文 交流 更加 活跃  给 两国人民 带来 了 实实在在 的 利益  
 活动 现场  恩赫 图布 辛向 邢海明 赠送 了 装裱 好 的 蒙古国 现代文学 奠基人 达木丁 苏伦 在 1950 年 新 中国 成立 一周年 之际 所作 的 诗作    献给 伟大 的 中国 人民   蒙古国 青年 汉学家   我们 知道 的 和 不 知道 的 中蒙 友谊  一书 的 编辑 巴特尔 夫向 与会者 介绍 了 这 一 图册 的 内容  
 中国 与 蒙古国 于 1949 年 10 月 16 日 建交  上 世纪 五六十年代  中国 派出 大批 建设者 赴 蒙古国  帮助 蒙古国 进行 基础设施 建设  促进 蒙古国 经济社会 发展  一些 项目 成为 中蒙 友谊 的 象征 和 丰碑 </text>
    <text date="2019-01-09" id="xinhua_29" keywords="青瓦台,秘书,韩国,幕僚团,文在寅" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/09/c_1210032949.htm" title="文在寅将改组幕僚团　驻华大使卢英敏入围">韩国 总统府 青瓦台 消息人士 7 日 说  青瓦台 人事 推荐 委员会 当天 向 总统 文在寅 提交 新 幕僚 团 候选人 员 名单  文在寅 有望 8 日 敲定 最终 人选  韩国 媒体报道  驻华大使 卢英敏 是 新任 青瓦台 秘书室 室长  即 幕僚长 的 最 热门 人选  
  青瓦台 改组  
 青瓦台 消息人士 7 日 说  青瓦台 人事 推荐 委员会 已向 文在寅 提交 新 幕僚 团 候选人 员 名单  委员会 将 在 8 日 下午 举行 会议  而后 决定 公布 名单 的 时间  
 韩国 媒体 推测  人事 推荐 委员会 已经 完成 青瓦台 秘书室 室长  政务 首席 秘书 和 民政 首席 秘书 等 幕僚 团新 人选 的 人事 审核  
 按 韩国 媒体 的 说法  驻华大使 卢英敏 是 新任 青瓦台 秘书室 室长 的 最 热门 人选  卢英敏 1957 年 生于 忠清 北道 清州  曾 就读于 延世大学  三次 连任 国会议员  2012 年 竞选 总统 期间  卢英敏 出任 文在寅 的 秘书室 室长  被 视为  亲文  阵营 核心人物  
 另外  青瓦台 政务 首席 秘书 和 民政 首席 秘书 的 有力 竞争者 分别 为 前 国会议员 姜琪 正  现任 青瓦台 发言人 金宜 谦和 韩国 文化 广播电台  MBC  前 评论员 尹道 汉  
 青瓦台 一名 高级官员 接受 韩联社 记者 采访 时说  文在寅 可能 将 在 8 日 敲定 幕僚 团 最终 人选  
 青瓦台 一个 下属 机构 上 月 26 日 因涉嫌 非法 监视 民众 遭 检察机关 搜查  在野党 自由 韩国 党 指认 青瓦台 秘书室 室长 任钟皙  民政 首席 秘书 曹国 等 高级 政府 官员 滥用职权 和 玩忽职守  青瓦台 方面 予以 否认  
  春节 换 内阁  
 青瓦台 高级官员 说  文在寅 改组 幕僚 团后  10 日 将 在 青瓦台 举办 新年 记者会  而后 将 在 春节 前后 改组 内阁  
 按 消息人士 的 说法  这次 内阁 改组 对象 可能 包括 准备 参加 2020 年 国会 选举 的 长官 和 就任 一年 多有 必要 更换 的 长官  涉及 部门 可能 多达 10 个  包括 行政 安全部 长官 金富 谦  文化 体育 观光 部长 官 都 钟焕  统一 部长 官 赵明 均 和 外交部 长官 康京 和 等 人  
 上述 官员 是 现政府 首批 内阁 成员  一些 分析 人士 认为  考虑 朝鲜半岛 局势 等 因素  外交 和 安全部门 官员 有 留任 可能  
 文在寅 2017 年 5 月 就任  去年 8 月 首次 改组 内阁  更换 国防部  教育部  雇佣劳动 部  女性 家庭 部 和 产业 通商 资源 部长 官  
 文在寅 所 获 民意 支持率 去年 10 月 跌破 50 关口 后 持续 走低  民意调查 机构 认为  韩国 经济 不景气 是 文在寅 支持率 下跌 的 主要 原因  
 民调 机构  真实 计量器  7 日 发布 数据  显示 文在寅 上周 所获 支持率 为 464  比前 一周 小幅 上升  同时  他 的 不 支持率 升至 482  依然 高于 支持率   张 旌   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-01-21" id="xinhua_30" keywords="游客,泰国,旅游,举办" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/21/c_1124020309.htm" title="泰国邀中国游客见证“世界最大芒果糯米饭”吉尼斯纪录">新华社 曼谷 1 月 21 日电  陈家 宝  泰国政府 20 日 联合 相关 企业 邀请 中国 游客 见证 泰方 创下  世界 最大 芒果 糯米饭  吉尼斯 纪录  以 表达 对 中国 游客 的 重视 及 提升 泰国 旅游 形象  
 当天 在 曼谷 举办 的 芒果 糯米饭 万人宴 上  吉尼斯世界纪录 认证 官 宣布  泰国 用 1500 公斤 糯米  数千个 芒果 制作 出 目前 世界 最大  重达 4500 公斤 的 芒果 糯米饭  近万名 中国 游客 受邀 品尝 这一 著名 泰式 甜点  
 泰国 副 总理 巴维 在 万人宴 上 致辞 时说  考虑 到 目前 赴 泰 中国 游客 数量 下降  泰国政府 希望 通过 加强 旅游 安全 设施 建设 及 举办 这一创 吉尼斯世界纪录 的 活动  向 中国 游客 表达 友好  加深 两国人民 的 情谊  
 中国 驻 泰国 大使馆 公使衔 参赞 杨欣 说  泰方 此次 专门 为 中国 游客 举办 的 活动 构思 巧妙  场面 宏大  令人 印象 深刻  充分体现 了 中泰 一家亲 的 情谊  这一 活动 的 举办 有助于 让 更 多 中国 游客 了解 泰国 的 饮食文化  切身感受 泰国 独特 的 魅力  
 他 说  近期 泰方 在 服务 和 便利 中国 游客  强化 旅游 安全 等 方面 出台 了 许多 措施  中方 愿 与 泰方 保持 密切 沟通  推动 两 国 旅游 合作 有序 发展  
 该 活动 由 泰国 国家旅游局 和 泰国 宗教  艺术  文化 委员会 等 联合 相关 旅游 企业 举办  当天 前来 的 中国 游客 大多 为 团队 游客  也 有 从 网上 了解 到 相关 信息 慕名而来 的 自由 行 游客  
 受 普吉 沉船 事故 及 曼谷 机场 保安 殴打 中国 游客 事件 影响  近期 赴 泰 中国 游客 人数 锐减  泰国政府 为此 推出 多种 面向 中国 游客 的 优惠 措施  日前 还 宣布  将 对 中国 等 21 个 国家 和 地区 游客 免除 落地 签证费 的 措施 延长 至今 年 4 月 30 日 </text>
    <text date="2018-12-30" id="xinhua_31" keywords="土耳其,伊斯兰,安卡拉,警方,新年" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/30/c_1123929667.htm" title="土耳其抓捕30名谋划实施新年恐怖袭击的外国人">新华社 安卡拉 12 月 30 日电     据 土耳其 媒体 30 日 报道  土耳其 警方 当天 在 首都 安卡拉 抓捕 了 30 名 正在 谋划 在 新年 期间 实施 恐怖袭击 的 外国人  
 据 土耳其 阿纳多卢 通讯社 报道  被捕 的 嫌疑人 均 为 与 极端 组织  伊斯兰 国  有 关联 的 外国人  他们 密谋 新年 前夜 在 安卡拉 发动 恐怖袭击  警方 在 突袭 行动 中 还 缴获 一些 非法 文件  
 另据报道  本月 28 日  安卡拉 警方 在 另 一场 行动 中 抓捕 了 52 名 与  伊斯兰 国  有 关联 的 伊拉克 籍 嫌疑人  
 土耳其政府 认定   伊斯兰 国  过去 几年 在 土耳其 制造 的 恐怖袭击 共 造成 300 多人 死亡  2017 年 1 月 1 日 凌晨   伊斯兰 国  一名 武装人员 持枪 闯入 伊斯坦布尔 市中心  雷纳  夜总会  向 正在 庆祝 新年 的 人群 扫射  打死 39 人  打伤 69 人 </text>
    <text date="2019-01-01" id="xinhua_32" keywords="特朗普,叙利亚,撤军,美国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/01/c_1210028013.htm" title="撤军叙利亚？美国举棋不定 重新考虑如何撤军">美国国会 共和 党籍 联邦 参议员 林赛  格雷厄姆 2018 年 12 月 30 日 说  总统 唐纳德  特朗普 承诺 击败 极端 组织  伊斯兰 国  后 再 从 叙利亚 撤军  
 数天 前  特朗普 言之凿凿  称 已 完成 打击  伊斯兰 国  的 任务  宣布 打算 撤回 所有 在 叙 美军  
  拉 抽屉  
 格雷厄姆 2018 年 12 月 30 日 和 特朗普 举行 午餐会  时间 持续 两 小时  他 在 白宫 外 告诉 媒体 记者  以 确保 击败  伊斯兰 国   美国 在 叙 盟友 库尔德 武装 得到 保护 以及 伊朗 不会 成为 美国 撤军 的  大赢家  为 前提  特朗普  长时间  努力  思考 叙利亚 问题 以及 如何 撤军  
 格雷厄姆 说  特朗普 承诺  完全 击败  伊斯兰 国  以后  美军 再 撤离 叙利亚   他 告诉 我 一些 我 不 知道 的 事情  让 我 对 美国 在 叙利亚 的 前进方向 安心 多 了   
 特朗普 当天 的 说辞 与 先前 不同  他 12 月 19 日 表示  美军 已经 在 叙利亚 击败  伊斯兰 国  并 撤回 所有 在 叙 美军  
 未经 叙利亚 政府 允许  美国 主导 的 打击  伊斯兰 国  国际联盟 2014 年 开始 空袭  伊斯兰 国  在 叙 据点  美国 因而 以 军事手段 间接 介入 叙利亚 内战  次年 向 叙 东北部 库尔德 地区 派遣 地面部队  
 美国 在 叙利亚 的 驻军 大约 2000 人  主要 向 库尔德 武装 和 反对 叙 总统 巴沙尔  阿萨德 的 阿拉伯 部族 武装 提供 培训  充任 顾问  特朗普 2017 年 1 月 当选 总统 后 主张 从 叙利亚 撤军  2018 年 4 月 指示 美军 将领 制定 撤军 计划  
 格雷厄姆 曾 是 国会 参议院 军事 委员会 成员  先前 时常 访问 美军 作战 地区  法新社 报道  他 早先 就 与 特朗普 在 从 叙利亚 撤军 问题 上 意见 相左  称 这 一 决定 让 他  措手不及   不过  格雷厄姆 近来 似乎 成为 特朗普 身边 的  红 人   改变 先前 论调  经常 为 特朗普 辩护  
 他 12 月 30 日 早些时候 接受 美国广播公司  本周  栏目 采访 时说  在 叙利亚 选项 有限  让 特朗普 十分  受挫   
  我会 要求 他 坐下 来  与 多名  美军  将领  商议   重新考虑 如何 撤军   格雷厄姆 说   放慢 速度  确保 我们 做 对   
  松 口风  
 白宫 高级顾问 凯莉 安妮  康韦 12 月 30 日 接受  福克斯 周日 新闻  节目 采访 时 暗示  特朗普 可能 重新考虑 撤军 打算  
 康韦 说  特朗普 访问 驻 伊拉克 美军 期间 举行 闭门 会议  说  看看 会 发生 什么    看看 会 发生 什么  意味着  他 有 打算  我 不会 抢 在 他 公布 前 说出  不过  他 确实 希望 我 传达   
 特朗普 12 月 26 日 飞抵 伊拉克  探视 驻伊美军 并力 挺 从 叙利亚 撤军  
 美国 近来 接连 释放 撤军 计划  特朗普 宣布 撤军 叙利亚 后 一天  两名 美国政府 官员 披露  特朗普 决定 实质性 地 削减 驻 阿富汗 美军 人数  
 多家 国际 媒体 解读  特朗普 早就 打算 从 叙利亚 和 阿富汗 两大 海外 战场 抽身  以 兑现 竞选 承诺  只是  撤军 触发 国内 和 欧洲 盟友 不满  
 前 驻 阿富汗 美军 司令 斯坦利  麦 克里斯特尔 12 月 30 日 告诉 美国广播公司  美国 从 两个 战场 撤军 将 削弱 美国 在 中东地区 的 影响力  
 就 撤军 叙利亚  麦 克里斯特尔 认为  叙利亚 局势 动荡  俄罗斯 凸显 存在 感  同时  伊朗 在 中东地区 提升 影响力  如果 美国 影响力 撤出 这一 地区  可能 引发  更大 的 不 稳定   
 谈及 美军 撤离 阿富汗 的 打算  他 说  这 将 严重 削弱 美国 在 阿富汗 的 影响力   就 在 我们 开始 与 塔利班 坐下 来  就 在 我们 开始 磋商 时  他  特朗普  基本上 出卖 了 美国 所 拥有 的 最大 影响力    王逸君   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-02-08" id="xinhua_33" keywords="游客,旅游,出国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/08/c_1124092885.htm" title="财经观察：中国人环球“春游”新动向">新华社 北京 2 月 8 日电 　 财经 观察  中国 人 环球  春游  新动向 
 新华社 记者 
 春节 往往 与 返乡 归 家 紧紧 联系 在 一起  不过  近年来 越来越 多 国人 选择 在 这 段时间 走出 国门  奔 向 远方  使 世界 很多 地方 充满 了 浓浓的 中国 年味  据 携程 等 几大 在线 旅游 平台 预测  2019 年 春节 期间 有 4 亿 中国 人 出游  其中 出境游 约 700 万人次  覆盖 96 个 国家 和 地区 的 900 多个 旅游 目的地  由于 中国 游客 越来越 重视 海外 游  海外 购 的 品质 和 体验  更 多 新 趋势 也 显现出来  
 境外 消费   更 理性 地  买  
 近年来  中国 人 出境 旅游 消费 习惯 在 悄然 改变  以前 对 名牌商品 盲目 的  买买 买  少 了  人们 更 注重 自身 的 实际 需求 和 喜好  也 更 愿意 购买 当地 特色 商品  
 在 英国 从事 旅游业 多年 的 提提 卡卡 旅行社 总经理 方刚 说  前 几年  很多 中国 游客 都 带 着 自己 或 帮别人 购物 的 任务 而 来  尊崇 顶级 名牌  甚至 有人 放弃 游览 只 去 购物   现在 因为 报名 人数 少 了 很多  我们 比斯特 购物 村 一日游 基本 停 了  而 2016 年 我们 每周 可以 达 5 个 出团 日   方刚 说  
 来自 湖北 的 中国 游客 王威 在 巴黎 购物 时  没有 去 老佛爷  巴黎 春天 等 大型 购物中心  而是 选择 了 一家 法国 当地人 常去 的 超市  购买 了 红酒  巧克力 等 一些 本 土货  
 花 30 多 欧元 淘 几幅 法国 乡村 风景 油画  买 一只 水晶 醒 酒器   王威 还 去逛 了 位于 巴黎 郊区 的 二手市场   买 一些 价格 不高  但 国内 难以 见到 的  特产   带回去 送 家人 朋友 才 有 更 意义   他 说  
 海外 观光   更 有品 的  游  
 境外游 已 成为 很多 中国 家庭 休闲 娱乐 的 重要 组成部分  人们 出游 频次 越来越 高  经验 也 更加 丰富  在  吃  住  行  游  购  娱  六大 要素 中  中国 游客 的 关注点 已经 逐渐 从  购  向  游  转变  从 景点  打卡  转向 了解 当地 历史 文化  体验 风土人情   求实   求新   求深  成为 中国 人 出境游 的 新 特点  
 在 北京 工作 的 创投 行业 咨询师 何雯 第一次 来到 美国  首选 的 游览 项目 是 参观 纽约 大都会 博物馆  然后 是 去 百老汇 观看 音乐剧  芝加哥   何雯 告诉 新华社 记者   这个 剧 比较 能 反映 美国 真实 的 文化  让 人 更 直观 地 了解 到 当地 的 社会 文化 特色   
 除了 传统 的 跟 团游  定制 游 和 自由 行 的 客人 也 在 不断 增多  参观 博物馆  名校  酒庄 等 更 有 深度  更具 个性化 的 主题 旅游 越来越 受欢迎   美食 之旅   户外 徒步 之旅   健康 养生 之旅   极地 探险 之旅  吸引 到 更 多 有 特别 兴趣爱好 的 中国 游客  
 据 凯撒 旅游 欧洲 分公司 负责人 王竹丽 介绍  中国 游客 的 出游 内容 发生 了 很大 变化  比如  每年 以 亲临 维也纳 新年 音乐会 为 特色 的 团组 一票 难求   观赛 之旅  吸引 了 大量 体育 爱好者   艺术 之旅  也 很 有 市场  其 内容 以 博物馆 和 艺术 名城 为 线索  让 客人 入住 艺术 主题 酒店  深入 探访 全球 著名 博物馆  亲临 全球 艺术 盛会  
 国际 旅程   更 体贴 的  便  
 春节 期间  消费 能力 不断 升级 的 中国 游客 为 全球 输送 着 源源不断 的  红利   从 商品 到 服务  各国 政府 和 商家 越来越 厚待 中国 游客  提供 更 贴心 细致 的 服务  更 注重 中国 人 旅游 休闲 和 消费 购物 的 体验  
 以 泰国 为例  为 方便 中国 游客 春节 出游  泰国政府 延长 了 免 落地 签证费 政策 的 时间  进一步 完善 了 电子 落地 签 申请 服务  目前  泰国 主要 旅游 目的地 与 中国 各 大城市 均 开通 了 直航  游客 出行 更加 方便  
 从 机场 到 酒店  从 街边 小店 到 奥 特莱斯  不少 商家 抓住 中国 游客 海外 过年 的 商机  推出 专门 针对 中国 游客 的 优惠活动  春联  灯笼  鲜花  中国 年 的 节庆 装饰 一应俱全  用以 招揽 中国 游客  此外  全球 许多 著名 旅游景点 都 增设 了 中文 指示牌 和 中文 讲解 服务  中国 消费者 习惯 使用 的 微信  支付宝 更是 接入 全球 热门 旅游 地 的 各大 商家  
 古巴 旅游部 发展 总监 米歇尔  贝尔纳 尔 说  古巴 非常重视 中国 市场  吸引 中国 游客 已 成为 古巴 2019 年 旅游业 发展 战略 的 重中之重  他 说  古巴 已 培养 了 一批 会 讲 中文 的 导游 和 行政 人员  去年  哈瓦那 大学 孔子 学院 开设 汉语 课堂  未来 将 培养 更 多 针对 中国 市场 的 旅游 人才   执笔 记者  康逸  参与 记者  马倩  朱晟  王慧慧  朱婉君  陈瑶  陈家 宝  杨一苗  张曼 </text>
    <text date="2019-01-11" id="xinhua_34" keywords="德国,机场,罢工" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/11/c_1210035652.htm" title="德国多地机场罢工致航班大面积取消 影响11万旅客">德国科隆  波恩 机场  杜塞尔多夫 机场 和 斯图加特 机场 的 安检 人员 10 日 举行 罢工  造成 当天 德国 境内 至少 数百架次 飞往 国内 和 国际 方向 航班 被 取消  据德媒 报道  共有 约 11 万 旅客 的 正常 出行 受到 罢工 影响  
 当天 早间  在 德国 服务行业 工会 呼吁 下  上述 三大 机场 共有 近 1 千名 安检 公司 雇员 参与 了 此次 罢工  该 工会 当天 表示  罢工 的 目的 是 要求 资方 满足 为 安检 人员 涨薪 的 诉求  
 机场 安检 人员 罢工 除 影响 到 普通 旅客 出行 外  亦 造成 作为 国际 快递 公司 枢纽 基地 的 科隆  波恩 机场 物流 业务 受阻  由于 飞行员 和 货物 亦需 通过 安检  国际 快递 巨头 DHL  UPS 和 联邦快递 等 的 运输 活动 亦 不同 程度 受到 影响  
 位于 南部 的 慕尼黑 机场 尽管 未 出现 罢工  但 受 上述 三大 机场 罢工 以及 近日来 阿尔卑斯山 地区 的 强 降雪 天气 两项 因素 影响  航班 仍 被 大面积 取消  该 机场 发言人 当天 早间 宣布  在 该 机场 全天 预计 1100 架次 的 起降 航班 中 已有 约 150 架次 被迫 取消  
 根据 科隆  波恩 机场 方面 发布 的 消息  罢工 将 一直 持续 至 10 日 深夜  斯图加特 机场 则 通知 乘客 称  该 机场 11 日起 可望 恢复正常 的 航班 运营  
 这 已 是 德国 服务行业 工会 一周 内 发起 的 第二场 以 机场 为 阵地 的 罢工  1 月 7 日  柏林 泰格尔 机场 和 舍内 菲尔德 机场 安检 人员 举行 罢工  仅 在 泰格尔 便 有 至少 40 架次 航班 被 取消  
 不过  由于 德国 服务行业 工会 发起 本轮 罢工 前 已 提前 向 社会 发布 消息  许多 旅客 亦 及时 修改 了 出行 计划  采取 换至 未 参与 罢工 的 其它 机场 等 补救措施  
 中国 驻 杜塞尔多夫 总领事馆 9 日 亦 发出 提示信息  提醒 领区 计划 当日 在 上述 机场 乘机 的 中国 公民 密切 关注 所乘 航班 变更 情况 并 及时 调整 行程  如 无法 更改 行程  建议 按 机场 已 发出 的 提示  尽量 提早 到达 机场  并 尽可能 不 携带 或 减少 手提 行李  以 加速 安检 进程   彭 大伟  
</text>
    <text date="2019-02-15" id="xinhua_35" keywords="新加坡,产业,制造业" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/15/c_1124121808.htm" title="新加坡去年经济增长3.2%">新华社 新加坡 2 月 15 日电  记者 李晓渝  新加坡 贸工部 15 日 发布 的  2018 年 新加坡 经济 调查报告  显示  2018 年 新加坡 国内 生产总值  GDP  增长 32  增幅 低于 2017 年 的 39  
 此前  新加坡政府 曾 根据 去年 10 月  11 月 相关 数据 预估 2018 年 GDP 增长 33  
 最新 发布 的 这份 报告 显示  受 电子 制造业 产业  运输 工程 产业 和 生物医药 产业 拉动  新加坡 制造业 2018 年 增长 72  不过  这一 增幅 比 2017 年 的 104 有所 放缓  
 另外  新加坡 建筑业 2018 年 下降 34  较 2017 年 102 的 降幅 有所 好转  服务业 2018 年 增长 3  低于 2017 年 32 的 增幅  
 新加坡 贸工部 表示  维持 2019 年 新加坡 经济 增长 15 至 35 的 预测值  但 预计 增幅 可能 会 略低于 预测 区间 的 中间 值 </text>
    <text date="2019-02-15" id="xinhua_36" keywords="恐怖袭击,反恐政策,反恐部队,反恐形势" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/15/c_1210059850.htm" title="欧洲面临的恐怖主义威胁挥之不去 反恐形势难言乐观">原题  欧洲 反恐 形势 难言 乐观 
 联合国 负责 反恐 事务 的 副 秘书长 沃龙 科夫 2 月 11 日向 安理会 汇报 了 联合国 秘书长 有关 极端 组织  伊斯兰 国  恐怖 威胁 的 第八份 报告  报告 称  目前 该 组织 仍 是 一个  具有 集中 领导 的  全球性 恐怖组织  具有 发动 国际 恐怖袭击 的 意图 和 能力  国际刑警组织 秘书长 斯托克 最近 警告 称  欧洲 反恐 形势 不容乐观  可能 会 遭遇 新一轮 恐怖袭击  由于  伊斯兰 国  的 许多 外国 武装人员 来自 邻近 的 欧洲 国家  欧洲 舆论 普遍 担心  尽管  伊斯兰 国  日渐式微  但 随着 大批 极端分子 返回 欧洲 以及 极端分子 从 监狱 释放  欧洲 遭遇 恐怖袭击 的 风险 在 不断 增加  
  欧洲 面临 的 恐怖主义 威胁 仍然 挥之不去  
 沃龙 科夫 说   伊斯兰 国  的 重心 集中 在 伊拉克 和 叙利亚  仍 控制 着 14 万至 18 万名 武装 分子  其中 外国 武装 分子 多达 3000 余名  该 组织 目前 掌握 的 资金 估计 在 5000 万至 3 亿美元 之间  其 分支 组织 也 在 通过 犯罪活动 牟取 经济 利益  
 报告 指出  目前  伊斯兰 国  及其 分支 组织 活动 比较 隐蔽  但 其 领导层 仍 保持 着 影响力  且 具有 发动 国际 恐怖袭击 的 意图  其中  该 组织 中 的 外国 武装 分子 的 存在 加剧 了 这种 情况  他们 中 一部分 正 离开 冲突地区  一部分 已 返回 原籍  还有 的 即将 从 监狱 中 被 释放  
 极端 组织 中 的 武装 分子 很多 来自 邻近 的 欧洲各国  比利时 内政 部门 最近 发布 一份 报告 称  自从 2012 年 以来  超过 400 名 比利时人 前往 叙利亚 加入  伊斯兰 国   到 现在 为止  约 有 1  3 比利时 极端分子 返回 本国  尚有 约 150 人 留在 叙利亚  
 欧洲 多国 在 2015 年 至 2016 年间 遭遇 一系列 重大 恐怖主义 袭击  斯托克 说  大批 极端分子 在 未来 几年 将 从 欧洲 的 监狱 释放  他们 在 恐怖组织  伊斯兰 国  接受 过 专业训练  他们 中 的 很多 人 不思悔改  一旦 释放 很 有 可能 发动  独狼式  恐怖袭击  这些  危险 分子  是 欧洲 未来 的 重大 安全隐患  
  欧洲 面临 的 另 一 重要 安全 威胁 是 来自 本土 的 极端分子   欧盟 反恐 总 协调员 科赫夫 说  这些 人 在思想上 受到 恐怖组织 的 蛊惑  去年 12 月  在 法国 斯特拉斯堡 发生 的 恐怖袭击 实施者 谢 卡特 就 属于 这 类人  谢 卡特 是 一名 北非 裔  出生 在 法国  曾 在 法国  德国  瑞士 多 国 入狱  罪名 涉及 盗窃  使用暴力 等  警方 推测 他 在 服刑 期间 接触 到 极端主义 思想  案发前  法国 警方 已 将 他 列入  极端 人员 监视 名单   科赫夫 说   相比 有 组织 的 大规模 恐怖袭击  无 组织  随机 的  独狼式  恐怖袭击 更加 防不胜防   
  欧洲 面临 的 恐怖主义 威胁 仍然 挥之不去   斯特拉斯堡 恐袭 发生 后  法国 总统 马克龙 表示  去年 10 月  法国 以  恐袭 威胁 非常 高  为 由 再次 延长 了 边境 审查 的 期限  这 已经 是 法国 从 2015 年 巴黎 恐袭 以来 第五次 采取 该 措施  据 不 完全 统计  法国 2018 年 共 发生 3 起 恐袭  造成 10 人 死亡  数十 人 受伤  
  欧盟 还 没有 形成 一个 统一 的 反恐 政策  
 欧洲 有 媒体 评论 称  与 之前 几年 相比  2018 年 欧洲 的 安全形势 有所改善  重大 恐怖袭击 事件 几乎 没有 发生 过  但 去年底 斯特拉斯堡 恐袭 再次 拉响 了 警报  恐怖袭击 并 没有 远离 欧洲  
 科赫夫 表示  2018 年 欧洲 安全形势 总体 平稳  主要 是因为 各国 防范措施 到位  及时 挫败 了 多个 大规模 的 恐怖袭击 企图  在 2015 年 至 2016 年 欧洲 遭遇 多次 重大 恐怖袭击 之后  欧盟 成员国 都 建立 了 应对 大规模 恐袭 机制  在 最近 两年 中 都 发挥 了 应有 的 作用  有 数据 显示  从 去年初 至 11 月  法国 相关 部门 共 挫败 至少 6 起 恐袭 图谋  荷兰  比利时  德国 等国 也 都 及时 阻止 了 多 起 恐怖袭击 事件  
 欧洲 刑警 组织 负责 反恐 的 官员 曼纽尔  纳 瓦利 特 不久前 在 欧洲议会 听证会 上 表示  最近 两年 在 欧洲 发生 的 恐怖袭击 虽然 增多 了  但 致命性 大大降低  死伤 人数 大幅 减少  在 2017 年  在 欧盟 成员国 中共 发生 33 起  受 极端 思想 影响  而 发动 的 恐怖袭击  导致 62 人 死亡  而 在 2016 年  在 欧盟 成员国 中 发生 13 起 类似 恐怖袭击  结果 造成 135 人 死亡  
 马克龙 多次 重申  打击 恐怖主义 威胁 的 坚定 决心   对内 加强 移民 管理 和 反恐 计划  对外 加大 与 中东 和 北非国家 的 反恐 军事 合作  从 2017 年 11 月 取消 紧急状态  签署 新 的 反恐 法 以来  法国 先后 于 去年 2 月 和 7 月 推出 了 去 极端化 计划  反恐 计划 等  将 教育  司法  科研  网络  企业 等 均 纳入 去 极端化 和 反恐 领域  同时 配合 长期 执行 的 哨兵 计划 和 反恐 警戒 系统  编织 了 一张 覆盖 全境 的 反恐 网络  
 在 国外  法国 不仅 积极参与 叙利亚 事务  而且 在 非洲 部署 反恐 部队  提供 资金 帮助 非洲 国家 铲除 恐怖主义 势力  目前  法国 在 该 地区 开展 以  新月形 沙丘  命名 的 军事行动  每年 耗资 5 亿 欧元  同时 为 萨赫勒 五国 集团 的 军事行动 提供 资金 支持  此外  法国 和 德国 还 加强 了 对 谷歌  脸书 等 网络 巨头 的 监管  打击 极端 思想  恐怖主义 思想 在 社交 媒体 上 的 传播  
  最近 几年  在 日益 猖獗 的 恐怖 威胁 下  欧盟 成员国 在 情报 共享 等 方面 取得 一定 进展  但 由于 安全 事关 各 成员国 主权  各国 在 反恐 领域 的 合作 仍待 加强  直到 目前  欧盟 还 没有 形成 一个 统一 的 反恐 政策   科赫夫 说  恐怖主义 是 欧洲各国 面临 的 共同 敌人  只有 联合 起来 形成 统一战线  才能 有效 打击 恐怖分子 的 嚣张气焰   记者   任彦   龚鸣 </text>
    <text date="2018-12-20" id="xinhua_37" keywords="比利时,内阁,首相辞职,政坛" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/20/c_1210019722.htm" title="首相辞职搅动比利时政坛，国王“暂时搁置”内阁辞职请求">因 执意 参加 在 摩洛哥 马拉喀什 举行 的 联合国 移民 大会 并 签署  移民 问题 全球 契约  导致 联合政府 分裂 及 民众 上街 抗议  比利时 首相 米歇尔 当地 时间 18 日向 国王 菲利普 递交 辞呈  他 同时 称  比利时政府 将 集体 辞职  不过 王室 随后 表示  国王 将  暂时 搁置  内阁 的 辞职 请求  
 据 路透社 19 日 报道  比利时 社会党 和 绿党 18 日 在 联邦 众议院 会议 上 对 政府 发起 不 信任 动议  原因 是 米歇尔 支持 并 签署 联合国  移民 问题 全球 契约   据称  米歇尔 原本 希望 在 当天 的 会议 上 争取 推动 2019 年 财政预算 获批  并 希望 议会 各党 形成 一个  善意 联盟   使 内阁 能 坚持 到 2019 年 5 月 的 新一届 议会选举  但 议会 各方 在 有关 问题 上 分歧 严重  拒绝 了 他 的 提议 并 对 其 提出 不 信任 动议  最终  他 宣布 辞职  并称 比利时政府 将 集体 辞职  
 报道 称  米歇尔 对  移民 问题 全球 契约  的 立场 曾 遭 比利时 朝野 强力 反对  本月 16 日  比利时 弗拉芒 语区 的 几个 右翼 和 极右翼 组织 在 布鲁塞尔 发起  反对 马拉喀什 游行   5500 多名 示威者 打着  米歇尔 下台   封锁 边界  等 口号  反对 签署 移民 契约  自 2015 年 以来  移民 问题 就 持续 困扰 欧盟  有 分析 称  比利时 新 弗拉芒 联盟党 对  移民 问题 全球 契约  的 反对  反映 了 欧盟 右翼 政党 对 移民 问题 的 态度  
 比利时 对 政治危机 并 不 陌生  2010 年 至 2011 年  该国 曾 陷入 541 天 的 无政府 状态  比利时 本次 政治危机 正值 欧洲 即将 迎来  选举 模式  之际  2019 年  欧洲议会 及 七个 欧盟 国家 都 将 进行 选举  欧洲 政局 将 迎来 重大 调整   方莹馨 </text>
    <text date="2019-02-18" id="xinhua_38" keywords="北美,周末,票房" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/18/c_1210061864.htm" title="科幻大片《阿丽塔：战斗天使》登顶北美周末票房榜">新华社 洛杉矶 2 月 17 日电  记者 高山  二十世纪 福克斯公司 发行 的 科幻片  阿丽塔  战斗 天使  本周 上映 后  以 周末 3 天 入账 2780 万美元 的 成绩 一举 夺得 北美 周末 票房榜 冠军  
  阿丽塔  战斗 天使  的 制作 成本 高达近 17 亿美元  由 罗伯特  罗德里格斯 执导  罗莎  萨 拉扎尔 主演  好莱坞 科幻电影 大师 詹姆斯  卡梅隆 担任 制片 和 编剧  该片 根据 日本 漫画家 木城雪户 的 作品  铳 梦  改编  讲述 了 半 机械 人 阿丽塔 在 探寻 自己 神秘 身世 的 过程 中  唤醒 了 身体 中 蕴藏 的 强大 能力  与 邪恶势力 展开 战斗 的 故事  
 华纳 兄弟 影片 公司 发行 的 动画片  乐 高大 电影 2  周末 3 天 入账 2121 万美元  名列 北美 周末 票房榜 第二位  这部 电影 是 2014 年  乐 高大 电影  的 续集  讲述 了 乐高 小 人们 为了 保护 城市 免遭 邪恶 暴君 的 入侵 和 控制 而 奋起 反抗 的 故事  
 华纳 兄弟 影片 公司 发行 的 喜剧片  难道 不 浪漫  周末 3 天 入账 1421 万美元  排名 第三  影片 讲述 一名 纽约 女 建筑师 在 被 抢 匪 打昏 后 醒来  发现 生活 突然 大变样  一切 变得 如同 浪漫 喜剧 般 美好  
 派拉蒙 影业公司 发行 的 喜剧片  倾听 男人 心  入账 1092 万美元  排名 第四  影片 讲述 一名 女性 体育 经纪人 在 喝 了 巫婆 提供 的 神秘 茶水 后  突然 拥有 了 听懂 男人 内心 想法 的 能力  
 环球 影业公司 发行 的 恐怖片  忌日 快乐 2  入账 981 万美元  排名 第五  该片 是 2017 年 影片  忌日 快乐  的 续集 </text>
    <text date="2018-11-17" id="xinhua_39" keywords="阿根廷" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/17/c_1123728845.htm" title="阿根廷宣布在南大西洋发现失联潜艇“圣胡安”号">新华社 布宜诺斯艾利斯 １ １ 月 １ ７ 日电     阿根廷海军 １ ７ 日 凌晨 在 其 官方网站 发布公告 说  一年 多前 失联 的 阿 海军 潜艇  圣胡安  号 已经 在 南 大西洋 约 ８ ０ ０ 米 深处 被 找到  
 公告 说  在 使用 远程 观测器 对 美国 水下 探测 公司  海洋 无限  提供 的 第 ２ ４ 号 数据 点 进行 勘查 后   圣胡安  号 潜艇 的 身份 已经 得到 确认  但 阿 海军 目前 尚未 公布 关于 潜艇 的 其他 信息  
 今年 早些时候   海洋 无限  公司 通过 竞标  从 阿 海军 获得 合同  负责 搜寻 失联 潜艇  
 据 当地 媒体报道  失联 潜艇 大致 定 位于 距离 阿根廷 丘 布特 省圣 豪尔赫 湾 ４ ６ ０ 公里 处  
 当地 时间 ２ ０ １ ７ 年 １ １ 月 １ ５ 日   圣胡安  号 潜艇 在 距离 阿根廷 瓦尔德 斯 半岛 约 ４ ３ ０ 公里 的 南 大西洋 海域 与 阿 海军 失去 联系  当时 潜艇 共 载有 ４ ４ 名 船员 </text>
    <text date="2018-11-21" id="xinhua_40" keywords="设计师,辱华" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/21/c_1123748728.htm" title="D&amp;G设计师被曝辱华遭众人抵制，上海大秀已宣布取消！">新华社 上海 11 月 21 日电  记者 有 之 炘  21 日晚 的 上海 世博 中心  本应 上演 意大利 品牌 杜嘉班纳  Dolce  Gabbana  的 大型 时装秀  此刻 却 只 剩下 凌乱 的 后台 和 空荡荡 的 舞台  当晚 的  大秀  被 宣布 取消  
 一边 对 着 中国 市场  甜言蜜语   一边 在 宣传片 中 嘲讽 中式 英语 和 中国 文化  上 一秒 在 社交 媒体 上 发表 辱华 言论  下 一刻 自称 账号 被盗   这个 品牌 用  虚情假意  换来 了 众人 的 抵制  
 中国 是 奢侈 品牌 杜嘉班纳 最 重要 的 市场 之一  为了 给 11 月 21 日 在 上海 的 时尚 秀 预热  杜嘉班纳 近日 发布 了 以  起筷 吃饭  为 主题 的 系列 短 视频  视频 中 一位 穿着 杜嘉班纳 服饰 的 东方 女子 拿 着 筷子  姿态 扭捏 地 吃 着 几种 意大利 美食  
 视频 发布 后  不少 网友 表示  片中 充满 了 让 人 困惑 的 细节  比如 模特 的 表演 过于 夸张   用 小 棍子 形状 的 餐具 来 吃 伟大 的 传统 玛格丽特 披萨 饼  的 台词 等  均 带有 嘲讽 的 意味  
 鉴于 网友 的 质疑  杜嘉班纳 在 其 品牌 官方 微博上 删除 了 这些 短 视频  然而  一波未平  一波又起  当有 网友 在 海外 社交 媒体 Instagram 上 质疑 这组 短 视频 是否 辱华时  引来 了 杜嘉班纳 的 联合 创始人 兼 设计师 斯蒂芬 诺  嘉班纳 一系列 粗鄙 不堪 的 辱华 言论  
 如果说  起筷 吃饭  的 创意 并非 主观 辱华  而是 由于 对于 文化差异 的  掉以轻心   那么 这位 设计师 的 辱华 言论 已经 突破 了 中国 消费者 的 心理 底线  
 针对 设计师 的 辱华 言论  杜嘉班纳 在 其 微博 官方 账号 上 表示  该 设计师 的 Instagram 账号 被盗  已经 立即 通过 法律 途径 解决   并称  为 这些 不 实 言论 给 中国 和 中国 人民 造成 的 影响 和 伤害 道歉  我们 对 中国 和 中国 文化 始终一贯 地 热爱 与 尊重         
 网民 对 上述 声明 并 不买账  在 微博上  杜嘉班纳 设计师  已经 成为 搜索 热词  与此同时  原定 出席 时装秀 的 陈坤  章子怡  李冰冰  迪丽 热巴  王俊凯 等 人 纷纷 宣布 取消 出席 计划  一位 原本 应邀参加 时装秀 的 时尚 博主向 记者 坦言  杜嘉班纳 涉嫌 用  账号 被盗  这样 的 低级 借口  甩锅   这样 的 道歉 毫无诚意  自取其辱  这场 时尚 秀 终将  凉凉   
 面对 大众  零 容忍  的 态度  杜嘉班纳于 21 日 下午 宣布 在 上海 举办 的 时装秀  因故 改期   
 波士顿咨询公司 近期 发布 报告 预计  中国  千禧 一代  正 成为 奢侈品 消费 主力  到 2024 年 中国 消费者 将 贡献 全球 奢侈品 市场 40 的 销售  
 业内人士 表示  由于 看好 中国 市场 带来 的 增长  越来越 多 的 品牌 在  讨好  中国 市场 方面 花 了 很多 心思  但 这种  讨好  不仅 要  取悦  中国 市场  更要 从 内心 尊重 中国 的 市场 </text>
    <text date="2019-01-10" id="xinhua_41" keywords="利马,集团,委内瑞拉,声明,签署" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/10/c_1210034917.htm" title="委内瑞拉要求“利马集团”48小时内纠正对委立场">新华社 加拉加斯 1 月 9 日电  记者 徐烨 　 王瑛  委内瑞拉 总统 马杜罗 9 日 在 电视讲话 中 表示   利马 集团  须 在 48 小时 内 纠正 对 委内瑞拉 的 立场  否则 委方 将 对 其 采取  紧急 和 剧烈  的 报复 措施  
 由 美洲 14 国 组成 的  利马 集团  4 日 发表 联合声明  要求 马杜罗 放弃 在 1 月 10 日 宣誓就职  宣布 重新 评估 与委 外交关系 并 对委 官员 实施 制裁  声明 还 将 委内瑞拉 与 圭亚那 有 争端 海域 的 归属权 划给 圭亚那  除 墨西哥 外   利马 集团  其余 13 个 成员国 签署 了 声明  
 马杜罗说  委内瑞拉 不 接受  利马 集团  声明 的 任何 内容  特别 是 关于 有 争端 海域 的 归属 问题  他 说  如果 签署 声明 的 13 国不 立即 纠正 有关 委 领土问题 上 的 态度  委方 将 采取  剧烈 的 报复 措施   
 9 日 上午  委 外交部长 阿雷亚萨 在 电视直播 的 公开 活动 中向  利马 集团  13 个 签署 声明 的 国家 的 驻委 使节 提交 了 抗议书  
 为 协调 对 委内瑞拉 问题 立场  阿根廷  巴西  加拿大  智利  墨西哥  哥伦比亚  巴拿马  秘鲁  危地马拉  圭亚那  洪都拉斯  巴拉圭  圣卢西亚 和 哥斯达黎加 2017 年 8 月 8 日 在 利马 签署  利马 宣言   宣布 成立  利马 集团  </text>
    <text date="2019-02-18" id="xinhua_42" keywords="防务,阿布扎比,国际,阿联酋,主办方" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/18/c_1124128999.htm" title="阿联酋武装部队签署33项防务合同">新华社 阿布扎比 2 月 17 日电  记者 苏小坡  第 14 届 阿布扎比 国际 防务展 17 日 在 阿拉伯联合酋长国 首都 阿布扎比 国家 展览 中心 开幕  据 主办方 统计  在 防务展 首日  阿联酋 武装部队 签署 33 项 防务 合同  总金额 达 4971 亿 阿联酋 迪拉姆  约合 1355 亿美元   
 防务展 发言人 穆罕默德  哈萨 尼 在 当天 举行 的 新闻 发布会 上 说  这 33 项 防务 合同 中 18 项 涉及 阿联酋 国内 公司  15 项 涉及 国际 公司  
 据 主办方 介绍  本届 防务展 共 吸引 来自 50 多个 国家 和 地区 的 1200 余家 企业 参展  其中 包括 洛克希德  马丁  波音  空中客车  赛峰 等 军工  航空 和 防务 设备 领域 的 世界 知名企业  突出 展示 智能化  大 数据 等 尖端科技 在 国际 军工 和 防务 领域 的 创新 应用 成果  
 阿布扎比 国际 防务展 始于 1993 年  每 两年 举办 一次  目前 已 成为 西亚 和 北非地区 规模 最大  最具 影响力 的 防务展  也 是 全球 顶级 防务 装备 展览 之一  2017 年 举行 的 第 13 届 阿布扎比 国际 防务展 总 交易额 达 19177 亿 迪拉姆  约合 52 亿美元  </text>
    <text date="2018-12-27" id="xinhua_43" keywords="叙利亚,撤军,大国博弈,美国外交战略" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/27/c_1210025071.htm" title="美国真“撒手不管”叙利亚了？">美国 从 叙利亚 撤军 了  据 法新社 消息  美国国防部 已 正式 颁布 行政命令  美国 将 从 叙利亚 撤出 军队  消息 一出  举世 震惊  不仅 美国 的 盟友 坐不住 了  美国 国内 反对 之声 也 不绝于耳  那么  撤军 是否 意味着 美对 叙  撒手不管  了  谁 将 填补 美 撤军 后 留下 的 权力 真空  未来 中东 局势 又 将 何去何从  
 突然 撤军 惊 了 谁  
 12 月 19 日  美国 总统 特朗普 在 推特上 宣布  美国 已经 赢得 了 对 恐怖组织  伊斯兰 国   IS  的 战争  并 将 撤出 美国 在 叙利亚 的 2000 余名 驻军  
 美方 官员 随即 透露 说  撤军 将 在 60 天到 100 天 完成  有 消息 称  即将 卸任 的 美国 国防部长 马蒂斯 已经 签署 执行 令  
 对于 美国 的 决定  俄罗斯 第一 时间 表示 欢迎  俄外交部 发言人 扎 哈罗 娃 表示  美国 宣布 从 叙利亚 撤军  将 为 叙利亚 带来  真正  实际 的 政治 解决 前景   
 但是 美国 盟友 很 受伤  法  英  德 政府 相继 表示  美国 的 决定 将 不会 影响 他们 对 叙 的 军事 介入  他们 将 继续 和 其他 盟友 合作  打击 在 叙 极端 势力  
  特朗普 撤完 驻 叙 美军 后  驻 伊拉克  阿富汗 和 韩国 的 美军 是否 会 成为 下 一个 目标   韩国  中央日报  发出 这样 的 疑问   韩国 日报  也 称  从 美军 撤出 叙利亚 来看  如果 韩国 不能 大幅提高 分担 费用  不 排除 美国 消减 驻 韩美军 的 可能  
 反对 抗议 也 在 美国 国内 应声 而 起  美国有线电视新闻网  CNN  惊呼   这是 送给 俄罗斯 和 伊朗 的 圣诞 大礼   美国参议院 外委会 主席 科 克尔 称  这 不仅 增加 了  伊斯兰 国  死灰复燃 的 可能  而且 将 使 中东 盟友 今后 不 可能 再 信赖 华盛顿  
 上海 外国语 大学 中东 研究所 副所长 孙德刚 在 接受 本报记者 采访 时 表示  美国 内 反对 撤军 的 声音 很大  原因 很 复杂  首先  部分 国会议员 批评 总统 在 做出 这一 决定 前未 充分 与 国会 沟通  其次  强硬派 认为 美 仓促 撤军  正中 俄罗斯  伊朗 和 叙利亚 巴沙尔 政府 下 怀  导致 俄进 美退  再次  亲以 势力 认为  撤军 决定 使 以色列 陷入 孤立 境地  甚至 向 伊朗 发出 错误 信号  诱使 其 加强 在 东 地中海地区 的 军事 存在  导致  伊进 以 退   最后  部分 民主党 人士 认为  撤军 会 导致  伊斯兰 国  卷土重来  美国 盟友   叙利亚 库尔德人 也 遭 抛弃  恐 被迫 向 叙政府 屈服  
 战略 超脱 为了 谁  
 谈及 突然 撤军 叙利亚 的 原因  特朗普 表示  打击  伊斯兰 国  是 美国政府  让 美军 留在 叙利亚 的 唯一 原因    伊斯兰 国  如今 已 被  铲除   美军 应该  回家   
 此外  从 叙利亚 撤军 是 特朗普 的 竞选 承诺 之一  他 多次 抱怨 其他 盟国 没有 担负 相应 的 反恐 任务  并称 现在  是 让 其他 国家 投入 战场 的 时候   
 然而  美国政府 的 说法 显然 难以 服众  俄罗斯  消息报  引述 俄国家杜马 国防委员会 主席 沙马 诺夫 的话 称  特朗普 称 美军 在 叙 战胜 了  伊斯兰 国   不仅 国际 社会 不 相信  连 美国 国内 及其 盟友 也 不 相信  
  这 是 美 对 叙 采取 战略 超脱 策略 的 转折点   孙德刚 认为  近年来  美在 对 叙 政策 上 经历 了 四个 阶段  2011  2014 年  奥巴马 政府 通过 经济 和 军事援助  支持 叙 反对派  与 阿拉伯  土耳其 和 欧洲 盟国 一道  组建  倒 巴沙尔  统一战线  2014  2016 年  随着  伊斯兰 国  肆虐 沙姆 地区  反恐 成为 美在 该 地区 首要任务  美 加大 军事 介入 力度  并 向 叙利亚 和 伊拉克 增派 多达 1 万名 特种部队 和 军事训练 人员  2017  2018 年  特朗普 执政 期间   伊斯兰 国  作为 实体 已 被 打垮  美 降低 对 叙 反对派 的 援助 力度  同时 美以 叙政府 使用 化武 为 由  两次 空袭 叙 境内  开启 了  空中 干预 模式   如今  美对 叙 政策 恐将 进入 第四阶段  美 宣布 从 叙 完全 撤军 后  鼓励 土耳其 和 部分 阿拉伯 盟友 冲锋在前  美 保持 战略 超脱  
 而 在 美国政府 宣布 从 叙 撤军 两天 后  土耳其 总统 埃 尔多 安 表示  愿意  接盘   继续 在 叙 打击  伊斯兰 国  和 库尔德 武装  
 孙德刚 分析 认为  美国政府 有 两 方面 考虑  一是 满足 中东 盟友 土耳其 的 诉求  在 当前 美土 关系 改善 的 背景 下  美 默许 土 军队 进入 叙利亚  建立 势力范围  以  回报  土在 卡舒吉 被害 事件 上 对 美 配合  二是 本着  美国 优先  原则  特朗普 政府 对 中东 权力 平衡  民主 拓展 和 扩大 美国 在 叙利亚 主导权 兴趣不大  因此 从  收益  成本  出发  试图 减少 军事 开支  而土 军队 要求 南下  与 美 撤军 的 诉求 一拍即合  
 解局 中东 依靠 谁  
  美国 外交 战略 大 转移   德国 新闻 电视台 称  美国 从 叙利亚 撤军 将 对 中东地区 局势 影响 深远  孙德刚 认为  首先  俄罗斯 和 伊朗 将 进一步 扩大 在 叙 政治 和 军事 影响力  土将 在 叙 库尔德 地区 填补 美国 撤军 后 留下 的 权力 真空  三国 将 对 叙 战后 秩序 安排 发挥 关键作用  但 彼此 矛盾 恐将 上升  其次  由于 缺乏 美国 的 领导  沙特  埃及  阿联酋  约旦 等 组建  阿拉伯 版 北约  的 难度 增大  最后  叙 库尔德人 在 丧失 美 支持  同时 面临 土 打压 的 情况 下  很 可能 会 寻求 对 叙政府 的 妥协  
 那么 是否 可以 因此 认为  美国 打算 将 整个 中东 弃之不顾  
 答案 是 否定 的  孙德刚 认为  美从 叙 撤出 2000 人  并未 改变 美在 中东 整体 军事 布局  时至今日  美 仍然 是 中东地区 部署 军事基地 和 驻军 人 数最多 的 国家  包括 在 土耳其  科威特  卡塔尔  阿联酋  巴林  沙特  阿曼  吉布提  以色列  阿富汗 等 国共 部署 了 5 万多 人  美将 在 中东 关键 地区   海湾  地中海 和 红海 地区 继续 维持 强大 军事 存在  同时  美将 继续执行  减少 投入  战略 超脱  政策  鼓励 盟友 发挥 更大 作用  
 未来 美国 将 如何 布局 中东  中国 中东 学会 会长 杨光 接受 本报 采访 时 分析  一是 重新 界定 其 在 中东 的 战略 利益  维护 在 中东 能源安全 的 重要性 下降  反恐  遏制 伊朗  保护 以色列 和 约旦 将 成为 其 核心 利益  二是 要 发挥 巧 实力  让 其他 国家 分担 中东地区 稳定 的 成本  三是 美 尽管 已经 不再  一超 独霸   但 依然 要 发挥 主导作用  
 中东 未来 将 走向 何方  杨光 认为  该 问题 需要 放在 更大 的 历史 维度 上 看  
  中东地区 的 国家 大都 是从 曾经 的 奥斯曼帝国 中 独立 出来 的  今年 是 奥斯曼帝国 解体 100 周年  也 是 中东地区 国家 开始 民族 国家 建设 100 周年  过去 100 年间  虽然 中东 有 土耳其  伊朗  沙特  埃及 等 大国  但 没有 一个 成为 中东 命运 的 主宰者   杨光 分析  100 年间  中东 一直 是 大国 博弈 的 角逐 场  其 和平 稳定  都 是 依靠 外部 大国 强行 维持  苏联 解体 后  中东 进入 美国  一超 独霸  的 时代  
  中东 和平 正 面临 百年 未有 的 挑战   杨光 认为  随着 美国 力量 在 中东 不断 收缩  美  一超 独霸  的 历史 恐将 终结  可以 预期 的 是  没有 一个 大国 有 能力 维持 中东 稳定 局面  也 没有 几个 大国 愿意 联起 手来 维护 中东地区 和平  多极化 将 为 中东 局势 增添 更 多 变数   贾 平凡 </text>
    <text date="2018-12-23" id="xinhua_44" keywords="也门,决议,停火,联合国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/23/c_1210022169.htm" title="安理会通过决议授权联合国观察团监督也门停火">联合国安全理事会 21 日 通过 决议  将 派 观察团 监督 也门 冲突 各方 落实 停火协议  
 国际 媒体 解读  如果 停火协议 得以 落实  将 给 结束 持续 四年 多 的 也门 内战 带来 突破  
  派 先遣队  
 安理会 21 日 全票 通过 决议  授权 联合国 秘书长 安东尼奥  古 特雷斯 组建 并 派遣 观察团  赴 也门 监督 冲突 各方 落实 本月 早些时候 在 瑞典 达成 的 停火协议  
 联合国 发言人 斯特凡 纳  迪雅 里克 说  观察团 由 荷兰 退役 将军 帕特里克  卡马 特 率领  卡马 特 和 先遣 小分队 已经 抵达 冲突地区  古 特雷斯 要求 尽快 派出 观察员   我们 今后 几天 将 增派 更 多 人员  确保 停火协议 得以 落实   
 联合国 观察团 预期 在 也门 工作 30 天 左右  观察员 不会 统一 着装  不会 配备 武器  但 将 有 明确 标识  
 迪雅 里克 督促 也门 冲突 各方  遵守 在 瑞典 首都 斯德哥尔摩 作出 的 承诺   
 联合国 斡旋 下  也门 政府 与 胡塞反 政府 武装 本月 6 日至 13 日 在 瑞典 谈判  达成  斯德哥尔摩 协议   协议 内容 包括 双方 在 荷台 达省 及 荷台 达  塞 利夫 和 埃萨 三处 港口 停火  启动 战俘 交换 执行 机制 以及 就 西南部 城市 塔伊 兹 达成 一份 谅解 声明  
 停火协议 18 日 生效  荷台 达 次日 响起 枪炮声  支持 也门 政府 的 多国联军 19 日 空袭 胡塞 武装 在 首都 萨 那 的 一处 空军基地  也门 政府 官员 证实  当天 出现 零星 交火  
  确保 援助  
 安理会 21 日 通过 的 决议 呼吁 也门 政府 和 胡塞 武装 扫除 障碍  改善 也门 人道主义 状况  
 持续 战乱 让 这个 中东国家 遭受  全球 最 严重 的 人道主义 危机   数万 平民 死亡  230 万人 流离失所  超过 2400 万人 需要 人道主义 援助 或 保护  
 决议 呼吁 冲突 各方 确保 港口 正常 运转  重新 开放 萨 那 国际 机场  以 确保 亟需 的 燃油 等 物资 和 人道主义 援助 进入 也门  同时 保障 医疗机构  学校 和 其他 民用 设施 的 安全  
 荷台 达 是 国际 人道主义 援助 进入 也门 的 主要 门户  大约 80 的 食品  药品 和 燃料 等 援助 物资 经由 这里 运输  这座 红海 港口城市 2014 年 以来 由 胡塞 武装 控制  也门 政府军 及 沙特阿拉伯 主导 的 多国联军 6 月 发起 攻势  试图 夺回 荷台 达  
  共识 不易  
 安理会 成员国 21 日 一致 通过 决议  但 就 决议 内容 达成 共识 的 过程 并 不 平顺  
 就 英国 提出 的 决议 草案  安理会 成员国 自 17 日 以来 一直 争论  路透社 报道  美国 不满 盟友 英国 的 努力  20 日  出乎意料  地 提出 另 一个 版本 的 决议 草案  一度 给 表决 前景 蒙 上 阴影  预定 表决 时间 继而 从 21 日 上午 推迟 到 下午  
 按照 这家 通讯社 的 说法  就 侧重 停火协议 落实  授权 联合国 监督 等 内容  美方 文本 与 英方 草案 大体一致  不过  美方 剔除 有关 也门 人道主义 危机 的 表述  经过 反复 磋商  安理会 最终 通过 的 决议 保留 了 英方 草案 就 也门 人道主义 危机 的 一些 表述  
 美国 还 要求 加入 谴责 伊朗 的 内容  理由 是 后者 违背 针对 也门 的 武器 禁运  支持 胡塞 武装  俄罗斯 强烈 反对 在 决议 中 加入 谴责 伊朗 的 内容  伊朗 方面 多次 否认 向 胡塞 武装 提供 武器  
 英国 常驻 联合国 代表 卡琳  皮尔斯 赞赏 安理会 通过 决议  说 这份 决议 将 对 数以百万计 的 也门 民众 产生 影响  她 说  当前 最 重要 的 是  立即 执行  决议  冲突 各方 履行 承诺 至关重要  将 为 启动 新一轮 正式 和平谈判 奠定 基础  同时 实质性 地 改善 也门 民众 的 生活   包雪琳   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-01-20" id="xinhua_45" keywords="以色列,巴勒斯坦,近东,救济,决定" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/20/c_1124016867.htm" title="巴勒斯坦谴责以色列决定关闭联合国在东耶路撒冷的学校">新华社 拉姆 安拉 1 月 20 日电  记者 杨媛媛 　 赵悦  巴勒斯坦 20 日 谴责 以色列 决定 关闭 联合国 近东 巴勒斯坦 难民 救济 和 工程处  近东 救济 工程处  在 东耶路撒冷 学校 的 行为  认为 这一  挑衅 举动  侵犯 了 国际法 赋予 巴勒斯坦 难民 的 权利  
 巴勒斯坦解放组织  巴解组织  执行 委员会 成员 哈南  阿什 拉维 当天 代表 该 委员会 发表声明 说  以色列 这一 决定 是 对 国际 社会 的  直接 冒犯  和 对 国际法  国际 决议 及 国际 机构 的  漠视   她 说  这一  挑衅 举动  侵犯 了 国际法 赋予 巴勒斯坦 难民 的 权利  同时 也 是 以色列 以 犹太 化  种族 清洗 等 政策 对  圣城  的 侵犯  
 阿什 拉维说  近东 救济 工程处 在 联合国 授权 下 在 此 开设 学校 等 机构  以色列 无权 将 其 意志 强加于 国际 社会  无权 改变 联合国 为 近东 救济 工程处 确立 的 权限 和 职责  她 呼吁 国际 社会 立即 介入  阻止 以色列 执行 这一 决定  维护 全球 法律 和 政治 制度  
 巴勒斯坦 教育 和 高等教育部 发表声明 说  以色列 这一 决定 企图 将 以色列 教育 强加于 东耶路撒冷 教育 机构   是 其 种族 清洗 政策 的 一部分   该 部门 呼吁 国际 社会 采取 紧急行动 阻止 执行 这一 决定  
 近东 救济 工程处 发言人 萨米  姆 沙沙 当天 表示  近东 救济 工程处 在 东耶路撒冷 的 机构 是 根据 联合国 有关 决议 设立  不是 以色列 的  恩赐   
 巴 外交部  巴勒斯坦民族解放运动  法塔赫   巴勒斯坦 人民 斗争 阵线 等 方面 也 分别 发表声明 谴责 以色列 方面 的 行为  
 以色列 媒体 日前 报道 说  以色列 决定 从下 学年 起 撤销 近东 救济 工程处 在 东耶路撒冷 开办 学校 的 许可证  取而代之 的 是 以色列政府 相关 部门 管辖 下 的 学校  据 报道  这一 决定 涉及 近东 救济 工程处 在 东耶路撒冷 两处 巴勒斯坦 难民营 的 7 所 学校  逾 3000 名 学生 将 受 影响  
 近东 救济 工程处 成立 于 1949 年  主要 负责 向 生活 在 包括 东耶路撒冷 在内 的 约旦河西岸 地区  加沙 地带 以及 约旦  叙利亚 和 黎巴嫩 的 500 多万 巴勒斯坦 注册 难民 提供 人道主义 救助  教育 和 医疗 等 服务 </text>
    <text date="2019-02-12" id="xinhua_46" keywords="反恐" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/12/c_1210057567.htm" title="联合国：极端组织“伊斯兰国”仍是全球恐怖威胁">联合国 负责 反恐 事务 的 副 秘书长 沃龙 科夫 11 日 在 安理会 有关 会议 上 表示  尽管  伊斯兰 国  在 2018 年 的 恐怖活动 有所 减少  但 目前 该 组织 仍 是 一个  具有 集中 领导 的  全球 恐怖 威胁  
 沃龙 科夫 当天 向 安理会 汇报 了 联合国 秘书长 有关  伊斯兰 国  恐怖组织 威胁 的 第八份 报告  他 说   伊斯兰 国  的 重心 仍 集中 在 伊拉克 和 叙利亚  据 报告 其 控制 着 14 万至 18 万名 武装 分子  其中 外国 恐怖主义 战斗人员 多达 3000 余名  该 组织 目前 掌握 的 资金 估计 在 5000 万至 3 亿美元 之间  其 分支 组织 也 在 通过 犯罪活动 产生 收入  
 2014 年 到 2017 年间   伊斯兰 国  攻占 叙利亚 及 伊拉克 大片 领土  控制 面积 最高 时 超过 9 万平方公里  但 2017 年  伊斯兰 国  在 国际联盟 的 军事 打击 下 节节败退  伊拉克政府 当年 12 月 宣布 在 该国 境内 打击  伊斯兰 国  的 军事行动 已 取得 全面 胜利  
 联合国 反恐 委员会 执行 主任 米歇尔  柯尼 塞克斯 说  在 遭到 军事 上 的 沉重打击 后   伊斯兰 国  在 伊拉克  叙利亚 等 国家 的 活动 模式 正 逐步 隐蔽 化  本地化  仍 在 图谋 反攻 伊拉克  叙利亚 境内 的 重要 据点   伊斯兰 国  未来 仍 有 可能 发动 大规模 袭击  
 秘书长 报告 指出  尽管 目前  伊斯兰 国  及其 分支 组织 活动 比较 隐蔽  但 其 中央 领导层 仍 保持 着 影响力  且 具有 发动 国际 恐怖袭击 的 意图  因此 在 维持 该 组织 运作  推动 实现 组织 目标 方面 仍 发挥 着 重要 作用  
 报告 分析 了  伊斯兰 国  当前 在 非洲  欧洲  西亚  中亚 及 东南亚 等 地区 的 活动  包括 该 组织 在 利比亚 袭击 石油 设施  在 阿富汗 控制 训练营 并 建立 网络 等 情况  报告 就 应对  伊斯兰 国  威胁 向 联合国 会员国 提供 建议  包括 惩治 外国 恐怖主义 战斗人员  打击 资助 恐怖主义 行为  加强 边境 执法 等 </text>
    <text date="2019-01-16" id="xinhua_47" keywords="外交，中美，主场外交，中国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/16/c_1210038884.htm" title="专家：点赞2018中国外交，2019如何再发力?">新华网 北京 1 月 16 日电  记者 徐倩   董一秀  以  世界 变局 与 中国 应对  为 主题 的 第九届  纵论 天下  国际 问题 研讨会  近日 在 新华网 总部 举行  多位 与会 专家 精彩 总结 了 2018 年 中国 外交 成就  共同 展望 2019 年 中国 外交 前景  
 2018 年 国际局势 风云变幻  面对 错综复杂 的 风险 和 挑战  中国 外交 不忘 初心  砥砺 前行  彰显 担当  
 中共中央党校 国际 战略 研究院 副 院长 高祖 贵 表示  2018 年  在 习近平 外交 思想 的 指导 下  中国 特色 大国 外交 开创 了 新 局面  比如  一带 一路  建设 已 超越 经济 合作 层面  成为 中国 推动 构建 新型 国际 关系  积极参与 全球 治理 的 重要 方案  
 
 2019 年 1 月 10 日  新华网 第九届  纵论 天下  国际 问题 研讨会 成功 举行  图为 中国人民大学 国际关系学院 副 院长 金灿荣 在 进行 主旨 演讲  新华网   郭小天   摄 
 中国人民大学 国际关系学院 副 院长 金灿荣 为 2018 年 中国 外交  点赞   认为 周边 外交 相当 出彩  中国 保持 了 同 主要 大国 关系 的 总体 稳定  同 周边国家 关系 实现 了 全面 改善 和 发展  在 多边 国际 组织 中 的 地位 稳步 上升  发言权 逐步 扩大  
 2019 年 是 新 中国 成立 70 周年  也 是 决胜 全面 建成 小康社会  实现 第一个 百年 奋斗目标 的 关键 一年  中国 外交 将 高举 合作 共 赢 的 旗帜  书写 与 世界 关系 新的篇章  
 
 2019 年 1 月 10 日  新华网 第九届  纵论 天下  国际 问题 研讨会 成功 举行  图为 中国 太平洋 经济 合作 全国 委员会 会长 苏格 在 进行 主旨 演讲  新华网   郭小天   摄 
 中国 太平洋 经济 合作 全国 委员会 会长 苏格 认为  党 的 十九 大 以后  中国 特色 大国 外交 进入 了 新 时代  从 国际 层面 看  发展中国家 和 新兴 经济体 群体性 崛起  中国 是 其中 耀眼 的 明星  从 国内 层面 看  中国 外交 要 为 实现  两个 一百年  奋斗目标  创造 良好 稳定 的 国际 周边环境  从 政策 层面 看  要 推动 构建 新型 国际 关系 和 人类 命运 共同体  
 苏格 说  新 时代 中国 特色 大国 外交 要 推进 四个 领域 工作  第一 是 稳定 大国 关系  第二 是 全面 改善 发展 同 周边国家 的 关系  第三 是 夯实 同 其他 发展中国家 关系 的 基础  第四 是 经营 多边 外交  
 
 2019 年 1 月 10 日  新华网 第九届  纵论 天下  国际 问题 研讨会 成功 举行  图为 中共中央党校 国际 战略 研究院 副 院长 高祖 贵在 进行 主旨 演讲  新华网   郭小天   摄 
 高祖 贵 表示  第二届  一带 一路  国际 合作 高峰论坛 和 第二届 中国 国际 进口 博览会  是 2019 年 中国 将 举办 的 重大 主场 外交活动  当前  中国 对  一带 一路  建设 的 总体规划  已 从  大写意  进入  工笔画  阶段  中国 将 通过  一带 一路  国际 合作 高峰论坛  进一步 与 各国 共商 共建 共享 发展 机遇 和 成果  中国 国际 进口 博览会 是 中国 搭建 的 世界 经济 合作 新 平台  第二届 进 博会 的 规模 和 成果 将 进一步 扩大  
  党 的 十八 大 以来  中国 的 主场 外交 影响 了 许多 国际 规则 的 制定 和 形成   高祖 贵说  中国 提供 的 国际 公共 平台 和 公共 产品 越来越 多  针对 相关 国际 机制 的 创建 和 塑造 正在 发力  对于 中国 在 这方面 的 建树  大家 可以 拭目以待  
 
 2019 年 1 月 10 日  新华网 第九届  纵论 天下  国际 问题 研讨会 成功 举行  图为 中国社会科学院美国研究所 党委书记 倪峰 在 进行 主旨 演讲  新华网   郭小天   摄 
 中国社科院 美国 研究所 党委书记 倪峰 说  世界 上 大多数 预测 机构 都 发出 了 2019 年 世界 经济 下滑 的 预警  其中 中 美 贸易 摩擦 被 列为 重大 风险 点 之一  在 这样 的 大 背景 下   我 认为  随着 中 美 贸易谈判 的 推进  中 美 达成协议 的 可能性 在 增加  在 今年 的 一段时间 里  中 美 贸易 摩擦 可能 会 有所 减缓   
 
 2019 年 1 月 10 日  新华网 第九届  纵论 天下  国际 问题 研讨会 成功 举行  图为 中国社科院 日本 问题 研究所 研究员 高洪 在 进行 主旨 演讲  新华网   郭小天   摄 
 中国社科院 日本 研究所 研究员 高洪 认为  中日 两国 都 有 改善 双边关系  实现 互利 共 赢 的 实际 需要  随着 政治 关系 的 改善  两国间 的 合作 因素 在 不断 增加  他 表示  2019 年 是 中日关系 发展 大 年  目标 是 确保 两国关系 在 正常 轨道 上行 稳 致远 </text>
    <text date="2018-12-21" id="xinhua_48" keywords="人民币,日本" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/21/c_1123888142.htm" title="日本政府确定新财年预算　防卫支出连续七年上涨">新华社 东京 12 月 21 日电  记者 姜俏梅 　 王可佳  日本政府 21 日 确定 2019 财年 政府 财政 预算案  其中  防卫 预算 实现 连续 七年 上涨  达到 创纪录 的 526 万亿日元  约合 32146 亿元 人民币   
 根据 这份 预算案  2019 财年 日本政府 预算 总额 高达 1014564 万亿日元  约合 62 万亿元 人民币   较 2018 财年 增加 约 37 万亿日元  约合 22612 亿元 人民币   防卫 预算 及 社会保障 预算 双双 创下 新高  
 2019 财年 日本政府 防卫 预算 达 526 万亿日元  约合 32146 亿元 人民币   包括 引进 两套 陆基  宙斯 盾  导弹 防御 系统 预算 1757 亿日元  约合 107 亿元 人民币  和 引进  标准  3 　 IIA  增强型 反导 系统 预算 717 亿日元  约合 438 亿元 人民币   
 2019 财年 日本政府 社会保障 预算 高达 340587 万亿日元  约合 21 万亿元 人民币   其中  年 金 预算 为 120488 万亿日元  约合 73636 亿元 人民币   医疗 预算 为 118543 万亿日元  约合 72447 亿元 人民币   
 日本政府 将 在 明年 年初 向 国会 提交 这份 预算案 </text>
    <text date="2019-01-30" id="xinhua_49" keywords="流感,传染性" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/30/c_1124063717.htm" title="也门首都本月已有22人死于甲型H1N1流感">新华社 科威特 城 1 月 29 日电     萨 那 消息  也 门萨 巴 通讯社 28 日 报道 称  今年 1 月 以来 首都 萨 那 已有 22 人死于 甲型 H1N1 流感  
 报道 称  萨 那 医疗机构 通报 的 统计数据 表明  今年以来 已有 107 人 感染 甲型 H1N1 流感病毒  其中 22 人 死亡  
 甲型 H1N1 流感 是 一种 急性  传染性 呼吸系统 疾病  其 症状 为 突发 咳嗽  呼吸困难  发热 等  这种 流感病毒 传染性 很强  秋冬季 属 高发期  可 全年 传播  
 目前  萨 那 面临 因为 战乱 导致 的 缺医少药 困境  也门 战事 4 年 多来  人道主义 危机 不断 恶化  持续 战乱 以及 封锁 导致 医疗 水平 下降  还 出现 了 白喉  霍乱 等 疫情 </text>
    <text date="2019-01-22" id="xinhua_50" keywords="欧盟,英国,脱欧" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/22/c_1124022548.htm" title="英国首相说将继续与欧盟就“脱欧”协议进行谈判">
 
 1 月 21 日  在 英国伦敦  英国首相 特雷莎  梅 离开 唐宁街 10 号 前往 议会下院    新华社 发  蒂姆  爱尔兰   摄  
 新华社 伦敦 1 月 21 日电  记者 桂涛  英国首相 特雷莎  梅 21 日 说  她 正 与 英国 国内 一些 党派 就 此前 被 议会 否决 的  脱欧  协议 进行 协商  并 将 继续 与 欧盟 进行谈判  
 特雷莎  梅 当天 在 英国议会 下院 说  她 正 与 北爱尔兰 民主 统一党 等 党派 就 协议 中 有关  脱欧  后 爱尔兰 边界问题 的 内容 进行 协商  
 特雷莎  梅 强调  她 不 认为 推迟  脱欧  的 提议 将 在 议会下院 获得 支持  而 取消  脱欧  也 与 2016 年 英国 全民 公投 结果 相 抵触  
 本月 15 日  英国议会 下院 投票 否决 了 此前 英国政府 与 欧盟 达成 的  脱欧  协议  北爱尔兰 民主 统一党 等 党派 投了 反对票  
 根据 此前 协议  英国 将 于 3 月 29 日 正式 退出 欧盟 </text>
    <text date="2018-11-19" id="people_51" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1119/c1002-30408213.html" title="法国一架先进无人侦察机在尼日尔坠毁">人民网 讯   法国 一架 先进 无人 侦察机 在 尼日尔 首都 尼亚美 附近 坠毁  目前 事故 原因 正在 调查 中  
 据 法新社 报道  法国 总参谋部 发言人 帕特里克 上校 对 本社 记者 表示  16 日 深夜  一架  收割 者  无人 侦察机 在 完成 侦察 任务 返回 准备 在 尼日尔 首都 尼亚美 空军基地 降落 时 坠毁  事故 没有 造成 人员伤亡  他 还 称  无人 侦察机 的 残骸 已 在 距离 尼亚美 市 几公里 的 地方 找到  目前 还 不 知道 无人机 出事 的 原因  现 正在 调查 中  
 据 报道   收割 者  无人机 是 当今世界 上 最 致命 的 无人机  飞行 时速 快  飞行高度 可达 15 万米  滞空 时间 长  可 对 一个 地区 进行 监视  等待 目标 出现  还 可 携带 十多枚 空对地 武器  该机 装有 红外线  激光 和 雷达 扫描 系统  
 总部 在 迪拜 的  阿拉伯 电视台  称  目前 法军 在 尼日尔 有 4 架  收割 者  无人机  主要 任务 是 侦察 和 监视 萨赫勒 地区 恐怖组织 的 活动  以便 对 其 进行 打击   安国 章 </text>
    <text date="2019-01-15" id="people_52" keywords="土耳其,边境地区,军队,坦克,装甲车,土军,叙利亚,部队,军事行动,观察哨" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0115/c1002-30537542.html" title="土耳其军队增派坦克和装甲车在土叙边境搞演习">土耳其 官方 媒体报道  土耳其 军队 12 日 在 土耳其 与 叙利亚 的 边境地区 举行 军事演习  
 土耳其 媒体报道  土军 连续 两天 向 靠近 叙利亚 西北部 伊 德利 卜省 的 边境地区 增派 坦克 和 装甲车 并 举行 了 演习  
 一名 不愿 公开 姓名 的 土方 官员 11 日 告诉 路透社 记者  土军 正在 这一 地区 轮换 部队  他 拒绝 披露 土军 是否 在 为 叙 境内 军事行动 做 准备  
 跟踪 叙利亚 形势 的  叙利亚 人权 观察 组织  注意 到  一支 土军 车队 越境 进入 叙利亚 北部  
 土耳其 总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安 去年 12 月 12 日 宣布  土军 将 对 叙 境内 幼发拉底河 以东 的 库尔德 武装 发动 进攻  美国 宣布 从 叙利亚 撤军 后  埃 尔多 安 改口说  土方 将 推迟 这项 军事行动  
 伊 德利 卜省 是 叙 反对派 武装 和 极端 组织 在 叙 境内 控制 的 最后 一块 主要 地盘  土耳其 与 俄罗斯 去年 9 月 达成协议  决定 在 伊 德利 卜省 的 政府军 与 反 政府 武装 之间 建立 纵深 为 15 公里 至 20 公里 的 非军事区  
 土耳其 与 俄罗斯 最近 重申 对 这 一 协议 的 支持  土耳其 国防部 12 日 发布 声明  说土 国防部长  总参谋长 和 情报机构 官员 视察 了 接壤 伊 德利 卜 的 边境地区  土方 依旧 致力于 伊 德利 卜 地区 的 停火 和 安全  希望 与 俄方 继续  密切合作   
 土军 在 伊 德利 卜省 设有 十余处 军事 观察哨  名义 是 监督 停火 执行 情况  土耳其 媒体 先前 披露  土军 多次 向 伊 德利 卜 增派 部队   王宏彬   新华社 微 特稿 </text>
    <text date="2018-12-21" id="people_53" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1221/c1002-30480835.html" title="中国与卡塔尔全面互免签证协定即将生效 中外免签列表再添一员">近日  笔者 从 官方 渠道 获悉  经过 中国 与 卡塔尔 两 国 有关 部门 加紧 工作  双方 签署 的 全面 互免 签证 协定 将 于 2018 年 12 月 21 日 生效  
 这份 免签 协定 将 是 继 与 阿联酋  波黑 和 白俄罗斯 之后  2018 年 中国 与 外国 之间 生效 的 第 4 份 全面 互免 签证 协定  至此  生效 的 中外 全面 互免 签证 协定 总数 将 达到 14 份  今年 也 成为 了 中外 全面 互免 签证 协定 生效 数量 最多 的 年份  
 免签 之后 有 哪些 便利  
 根据 中卡 双方 达成 的 协定  中国 公民 因 商务  旅游  探亲 等 短期 事由 前往 卡塔尔  可以 免签 入境 并 停留 30 天  
 近年来  越来越 多 的 中国 游客 选择 赴 卡塔尔 体验 古老 阿拉伯 文化 与 现代 人类文明 的 融合  与此同时  随着 卡塔尔 获得 2022 年 世界杯 足球赛 等 大型 活动 主办权  卡 国内 基础设施 等 各 领域 建设 需求 进一步 增加  市场潜力 不断 增长  吸引 了 不少 中国 企业  商人 前去 投资  经商  据 了解  2017 年  赴 卡 中国 公民 人数 超过 10 万人次  
 卡塔尔 也 是 中东地区 重要 的 交通枢纽  目前  北京  上海  广州  成都  重庆  杭州 和 香港 都 与 卡塔尔 首都 多哈 开通 了 直航  每年  大量 前往 中东  欧洲 和 非洲 等 地 的 中国 公民 选择 经 卡塔尔 中转  
 今后  不论 您 是 赴 卡塔尔 旅游  经商  还是 经 卡塔尔 中转 前往 其他 国家 和 地区  都 能 切实 感受 到 免签 带来 的 便利  
 什么 情况 下 不能 免签 入境 卡塔尔  
 按照 国际 通行 做法 和 中卡 双方 达成 的 协定  中国 公民 如欲 在 卡塔尔 境内 停留 超过 30 天  或是 去 卡塔尔 学习  工作  定居 或 从事 媒体报道 等  应当 在 入境 前 办妥 签证  因此  符合 上述 情形 的 朋友 们 要 注意  不要 因未 事先 办妥 签证 违反 卡 相关 法律法规  给 自己 带来 不便  
 单方面 免签 和 相互 免签  有何 区别  
 也许 有人 会 提出 疑问  2017 年 8 月  卡塔尔 已 单方面 给予 中国 公民 免签 入境 待遇  此次 互免 签证 有 啥 不同之处  意义 何在  对此  笔者 专门 请教 了 专业人士  
 签证 是 一个 国家 的 主权  单方面 免签 入境 待遇 可以 随时 被 修改  调整  甚至 取消  而 根据 国际惯例 和 中卡 双方 达成 的 协定  任何一方 如 因 某种 特殊 原因 需要 更改 互免 签证 协定  都 需要 履行 必要 法定程序  
 因此  此次 中卡 互免 签证 实际上 是 通过 达成 双边协定 的 形式  固化 了 中国 公民 前往 卡塔尔 的 便利  避免 了 单方面 免签 可能 存在 的 不确定性  同时  也 给予 了 卡方 人员 来华 便利  
 去 卡塔尔 有 哪些 注意事项  
 卡塔尔 是 伊斯兰 国家  绝大部分 国民 信奉 伊斯兰教  去 卡塔尔 须 遵重 当地 伊斯兰教 风俗习惯  不可 携带 任何 含酒精 饮料  猪肉 类食品  药品  适量 的 个人 用 处方药 除外   禁食 猪肉  忌讳 谈论 有关 猪 的 话题  女士 在 公共场合 应 避免 着 无袖 衣  超短裙 或者 透明 衣服  男士 避免 穿 背心 和 短裤  男女之间 在 公共场合 须 注意 举止  不宜 有 过分 亲昵 举动  以免 被 视为 不 尊重 伊斯兰教 而 被 拘留  如对 当地人  尤其 是 妇女儿童 拍照  要 事先 征得 对方 同意  须 在 指定 宾馆  饭店  酒吧 饮酒  在 家中 饮酒 须 办理 酒证  否则 被 视为 违法  酒后 驾车者 将 被判 重刑  
 在 此  笔者 提醒 大家  赴 卡 旅行 应 尊重 当地 宗教信仰 和 风俗 禁忌  遵守 各项 法律法规  展现 中国 公民 的 良好形象 </text>
    <text date="2018-11-22" id="people_54" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1122/c1002-30415034.html" title="西安国际音乐节开幕">本报 北京 11 月 21 日电      记者 郑 海鸥  20 日  第十七届 西安 国际 音乐节 在 柏林 爱乐乐团 的 演出 中 拉开帷幕  
 本届 西安 国际 音乐节 由 西安市 人民政府 主办  为期 两个 多月  将 有 来自 全球 16 个 国家 的 539 位 艺术家 进行 近 30 场 演出  此外  西安 还 将 举办 多场 大师 课 和 线下 音乐 普及 推广 活动  
 西安 国际 音乐节 从 2002 年 首办 至今  累计 演出 场次 达 373 场  超过 40 多个 国家 的 6400 多位 艺术家 出演  观演 人数 达 38 万余人次  为 古城 西安 打造 了 全新 的 国际化 城市 文化 名片  
    人民日报       2018 年 11 月 22 日   12   版 </text>
    <text date="2019-02-18" id="people_55" keywords="伊核问题,安格拉·默克尔,分歧,北溪—2,寄予厚望,德国车,美方,美国副总统,外交,中东问题" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0218/c1002-30759428.html" title="伊核协议欧美分歧转场慕安会 默克尔称协议当维持">在 波兰 刚刚 结束 的 中东问题 会议 上  美国 没有 能够 如愿 组建 反 伊朗 国际联盟  第 55 届 慕尼黑 安全 会议 15 日 在 德国 南部 城市 慕尼黑 开幕 后  美国 副 总统 迈克  彭斯 再次 就 伊朗核 问题 全面 协议 指责 欧洲 国家 不 与 美国 保持一致 立场  美欧 矛盾 再次 引起 关注  
  拒绝 一致  
 德国总理 安格拉  默克尔 16 日 在 慕尼黑 发表 讲话  认为 伊核 协议 应当 维持  可能 是 西方 国家 得以 继续 施压 伊朗 的  微小 支柱   
 默克尔 说  她 能 看见 伊朗 发展 弹道导弹 项目 并 介入 也门  叙利亚 等 国家 冲突  但 要 实现 各方 遏制 伊朗 核计划 的 共同 目标  不 可能 单纯 以 退出 伊核 协议 的 方式  
 美国政府 去年 5 月 宣布 退出 2015 年 7 月 达成 的 伊核 协议  随后 逐步 重新启动 因 这 一 协议 而 暂停 的 对 伊 制裁  
 默克尔 讲话 结束 后  美国 副 总统 彭斯 发言  指责 欧洲 国家 不 采取 与 美国 相同 的 做法  削弱 了 美国 对 伊朗 的 制裁  他 认定  只有 对 伊朗 施加 经济 和 外交 压力  才能 实现 中东地区 乃至 世界 和平  
 彭斯 14 日 在 波兰 首都 华沙 举行 的 中东问题 会议 上 就 要求 德国  法国 和 英国 退出 伊核 协议  与 美国 保持一致  
 分析 人士 认为  英法德 等 欧洲 国家 想要 维持 伊核 协议  不 愿意 像 美国 那样  借助 制裁 和 外交 高压手段 胁迫 伊朗 就范  
  车 与 威胁  
 伊核 问题 之 余  默克尔 在 16 日 讲话 中力 挺 德国 车  无法 理解 美国 把 德国 汽车 视为 国家 安全 威胁  
 默克尔 说  德国 为 德国 制造 的 汽车  骄傲    我们 也 有权 骄傲   然而  美国商务部 却 把 德国 车  欧洲 车 视为 国家 安全 威胁  
 她 举例 说  德国 汽车 制造商 宝马 汽车 公司 的 最大 工厂 设在 美国 南卡罗来纳州  如果说 那里 制造 的 汽车 对 美国 国家 安全 构成威胁   我们 感到 震惊   
 美国 和 欧洲 去年 7 月底 就 缓和 贸易 关系紧张 达成 一致  但 双方 过去 几个 月 没有 能够 就 汽车 进口关税 和 确定 美欧 贸易谈判 具体 范围 等 关键 议题 取得 明显 进展  
 分析 人士 认为  美欧 贸易 关系紧张 可能 再度 出现  贸易谈判 前景 存在 诸多 不确定性  就 双方 谈判  默克尔 说  她  寄予厚望   
  气 与 安全  
 另一方面  就 美国 施压 阻挠  北溪  2  天然气 管道 项目  默克尔 重申  这一 项目 不会 像 美方 所 言 危及 欧洲 战略 考量  
  北溪  2  项目 绕开 乌克兰 等 东欧国家   走 水路  铺设 波罗的海 海底 管道  把 俄罗斯 天然气 输送到 德国  再 经由 德国 干线 管道 转运 到 其他 欧洲 国家  这 条 管道 定于 2019 年 建成  届时 德国 可能 取代 乌克兰  成为 新 的 俄罗斯 天然气 欧洲 转运 枢纽  
 默克尔 说  安全 事宜 取决于 欧洲 对 俄罗斯 天然气 的 依赖 程度  并非 输送 方式  德国 可以 购买 美国 液化 天然气  还有 自身 天然气 等 多方面 选择  
 她 说  德国 不 反对 从 美国进口 天然气  但 把 俄罗斯 排除 在外 是 传递  错误 战略 信号   
 美国 作为 现今 世界 头号 石油 和 天然气 生产国  与 俄罗斯 在 欧洲 市场 有 竞争 关系  美方 多次 呼吁 俄罗斯 以外 的 参与方 退出  北溪  2  项目  美国 总统 唐纳德  特朗普 一度 声称 德方 因为 依赖 俄方 能源 而 变成  俘虏   敦促 德方 停止 参与 这一 项目   陈立 希   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-02-12" id="people_56" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0212/c1002-30631155.html" title="中国猪年春节烟火映红曼哈顿">人民网 纽约 2 月 11 日电   今天 晚上  为 庆祝 中国 农历 猪年 春节 的 烟火 在 纽约 上空 怒放  在 阵阵 炮声 中  一 朶 朵 五颜六色 的 烟花 冉冉升起  曼哈顿 上空 五彩缤纷  哈德逊 河 流光溢彩  给 纽约 带来 了 中国 春节 浓浓的 欢乐气氛  
 据 中国 驻 纽约 总领事馆 介绍  今年春节 期间  纽约 总领馆 在 美东 地区 举办 一系列 庆祝 中国 春节 的 活动  今晚 的 烟火 表演 是 50 项 庆祝 活动 之一  这场 烟火 表演 吸引 了 众多 的 纽约 华人华侨 到场 观看  许多 美国 民众 也 兴致勃勃 地 观看 了 烟火 表演  在 哈德逊 河 西岸  不少 美国 人 前来 观看 焰火  并 不停 地为 美丽 的 烟火 欢呼   谢荣镇 </text>
    <text date="2018-12-23" id="people_57" keywords="死亡,巽他海峡,海啸,印度尼西亚,抗灾,西部,快讯,43,新华社,22日" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1223/c1002-30482707.html" title="印度尼西亚西部巽他海峡海啸已造成43人死亡">None</text>
    <text date="2018-11-23" id="people_58" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1123/c1002-30418783.html" title="巴基斯坦开伯尔-普什图省发生爆炸袭击 至少25死35伤">人民网 伊斯兰堡 11 月 23 日电  记者   丁雪真  据 当地 媒体报道  巴基斯坦 西北部 开伯尔  普什图 省 一处 宗教 处所 23 日 上午 发生爆炸 袭击  目前 已 造成 至少 25 人 死亡  35 人 受伤  
 据 巴基斯坦 GEO 电视台 报道  爆炸 发生 于 该省 的 奥拉 克宰  Orakzai  部落 地区  袭击者 引爆 了 安置 在 该 宗教 场所 门前 一辆 摩托 上 的 遥控 炸弹  由于 附近 有 一处 人口 流动 较大 的 市场  因而 爆炸 造成 严重 人员伤亡  目前 伤者 已 被 送往 附近 医院 接受 救治  爆炸 发生 后  警方 和 安全部队 已经 封锁 了 周边 区域  进一步 调查 正在 进行 中  
 巴基斯坦  黎明 报  援引 巴基斯坦 人权 部长 希琳  马扎 里 称  伤亡人数 或 将 有所 上升  马扎 里 随后 在 社交 媒体 推特上 发文 称   随着 美国 在 阿富汗 的 失败  巴基斯坦 要 做好 准备 应对 美对 阿 战略 失利 的 潜在 影响  必须 更加 努力 确保 部落 区 的 安定 以及 保障 巴基斯坦 人民 的 安全   
 当地 媒体报道 称  这 是 继 针对 中国 驻 卡拉奇 领事馆 的 恐怖袭击 后  巴基斯坦 当天 发生 的 第二 起 恐怖袭击 事件  巴基斯坦 总理 伊姆兰  汗  强烈 谴责  两起 恐怖袭击 事件  对 遇难者 表示 哀悼  并 向 遇难者 家属 和 受伤 人员 表示慰问 </text>
    <text date="2018-12-24" id="people_59" keywords="GPS系统,美国空军,韦斯普奇,系统整合,发射,上天,火箭,太空探索,定位精度,III" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1224/c1002-30483021.html" title="美国第三代GPS系统首颗卫星上天">美国 太空 探索 技术 公司 23 日 将 美国 第三代 全球定位系统  GPS  的 首颗 卫星 送入 太空  据称 该 系统 将 拥有 更 强大 的 精确定位 能力 和 抗干扰能力  
 美国 东部 时间 23 日 8 时 51 分  北京 时间 23 日 21 时 51 分   一枚  猎鹰 9  火箭 携带 美国空军 的  GPS   III   SV01  卫星 从 佛罗里达州 卡纳维拉尔角 空军基地 升空  近 2 个 小时 后 成功 将 卫星 送入 中 地球 轨道  
 这 颗卫星 又名  韦斯普 奇   由 美国 洛克希德  马丁 公司 研制  据称 其 定位精度 是 当前 GPS 系统 的 3 倍  抗干扰能力 是 当前 GPS 系统 的 8 倍  
 目前 美国 有 31 颗 在 轨 运行 的 GPS 卫星  提供 定位  导航 和 授时 服务  新 发射 的 卫星 将 替换 1997 年 7 月 发射 的 一颗 GPS 卫星  
 美 空军 负责 GPS 系统 的 官员 史蒂夫  惠特尼 说  新 卫星 不会 立即 投入使用  需要 6 至 9 个 月 在 轨 监测  另外 还 需要 时间 与 其他 卫星 进行 系统 整合 测试  
 据 报道  美国空军 计划 在 未来 20 年 发射 32 颗 军民 两用 的 第三代 GPS 卫星  太空 探索 技术 公司 的  猎鹰 9  火箭 目前 还有 4 颗 GPS 卫星 发射 合同  
 由于 技术 和 天气 等 原因   韦斯普 奇  卫星 的 发射 曾多次 推迟   记者   周舟 </text>
    <text date="2019-01-10" id="people_60" keywords="停摆,寒冬,美国政府,快餐车,腰斩,难关,出摊儿,特朗普,游客,观光" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0110/c1002-30515325.html" title="特写：美国政府闹“停摆”　街头生意入“寒冬”"> 生意 真是太 差 了   在 美国 华盛顿 白宫 附近 法拉 格特 广场 路边 经营 快餐车 的 保罗 叹气 道  
 尽管 冬季 时 生意 略差  但 通常 到 了 饭 点儿  保罗 的 餐车 窗口 前 排队 的 人 却 也 不少  现在 到 华盛顿 市区 上班 的 人少 了  来 旅游 的 游客 也 不 多  人流量 下去 了  这 可 让 保罗 犯 了 愁  
 造成 保罗 生意 陷入困境 的  是 已经 持续 近 三周 的 美国联邦政府  停摆   由于 白宫 和 国会 民主党 就 在 美国 同 墨西哥 边境 修建 隔离墙 的 问题 上 分歧 严重  各方 未能 就 拨款 法案 达成 一致  约 四分之一 的 联邦政府 机构 从 去年 12 月 22 日 凌晨 起 陷入 停顿  
 保罗 的 快餐车 一般 在 上午 11 点到 下午 2 点  出 摊儿   往常 这个 季节 平均 每天 能 卖出 几十份 印度 特色小吃  但 自从 政府  停摆  后  光顾 他 生意 的 食客 越来越少  日 订单 量 直接 被  腰斩   他付 不起 帮手 薪水  虽 年纪 一大 把  也 不得不 自己 出车   我 希望 困难 的 日子 早点 结束   保罗 对 记者 说道  
 小伙儿 亚历山大 家住 与 华盛顿 一河 之 隔 的 弗吉尼亚州  平日 里 他 在 首都 市中心 骑 三轮车 载客 观光  但  停摆  让 他 一整天 都 没揽 到 什么 客人  更 糟糕 的 是  由于 官方 性质 的 博物馆 和 动物园 也  闭门谢客   本来 就 不是 冬季 旅游 热门 选择 的 华盛顿 进一步 失去 了 对 游客 的 吸引力  
 寒风 中  亚历山大 蜷缩 着 脖子  把 外套 的 拉链 拉到 了 领子 顶端   来 华盛顿 的 少 了 很多  人们 知道 很多 景点 都 不 开放  所以 纷纷 取消 了 观光 计划  我 个人收入 因此 呈 断崖 式 下滑   亚历山大 常在 各大 博物馆 门前  趴 活儿   对比  停摆  前后 的 生意  他 感触 明显  
 在 他 看来  美国 有 必要 加强 边境 安全  不过 在 整个 边境 上造 墙  似乎 没有 必要   亚历山大 还 说  这是 总统 特朗普 竞选 时 做出 的 承诺  如 兑现 不了  可能 会 让 他 损失 选票  
 同样 在 法拉 格特 广场 路边 经营 快餐车 的 达特 主要 卖 龙虾 卷   停摆  让 他 的 销售量 缩水 了 约 四分之三  他 介绍 说  华盛顿 地区 的 快餐车  出 摊儿  地点 由 市政府 组织 的 抽签 决定  基本 是 在 热门  人少 地段 之间 轮转  
 达特 对 记者 说  如果 法拉 格特 广场 位置 的 生意 都 不行 的话  改天 轮转 到  停摆  单位 门口  那 生意 会 更 惨淡   华盛顿 政治 混乱  被 惩罚 的 却是 本分 的 普通 生意人  这 实在 太 让 人 愤懑 了   他 抱怨 说  
 特朗普 与 国会 民主党 高层 9 日 在 白宫 再度 会面  然而 双方 在 边境 墙 问题 上 继续  硬碰硬   坐下 没多久 就 不欢而散  双方 谈判 再度 无果  意味着 这一 持续 时长 已 逼近 美国联邦政府 历史 上 最长 纪录 的  停摆  仍 将 继续  华盛顿 街头 生意人 的  难关  还 没有 到 尽头   新华社 记者   孙丁  邓仙来  金悦磊 </text>
    <text date="2019-01-16" id="people_61" keywords="脱欧,大戏,英国经济,灾难,潘多拉魔盒,替代方案,公投,首相,反对党工党,经济前景" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0116/c1002-30545101.html" title="新华国际时评：“脱欧”迷局更迷离">姗姗来迟 的 英国议会 下院 投票 结果 15 日 终于 出炉  英国 与 欧盟 艰难 谈判 一年 多  首相 特雷莎  梅 卖力 推销 两月 有余 的  脱欧  协议 遭 议会 否决  政府 遭遇 惨败  
 反对党 工党 随即 抛出 对 政府 的 不 信任投票 动议  特雷莎  梅 政府 面临 更大 压力  英国  脱欧  前景 再添 变数  距离 3 月末 法定  脱欧 日  仅剩 10 周   脱欧  迷局 不仅 没有 趋于 明朗  反而 更加 扑朔迷离  
 有 协议  脱欧   无 协议  脱欧   不  脱欧   议员 们 就 像 在 玩  石头  剪子  布   没有 人能 断定 最终 胜出 的 会 是 哪 一方  接下来  特雷莎  梅 政府 能否 扛过 不 信任投票 存疑  就算 扛过 了  如何 与 各方 协商 破局 求解  依然 困难重重  
 回望 历史  2016 年 6 月 的  脱欧  公投 开启 了 这场 已 历经 两年 半 的  大戏   英吉利海峡 两边  英国 本土 内部 各种 政治势力 之间 在 博弈  争吵  相 伴随 的 是  英国 经济 在 这场  大戏  中 付出 了 惨重 代价  
 戏一 开场  经济 就 陷入 迷茫  很多 专家 当时 就 预测  英国 经济 自此 打开 了  潘多拉 魔盒    英镑 大跌  资本 撤离  人才流失  就业 下滑  通货紧缩 等 将 接踵而至  
 预言 很快 开始 应验  资本 陷入 观望  商业 投资 遭遇 2008 年 国际 金融危机 以来 最 严峻 挑战  人才 大批 流失  金融机构 不断 向 欧洲 大陆 转移 员工 和 资产  
 两年 半后   脱欧  前景 更加 扑朔迷离  议会 15 日 投票 当天  议会 外 的 英国 民众 仍 在 争论 英国 到底 要 不要  脱欧   没有 人能 确定  脱欧  后 英国 将 更好 还是 更坏  
 不论 结局 如何  舆论 认为  脱欧  之争 都 将 让 英国  很 受伤   经济 前景  黯淡   甚至 可能 是  灾难   
 有 协议  脱欧  的  替代 方案  至今 仍 是 个 谜  还 需经 议会 再次 表决  多数 专家 预测  即便 有序  脱欧   今年 英国 经济 也 不会 好过 动荡不安 的 去年  一季度 甚至 可能 出现 停滞 或 负增长  企业 冻结 投资  消费者 推迟 支出  
 若 是 无 协议  脱欧   后果 更糟  英国 央行 警告  经济 将 萎缩  通胀 陡升  英镑 大跌  房价 崩盘  商界 领导人 称  关税 和 成本 将 上升  企业 将 面临 零部件 短缺  
 若 是 不  脱欧  或是  二次 公投    脱欧 大戏  剧情 还 将 加码  不确定性 将 进一步 重创 英国 经济  
 眼下 最为 紧迫 的 是  赌上 政治 前途 的 特雷莎  梅 首相 16 日 将 面临 不 信任投票  英国 政局 变动 成为 现实 风险  执政党 和 首相 都 可能 更迭   脱欧  进程 未来 由 谁 掌舵 也 成 未知   记者 杨晓静   桂涛 </text>
    <text date="2018-12-24" id="people_62" keywords="也门,观察员,人道救援,联合国安理会,联合国秘书长,胡塞,荷台达,多国部队,萨那,监督机制" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1224/c1002-30483057.html" title="联合国观察员抵达也门监督停火 确保人道救援">一批 联合国 观察员 22 日 抵达 也门  监督 也门 政府 和 胡塞反 政府 武装 落实 在 港口城市 荷台 达 停火  
  共同 维护 停火  
 联合国 方面 声明  荷兰 退役 将军 帕特里克  卡马 特 率领 多名 观察员 抵达 也门 南部 城市 亚丁  会晤 也门 政府 官员  他 定于 23 日 前往 首都 萨 那 并 会晤 胡塞 武装人员  
 法新社 报道  在 机场 迎接 卡马 特 的 也门 官员 包括 萨吉尔  本  阿齐兹  也门 政府 与 胡塞 武装 同意 设立 联合 委员会  落实 双方 在 荷台 达市 及 3 处 港口 停火 和 撤军 等 协议  阿齐兹 是 委员会 中 也门 政府 主要 代表 之一  
 多家 媒体报道  另外 6 名 观察员 当天 晚些时候 抵达 萨 那  准备 在 那里 与 卡马 特等 人 会合  
 也门 政府 与 胡塞 武装 代表 13 日 在 瑞典 首都 斯德哥尔摩 结束 新一轮 和平谈判  就 停火  交换 俘虏  荷台 达 管辖 等 多项 重要 议题 达成 一致  
 联合国 在 声明 中说  卡马 特与 也门 官员 会晤 时  强调  斯德哥尔摩 协议  的 成败 完全 取决于 当事 各方   同时 呼吁 也门 政府军 及 多国部队 维持 停火  
 根据 协议  也门 政府 和 胡塞 武装 定于 18 日 开始 停火  只是  荷台 达 及 周边地区 不时 出现 零星 交火  多国部队 19 日 空袭 胡塞 武装 在 萨 那 的 一处 基地  也门 政府 及 多国联军 与 胡塞 武装 相互指责 违反 协议  
 联合国 也门 问题 特使 马丁  格 里菲思 14 日 呼吁 联合国安全理事会 在 荷台 达 采取 强有力 的 停火 监督机制  
 联合国安理会 21 日 一致 通过 决议  授权 联合国 秘书长 安东尼奥  古 特雷斯 组建 并 派遣 观察团  赴 也门 监督 停火 等 协议 落实  
  确保 人 道 救援  
 观察团 预期 在 也门 工作 大约 30 天  观察员 不会 统一 着装  不 配备 武器  但 将 有 明确 标识  一些 不愿 公开 姓名 的 外交官 告诉 法新社 记者  观察团 最终 将 有 30 人至 40 人  
 据 联合国 声明  卡马 特 寻求 各方 合作  以 确保 人道主义 援助 物资 得以 畅通 运往 也门 各地  
 荷台 达 是 国际 人道主义 援助 物资 进入 也门 的 主要 门户  大约 80 的 食品  药品 和 燃料 等 援助 物资 的 运输 经由 荷台 达港  这座 红海 港口城市 2014 年 以来 由 胡塞 武装 控制  也门 政府军 和 多国部队 6 月 发起 进攻  试图 收复 荷台 达  
 联合国安理会 21 日 通过 决议  呼吁 也门 政府 和 胡塞 武装 扫除 障碍  改善 人道主义 状况  
 胡塞 武装 2014 年 9 月 夺取 萨 那  后续 占领 也门 南部 地区  迫使 总统 阿卜杜拉 布  曼苏尔  哈迪 前往 沙特阿拉伯 避难  沙特 等国 组成 多国部队  2015 年 3 月 发起  果断 风暴  行动  与 政府军 联手 对抗 胡塞 武装  
 联合国 方面 警告  多年 内战 在 也门 酿成 严重 人道主义 危机  大约 1400 万人 濒临 饥荒  占 也门 总人口 大约 半数   郑昊宁   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-02-12" id="people_63" keywords="特朗普,停摆,边境,关门,民主党,埃尔帕索,选民,筹码,白宫,美国总统" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0212/c1002-30626776.html" title="美国会两党达成初步协议避免政府再次“关门”">None</text>
    <text date="2019-02-10" id="people_64" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0210/c1002-30616032.html" title="中美经贸高级别磋商将于2月14—15日在京举行">None</text>
    <text date="2019-01-17" id="people_65" keywords="联合国,发行,猪年,生肖邮票,个性化定制,瑞士法郎,艺术灵感,特别版,官网,2010年" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0117/c1002-30566370.html" title="联合国发行中国农历猪年邮票版张受欢迎">None</text>
    <text date="2018-12-12" id="people_66" keywords="防空导弹,俄罗斯,导弹发射,S-350型,发射失败,地面建筑物,符拉迪沃斯托克,靶场,射程,塔斯社" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1212/c1002-30462536.html" title="俄罗斯一枚导弹发射失败">塔斯社 12 日 援引 俄罗斯国防部 消息 报道 说  俄 一枚 处于 试验 阶段 的 防空 导弹 日前 发射 失败  
 报道 说  该 导弹 为 S  350 型 防空 导弹  目前 正 处于 国家 试验 阶段  12 月 7 日  位于 俄 南部 阿斯特拉罕州 的 靶场 进行 S  350 型 防空 导弹 试验性 发射  其中 一枚 导弹 升空 后 不久 在 空中爆炸  爆炸 没有 对 地面 建筑物 造成 损伤  也 未 造成 人员伤亡  
 S  350 型 防空 导弹 是 俄罗斯  金刚石  安泰  公司 研制 生产 的 一种 中程 地对空 防空 导弹  射程 为 60 千米  计划 用于 替代 目前 正在 服役 的 S  300 型 防空 导弹   记者   吴刚 </text>
    <text date="2018-12-06" id="people_67" keywords="基民盟,党主席,后默克尔时代,基本法,党代会,党内,福布斯,德国总理,难民,政党" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1206/c1002-30447285.html" title="“后默克尔时代”将启 德国将去往何方？">就 在 德国总理 默克尔 日前 连续 第八年 被  福布斯  杂志 评为  全球 最有 权势 女性  之际  德国 社会 已 在 谈论  后 默克尔 时代  将 何时  以 何种 方式 来临  
 当地 时间 7 日  德国 基民盟 全国 党代会 将 在 汉堡 拉开帷幕  由于 默克尔 已 宣布 将 不再 寻求 连任 党 主席  并 将 在 2021 年 本届 总理 任期 结束 后 彻底 告别 政坛  外界 目光 纷纷 投向 此次 党代会  谁 会 接过 默克尔 已 担任 18 年 之久 的 基民盟 主席 一职  伴随  后 默克尔 时代  徐徐 拉开帷幕  德国 内政外交 重大 政策 又 将 走向 何方  
 
 党内 大佬 各怀 心事   默克尔 属意 人选 能否  接班   
 在 地方 选举 遭遇 半个世纪 来 最差 成绩 后  今年 10 月底  已 担任 德国总理 超过 13 年 的 默克尔 宣布 不再 寻求 连任 党 主席  并 将 在 完成 本届 总理 任期 后 隐退  
 曾任 联盟党 党团 主席 的 弗里德里希  默茨 随即 宣布 重 出 政坛  参选 党 主席  而 默克尔 本人 力推 的 基民盟 现任 秘书长 克兰 普  卡伦 鲍尔  现任 卫生部长 施潘 两人 亦 同期 加入 角逐  
 过去 一个月 间  三人 出席 了 基民盟 在 各 地方 的 党内 集会  竭力 争取 党内 基层 支持  
 11 月 30 日 的  德国 趋势  民调 称  克兰 普  卡伦 鲍尔 在 基民盟 支持者 中以 48 的 支持率 位列 最 受欢迎 的 党 主席 候选人  大幅 领先 默茨 的 35  施 潘则 仅 获 2 支持率  
 投票 日 临近  基民盟 内 资深 元老级 人物  联邦 议院 议长 朔伊 布勒 4 日 公开 发声  支持 默茨 继任 党 主席  
  如果 弗里德里希  默茨 在 党代会 上 获得 多数 支持  那 将 是 对 德国 最好 的 结果   朔伊 布勒 认为  默茨 成为 党 主席 将 利于 基民盟 政治 力量 向 中间 方向 整合  并 弱化 政治 极端 势力  稳定 现有 体制  基民盟 籍 的 欧盟委员会 预算 委员 厄廷格 亦 表达 了 对 默茨 的 支持  
 而 克兰 普  卡伦 鲍尔 同样 得到 党内 相当 数量 人士 支持  石荷州 州长 君特 和 基民盟 内部 的 雇主 联合 组织 主席  联盟党 地方 政治 联盟 主席 等 人均 对 这位 被德媒 视作  默克尔 20  的 女士 表达 了 支持  
 
 难民 政策 料成  后 默克尔 时代  试金石 
 观察 人士 指出  被 认为 与 近三年 来 极右翼 民粹 政党 崛起  主流 传统 政党 得票率 惨淡 存在 关联 的 难民 政策  料 将 成为 分析  后 默克尔 时代  德国 政治 走向 的 试金石  
 默茨 呼吁 从根本上 改变 难民 政策  他 在 11 月 下旬 表示  如果 想要 在 欧洲 层面 达成 一套 严肃 有效 的 移民 和 难民 政策  就 应当 重新 讨论 德国  基本法  所 规定 的 避难权  
 默茨 的 这 一 表述 招来 了 大量 批评  克兰 普  卡伦 鲍尔 强调  制定 德国  基本法  时 的 遣词造句 经过 了 深思熟虑  有关 内容 针对 的 是 德国 历史 以及 对 犹太人 的 迫害  
 此间 分析 认为  除以 难民 政策 为 代表 的 政见 分歧 外  更为 深层次 的 角力 表现 在 默克尔 剩下 的 总理 任期 是否 能够 如常 施政  
 德媒 指出  朔伊 布勒 和 默茨均 与 默克尔 存在  过节   前者 在 2000 年任 基民盟 主席 时因 卷入 政治 献金 事件 被 时任 秘书长 的 默克尔 取而代之  后者 2002 年 丢掉 党团 主席 一职 亦 被 认为 与 默克尔 有关  不过  默茨 已 强调  自己 如果 当选 党 主席  将 完全 支持 政府 施政  
 而 无论谁 接手 默克尔 的 党 主席 一职  都 需要 面对 德国 国内 难民 危机 余波  福利 改革 和 柴油车 存废 争议 等 众多 争拗 点  以及 英国  脱欧   意大利 预算案  贸易 争端 等 国际 不 确定 因素  
  我们 希望 讨论 当 下令 我们 基民盟 感到 困扰 的 那些 挑战  并 寻找 到 答案   默克尔 在 基民盟 党代会 参会 邀请函 中 这样 写道  
 一天 后  1001 名 党代表 将 给出 答案   记者   彭 大伟 </text>
    <text date="2019-01-28" id="people_68" keywords="制裁,俄罗斯,对俄,美国财政部,美国公民,恶意行为,选举,铝业,能源公司,刘晨" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0128/c1002-30594227.html" title="美国解除对三家俄罗斯企业的制裁">美国财政部 27 日 宣布  因  行为 达标   美方 解除 对 三家 俄罗斯 企业 的 制裁  
 美国财政部 在 当天 发布 的 声明 中说  解除 对 俄罗斯 铝业 联合 公司  En 2B 集团 和 欧洲 西伯利亚 能源 公司 的 制裁  因 三家 企业 已  按 美方 要求  削弱 了 俄罗斯 商业 大亨 奥列格  杰里 帕斯卡 对 企业 的 控制  
 声明 同时 称  美国 对 杰里 帕斯卡 的 制裁 仍 将 持续  
 2018 年 4 月  美国财政部 对 这三家 俄罗斯 企业 和 杰里 帕斯卡 本人 实施 制裁  称 其 与  俄罗斯 干涉 美国 选举  及其 他  恶意 行为  有关  根据 规定  被 制裁 实体 和 个人 在 美国 境内 资产 被 冻结  美国 公民 不得 与其 进行 交易  
 同年 12 月  财政部 告知 国会 有意 解除 制裁  遭 部分 议员 反对  国会 参议院 少数党  民主党  领袖 舒默 发起 反对 放松 对 俄 制裁 的 议案  但 该 议案 最终 未获 通过  
 美俄 关系 近期 持续 紧张  美国 对 俄罗斯 实施 多轮 制裁  俄方 多次 表示 美方 对 俄 制裁 非法  并 表示 会 对 制裁 做出 回应   记者 刘晨   刘品然 </text>
    <text date="2019-01-20" id="people_69" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0120/c1002-30578477.html" title="“欢乐春节”2019中国日系列活动在蒙古国拉开帷幕">人民网 乌兰巴托 1 月 19 日电  记者   霍文  由 中国 国务院新闻办  文化 和 旅游部  驻 蒙古国 大使馆  乌兰巴托 中国 文化 中心 共同 主办 的 2019 欢乐 春节   中国 日  活动 在 乌兰巴托 匈奴 商场 隆重举行  邢海明 大使  使馆 公使衔 参赞 杨庆东  文化 参赞 兼 乌兰巴托 中国 文化 中心 主任 李薇 等 驻 蒙古 使馆 外交官 出席 活动  蒙古 教 文科 体 部副 部长 冈巴 雅尔 等 来自 蒙古国 社会各届 人士 及 在 蒙 华人华侨  中资 机构  留学生 代表 数百人 参加  
 邢海明 大使 向 大家 致以 春节 和 白月节 祝福  他 表示  今年 是 中蒙 两国 建交 70 周年  今年 的 中国 农历 己亥 年 春节 和 蒙古 白月节  春节  恰好 是 同一天  两国人民 共度 隆重 传统节日  预示 着 建交 70 载 喜庆 之年 的 开门红  相信 在 新 的 一年 里  中蒙 关系 将 迎来 大 发展  两国人民 的 友谊 将 更加 深厚  在 此 我 代表 中国大使馆 祝愿 大家 春节 和 白月节 快乐  身体健康  家庭幸福  祝愿 蒙古国 风调雨顺  六畜兴旺  祝愿 中蒙 关系 红红火火  大步 向前  
 邢 大使 说  随着 中蒙 两国 各 领域 交流 不断 深化  特别 是 两国 人文 交流 水平 的 不断 提升  越来越 多 的 蒙古 朋友 了解  认同 并 喜欢 上 了 中国 文化  今年 的  欢乐 春节  活动 中  我们 荣幸 地 邀请 到 了 中国 黑龙江省 艺术团 向 蒙古 朋友 们 展示 传统 与 现代 交织  力量 与 技巧 结合  运动 与 艺术 共融 的 冰上 杂技表演  希望 蒙古 朋友 们 通过 观看 冰上 杂技 体验 中蒙 文化交流  结交 中国 朋友  进一步 加深 两国人民 间 的 友好 情谊  
 冈巴 雅尔 表示  我 谨向 蒙中 两国人民 致以 白月节 和 春节 的 问候  蒙中 两国 是 永远 的 邻居   欢乐 春节  系列 活动 已 举办 多年  促进 了 蒙中 文化交流 和 两国人民 间 相互了解  新 的 一年 里  蒙方 愿意 继续 积极参与 并 推动 蒙中 人文 交流  让 两国人民 的 心贴 的 更 近  
 黑龙江 艺术院 团为 蒙古国 老百姓 带来 了 精彩 的 冰秀    欢乐颂   开场 冰上 群舞  举杯 吧  朋友  端起 迎宾 的 美酒  跳 起 欢快 的 舞蹈  唱起 悠扬 的 歌曲  让 观众们 一下子 就 进入 了 欢乐 的 节拍  双人滑  青春 恋歌   冰上 队列 滑  晃圈  彩带 给 冰雪 注入 灵魂 的  冰雪 燃情    行云流水   高难度 冰上 蹦床  圣火 神 水   中国 传统 戏曲 与 时尚 冰秀 跨界 融合 作品 冰上 花盘 和 冰上 变脸  东方 神韵   群滑  万马奔腾   冰上 空竹  流光溢彩   冰舞 歌曲  美丽 家园    乌兰巴托 之夜   冰上 高跷  美丽 的 茉莉花   体现 蒙古国 传统 盛世 的  欢乐 那达慕   特技  超越 梦想  等 冰上表演 让 现场 中外观众 们 沉浸 在 浓浓的 中国 冰雪 世界 中  最后 曲目  友谊 地久天长  唱出 了 中蒙 两国 友谊 之树 常青  共同 谱写 发展 进步 的 华彩 篇章  大家 被 艺术院 团 的 冰上表演 深深 陶醉  现场 气氛 十分 热烈  
 作为 国家 文化 战略  走 出去  品牌 项目   中国 日  活动 在 已 在 蒙古国 举办 五届  在 蒙古 受到 了 各界人士 的 热烈欢迎  已 成为 传播 中蒙 友好  展示 中国 文化  喜迎 春节 的 重要 活动  在场 的 蒙古 民众 纷纷表示  通过  中国 日  活动  我们 进一步 感受 到 了 中国 文化 的 魅力 和 中国 人民 的 友好 感情  蒙古 与 中国 要 不断 加深 友谊  永续 友情  在 当天 中午  中国大使馆 和 乌兰巴托 中国 文化 中心 还 在 匈奴 商场 为 中蒙 各界 朋友 和 友好人士 举行 了 招待会 </text>
    <text date="2018-11-18" id="people_70" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1118/c1002-30406561.html" title="东航庆祝巴黎-上海航线开通20周年">人民网 巴黎 11 月 17 日电    记者   李永群  中国东方航空 股份 有限公司 16 日 在 巴黎 举行 活动  庆祝 东航 巴黎  上海 航线 开通 20 周年  中国 驻 法国 使馆 文化 处公参 李少平  东航 营销 总监 董波  法荷航 执行 副总裁 亚历山大  国际航空 服务部 法国 民航局 办公室 主任 阿姆 蒂  中国 贸促会 驻 法国 代表处 总 代表 蔡国枫  法国 华侨 华人 会 执行主席 金麟泽 先生  东航 商务 委员会 副总经理 肖亮  东航 欧洲 营销中心 总经理 李妍  以及 东航  法荷航 的 合作伙伴 与 各界 代表 齐聚一堂  共同 庆祝 这一 具有 历史 意义 的 时刻  
 李少平 对 东航 开通 上海  巴黎 航线 20 周年 表示祝贺  指出 这 条 航线 不仅仅 是 增加 了 一种 中法间 快捷 的 交通运输 方式  更 重要 的 是 为 中国 经济 进入 全球 经济 提供 了 快速通道  为 中国 经济 参与 国际 分工 搭建 了 重要 纽带  同时 也 通过 这 条 航线 大力 传播 了 中国 的 优秀 文化  促进 民间 人文 交流  在 刚刚 结束 的 中国 国际 进口 博览会 上  东航 在 巴黎 航线 和 欧洲 其他 航线 上 为 此次 博览会 运送 了 许多 参展 的 政要 以及 商务 客人  东航 的 优质服务 也 受到 了 这些 旅客 的 一致 好评  
 董波 在 致辞 中 表示  东航 在 1998 年 开通 了 上海 巴黎 航线  从 开航 初 的 每周 3 个 航班 增加 到 现在 每周 14 个 航班  旅客 人数 由 最初 每年 3 万人 增加 到 2017 年 的 32 万人  人数 增长 了 10 倍  同时  经过 60 年 的 发展  东航 已经 拥有 近 700 架飞机  每天 运营 2700 多个 航班  全球 员工 近 10 万人  年 旅客 运输量 突破 11 亿人次  成为 全球排名 第八 的 航空 集团公司  在 欧洲  东航 也 已经 开通 10 个 航点  设有 8 个 营业部  在 巴黎 设立 了 欧洲 营销中心  尤其 值得一提的是 东航 在 2017 年 以 375 亿 欧元 入股 法荷 集团  持股 10  成为 法荷航 第二 大 股东  使 东航 与 法 荷航 成为 了 更为 紧密 伙伴关系  
 亚历山大 指出  东航 是 上海 市场 的 领军者  也 是 法 荷航 在 中国 市场 上 不可或缺 的 重量级 盟友  法荷航 和 东航 的 联营 有助于 旅游业 和 欧洲 贸易 的 稳步增长  这 也 是 法 荷航 的 重点 发展 方向  东航 入股 法荷 集团 使 我们 的 联营 合作 达到 了 一个 新 的 高度  如今 的 东航 和 法 荷航 不仅仅 局限于 共享 网络  并 拥有 共同 的 长期 发展 目标  
 李妍 表示  东航 的 发展 得益于 中国 的 改革开放  也 离不开 相关 政府 机构  合作伙伴 对 东航 长期 的 支持 和 帮助  特别 是 与 东航 唇齿相依 的 来往 于 中法 之间 的 广大 旅客 对 东航 长期 的 理解 和 信任  这 条 航线 的 每 一次 产品 革新  不论是 机型 的 调整  餐食 的 改进  机上 娱乐 设备 的 升级 东航 都 听从 旅客 的 意见  一步 一步 接近 世界 一流 的 战略目标  
 据悉  东航 与 法荷 航早 在 2012 年底 就 建立 了 上海 巴黎 航线 的 联营 合作伙伴 关系  双方 计划 自 2019 年 起 将 联营 航线 范围 扩展 到 巴黎  昆明  东航 执飞  和 巴黎  武汉  法航 执飞  两条 航线  为 中法 之间 的 旅客 提供 更 多 的 选择 和 更好 的 服务 </text>
    <text date="2019-02-11" id="people_71" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0211/c1002-30616389.html" title="“四海同春”美洲访演启幕">None</text>
    <text date="2019-02-12" id="people_72" keywords="警方,男子,视频,审讯,被绑,巴布亚人,人权,巴布亚省,新闻台,科曼" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0212/c1002-30624070.html" title="被爆用两米大蛇逼供 印尼警方道歉">印度尼西亚 警方 被 爆出 以蛇 缠身 的 方式 来 审讯 嫌犯  
 据 新加坡 亚洲 新闻台 11 日 报道  这 段 视频 有 1 分 20 秒  显示 印尼 巴布亚 省 警方 在 审讯 一名 偷窃 嫌犯 的 时候  用蛇 逼供  这名 男子 坐在 角落里  双手 被绑 在 背后  一名 警察 把 一条 至少 两米 长 的 深棕色 大蛇 放到 他 的 身上  蛇 在 该 男子 脖子 和 腰间 缠绕  男子 发出 痛苦  骇人 的 叫喊声  警察 们 却 在 一旁 大笑  该 视频 中 还 可 听到 有人 威胁 男子 要 老实 交代  否则 就 把 蛇 塞 到 他 的 嘴里 和 裤子 里  随后 警方 质问 嫌疑人 偷过 几次 手机  男子 回答 两次  
 这 段 视频 曝光 后  引来 众多 网友 批评  律师 科曼 表示  这种 审讯 方式 明显 是 一种 酷刑  不但 触犯 法律 还 侵犯 人权  是 针对 当地 巴布亚 人 的 种族主义 的 表现  当地 警方 已 就 此事 做出 道歉  称 这条 蛇 不是 毒蛇  涉事 警察 将 接受 进一步 的 调查     苗涛 </text>
    <text date="2019-02-01" id="people_73" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0201/c1002-30606764.html" title="土耳其大规模打击非法网络赌博场所">新华社 伊斯坦布尔 2 月 1 日电   土耳其 警方 2 月 1 日 对 非法 网络 赌博 场所 展开 迄今 规模 最大 的 打击 行动  搜捕 至少 394 名 涉案人员  
 据 土耳其  晨报  报道  土耳其 打击 网络 犯罪 部门 下令 在 该国 40 个省 搜捕 上述 涉案人员  警方 在 此次 打击 行动 中 还 收缴 了 4200 万 土耳其 里拉  约合 800 万美元  现金  
 该报 说  土耳其 非法 网络 赌博 场所 迄今已 产生 约 30 亿里拉  约合 58 亿美元  非法收入  
 另据 土耳其 阿纳多卢 通讯社 报道  警方 在 调查 中 审核 了 849 名 个人 和 72 家 公司 名下 4345 个 银行 账户 </text>
    <text date="2019-02-17" id="people_74" keywords="委内瑞拉,外长,美方,会谈,对话空间,媒体秀,人道主义援助,特朗普,边境,特使" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0217/c1002-30759052.html" title="委内瑞拉外长：委美双方有“对话空间”">None</text>
    <text date="2019-02-14" id="people_75" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0214/c1002-30670366.html" title="“为中国改革开放成就喝彩”">None</text>
    <text date="2018-12-02" id="people_76" keywords="元首,王毅,中美两国,外交部长,国务委员,中方,中美关系,美方,布宜诺斯艾利斯,建设性" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1202/c1002-30437009.html" title="国务委员兼外交部长王毅向中外媒体介绍中美元首会晤情况">当地 时间 12 月 1 日晚  国务委员 兼 外交部长 王毅 在 布宜诺斯艾利斯 举行 中外 记者会  介绍 刚刚 结束 的 中 美元 首 会晤 情况  
 王毅 说  12 月 1 日晚  中国 国家 主席 习近平 应邀 同 美国 总统 特朗普 在 布宜诺斯艾利斯 共 进晚餐 并 举行 会晤  这次 会晤 是 中美 两国 元首 自 去年 11 月 北京 会晤 以来 的 再次 聚会  两 国 元首 在 友好 坦诚 的 气氛 中 进行 了 两个 半小时 的 深入 交流  远远 超出 了 预定 时间  这次 会晤 十分 成功  达成 了 重要 共识  为 今后 一个 时期 的 中美关系 指明 了 方向  
 王毅 说  习近平 主席 在 会晤 中 指出  中 美 作为 两个 大国  在 促进 世界 和平 与 繁荣 方面 共同 肩负 的 责任 越来越 重大  合作 是 双方 最好 的 选择  两 国 元首 同意  中美关系 一定 要 搞好  也 一定 会 搞好  双方同意 推进 以 协调  合作  稳定 为 基调 的 中美关系  两 国 元首 将 通过 访问  会晤  通话  通信 等 方式 保持 密切 交往  共同 引领 中美关系 的 发展 方向  双方 将 适时 再次 进行 互访  双方 愿 共同努力  推动 两国 各 领域 交流 合作 取得 更 多 的 成果  
 王毅 说  双方 就 经贸 问题 进行 的 讨论 十分 积极  富有 建设性  两 国 元首 达成 共识  停止 相互 加征 新 的 关税  双方 就 如何 妥善解决 存在 的 分歧 和 问题 提出 了 一系列 建设性 方案  中方 愿意 根据 国内 市场 和 人民 的 需要 扩大 进口  包括 从 美国 购买 适销对路 的 商品  逐步 缓解 贸易 不 平衡 问题  双方同意 相互 开放市场  在 中国 推进 新一轮 改革开放 进程 中使 美方 的 合理 关切 得到 逐步 解决  双方 工作 团队 将 按照 两 国 元首 达成 的 原则 共识  朝着 取消 所有 加征 关税 的 方向  加紧 磋商  尽早 达成 互利 双赢 的 具体 协议  
 双方 都 认为 上述 原则 共识 意义 重大  不仅 有效 阻止 了 经贸 摩擦 的 进一步 扩大  而且 为 双方 合作 共赢 开辟 了 新 的 前景  不仅 有利于 中美 两国 各自 的 发展 和 人民 的 福祉  而且 有利于 世界 经济 的 稳定增长  符合 各国 利益  事实证明  中 美 之间 的 共同利益 大于 分歧  合作 的 需要 大于 摩擦  只要 双方 本着 相互尊重 精神  照顾 彼此 关切  以 平等 的 态度 认真 对话  就 可以 找到 合作 共 赢 的 解决问题 办法  
 双方 还 同意 采取 积极行动 加强 执法  禁毒 合作  包括 对 芬太尼 类物质 的 管控  中方 迄今 采取 的 措施 得到 了 包括 美国 在内 国际 社会 的 充分肯定  中方 决定 对 芬太尼 类物质 进行 整类 列管  并 启动 有关 法规 的 调整 程序  
 王毅 表示  中方 重申 了 在 台湾 问题 上 的 原则立场  美方 表示 将 继续 奉行 一个 中国 政策  双方 就 朝鲜半岛 问题 交换 了 意见  中方 支持 美朝 领导人 再次 会晤  希望 美朝 双方 相向 而行  照顾 彼此 合理 关切  并行 推进 半岛 完全 无核化 和 建立 半岛 和平 机制  美方 赞赏 中方 发挥 的 积极 作用  希望 同 中方 就此 保持 沟通 与 协调  
 王毅 最后 指出  通过 这次 重要 会晤  两 国 元首 为 妥善解决 中美间 存在 的 问题  推动 中美关系 发展 作出 了 规划  指明 了 方向  我们 双方 将 按照 两 国 元首 确定 的 原则 和 方向 采取 积极行动  相向 而行  相互尊重  聚焦 合作  管控 分歧  推动 中美关系 长期 健康 稳定 发展  更 多  更好 地 造福 两国 和 世界 人民   记者 陈贽   王海清 </text>
    <text date="2018-11-30" id="people_77" keywords="公投,脱欧,英国首相,英国经济,英国民众,议会,微特,关税同盟,欧盟,公民权益" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1130/c1002-30433349.html" title="英国首相排除“脱欧日”前二次公投可能性">英国首相 特雷莎  梅 28 日 说  英国 不会 在 明年 3 月 29 日 脱离 欧洲联盟 前 举行 第二次  脱欧  公投  
 特雷莎  梅 当天 在 议会 接受 议员 质询 时 谈及 第二次 公投 话题  她 说   在我看来  与 举行 二次 公投 相比  更 重要 的 是 落实 英国 民众  先前  公投 的 结果   
 按 她 的 说法  如果 有人 执意 推动 再次 公投  将 意味着 英国 推迟  脱欧  日期 或 面临  无 协议 脱欧   英国 现阶段 与 欧盟 达成 的  脱欧  协议 是 落实 民众 意愿 和 维护 英国 经济 的 最佳 选择  
 欧盟 25 日 召开 特别 峰会  通过 与 英国 达成 的  脱欧  协议  包含 退出 协议 和 未来 关系 宣言  前者 就 英国  脱欧  过渡期  公民 权益  爱尔兰 边界 等 事项 作出 规范  后者 着重 定位 英国 退出 欧洲 共同市场 和 关税同盟 后 与 欧盟 的 贸易 和 安全 关系  
 英国首相 办公室 宣布  议会 定于 12 月 4 日 开始 为期 5 天 的 辩论  预计 当月 11 日 投票表决  脱欧  协议   张 旌   新华社 微 特稿 </text>
    <text date="2018-12-21" id="people_78" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1221/c1002-30480297.html" title="古稀老人结缘汉语">马德高  右  在 参加 相关 文化 互动 
 参加 HSK 考试 的 老人 
 数据 显示  截至 目前  已有 154 个 国家 和 地区 建立 了 548 所 孔子 学院 和 1193 个 中小学 孔子 课堂  各类 面授 学员 累计 1100 万人  这些 学员 的 年龄 不 一  但 他们  希望 学会 汉语  了解 中华文化  的 目标 是 相同 的  
 马德高 是 美国 波士顿 一名 退休 的 行政 法官  目前 在 麻州 大学 波士顿 孔子 学院 学习 汉语  他 精通 多 国 语言  包括 拉丁语  希腊语  法语 和 德语 等  
 在 马德高 看来  要 了解 一种 文化  学习 其 语言 至关重要  学习 并 精通 汉语 是 他 的 毕生 追求  而 麻州 大学 波士顿 孔子 学院 则 为 他 奠定 了 坚实 的 基础  
 在 哈萨克斯坦 日前 举行 的 汉语 水平 考试  HSK  中  一位 通晓 7 国 语言 的 72 岁 老者  同马德高 一样 怀着 对 汉语 的 热情  勤奋努力 地 学习 汉语  并 参加 了 该场 考试  
 攀登  中文  这座 山 
 马德高 
 有句 古语云   言为心声   我 将 这个 谚语 理解 为 语言 是 可以 传达 一个 民族 精神 的 钥匙  因此 我 对 各门 语言 格外 痴迷  我 曾经 学过 希腊语  拉丁语  法语 和 德语 等  此外  我 在 伊拉克 巴格达 市内 一所 大学 教书 时  还 学习 了 阿拉伯语  
 通过 这些 经历  我 渐渐 明白  当 你 了解 了 一门 语言 之后  它 的 文化 和 人民 是 如何 向 你 敞开 心扉 的  对 我 而言  学习 中文 是 语言 学习 过程 中 需要 攀登 的 又 一座 山  
 和 中文 相遇 
 我同 孔子 学院 的 第一次 接触 很 是 意外  那时 我 在 波士顿 马萨诸塞 大学 的 终身教育 学院 参加 了 一个 由 胡 博士 授课 的 课程  通过 胡 博士 的 课程  我 不仅 接触 到 了 中国 丰富 的 历史 文化  而且 也 了解 到 孔子 学院 给 有 兴趣 学习 中文 的 人们 提供 了 各种各样 有趣 的 课程  
 起初  我 对 准备 要 开始 学习 中文 这门 语言 感觉 非常 激动  静下来  我 便 意识 到 所要 面对 的 挑战  并 问 自己   我 是不是 需要 学习 一门 新 的 语言  我 是否 准备 好 了 接受 这个 任务   
  打算 什么 时候 开始   
 2018 年 1 月  我 开始 在 孔子 学院 学习 相关 中文 课程  
 孔子 学院 的 老师 热情欢迎 学生  并 向 学生 们 介绍 了 中国 的 历史  文化  传统 和 语言  我 的 老师 路志英 非常热心  又 有 耐心  同时 常常 鼓励 学生  她 对 我 期望 很 高  
 路 老师 的 教导  加深 了 我 对 孔子 学院 和 中国 文化 的 理解  在 孔子 学院 学习 了 1 个 月 后  路 老师 还 邀请 我 参加 了 麻州 大学 波士顿 孔子 学院 举办 的 新春 联欢会  庆祝 活动 节目 非常 丰富  
 其中 让 我 印象 最深 的 是 在 联欢会 上  一名 仅 在 孔院 学习 了 9 节课 的 学生  可以 在 200 名 观众 前用 汉语 背诵 简单 的 诗歌  多么 鼓舞人心  
 一些 人 说  年轻 时才 是 学 语言 的 时候  这句 话 确实 没错  我 也 着实 鼓励 人们 早点 开始 学习 一门 语言  我 现在 75 岁  也 为 不能 再 回到 年轻 的 时候 而 感到遗憾  
 让 我 欣喜 的 是  当 我 敲开 麻州 大学 波士顿 孔子 学院 大门 并 告诉 他们 我 对 学习 中文 很感兴趣 时  没有 老师 对 我 说   你 年纪 太大 啦   而是 问 我   你 打算 什么 时候 开始 呢   
 我 现在 所 居住 的 社区 有 很多 华裔  所以 我 运用 中文 交流 的 机会 也 有 很多  但愿 我 的 新 邻居 知道 有 这么 一个 人 正在 努力学习 并 热爱 他们 的 语言 文化  
 最后 我 想 说  虽然 我 的 目标 和 故事 只是 个例  但是 我 认为  也许 可以 鼓舞 更多人 开始 学习 中文 并 对 中华文化 感兴趣  
 播下  中国 情  种子 
 卢东良 
 在 哈萨克斯坦 日前 举行 的 汉语 水平 考试  HSK  考场 中    有 一位 通晓 7 国 语言 的 72 岁 老者  
 在 一个 大雪 封路 的 午后  我 第一次 与 这位 老人 相遇  
  您好  请问 是 在 这里 领取 准考证 吗   一句 发音 标准  字正腔圆 的 汉语 让 我 不禁 抬起 了 头  寻 声望去  来者 是 一位 满头 银发  精神抖擞  身体 健朗 的 哈萨克斯坦 老爷爷  我 立刻 起身  帮 他 办好 了 领取 准考证 的 手续  
 出于 好奇  我 把 老人家 请进 了 孔子 学院 文化 中心  在 交谈 过程 中  我 得知 老人 是 一名 大学 退休 教师  通晓 7 国 语言  古稀之年 才 开始 学习 汉语  
 谈起 学习 汉语 的 原因  老人 怀着 激动 又 骄傲 的 心情 对 我 说   我 的 父亲 是 一位 二战 时 支援 过 中国 的 军官  与 中国 军民 结下 了 深厚 的 友谊  他 经常 跟 我 提起 他 在 中国 的 所见所闻  在 我 很 小时  心里 就 播下 了 一粒  中国 情  的 种子  中国 改革开放 40 年  有 了 翻天覆地 的 变化  我 的 弟弟 在 中国 做生意  我 也 想 学好 汉语  追寻 父亲 的 足迹  去 看看 那个 历史悠久  不断 创造 奇迹 的 中国   
 考试 当天  我 在 布置 考场  发现 老人 提前 一个半 小时 到达 考场  正 坐在 一个 角落 安安静静 地 复习 备考  看到 我  他 还 很 礼貌 地问 了 一句   我 没有 打扰到 你们 吧   这份 对 汉语 的 热情 与 执著  令人感动  
 本文 图片 均 由 国家 汉办 供图</text>
    <text date="2018-11-27" id="people_79" keywords="独岛,韩国朝野,政党,登岛,国会,国会议员,慰安妇,海警,竹岛,新日铁" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1127/c1002-30423177.html" title="韩国朝野政党8名国会议员登独岛 日方抗议">韩国 朝野 政党 8 名 国会议员 26 日 登上 独岛  即 日本 所 称  竹岛   招致 日方 抗议  
 这个 跨 党派 议员 团体 由 最大 在野党 自由 韩国 党籍 议员  国会 前 外交 统一 委员会 委员长 罗卿媛 带领  当天 上午 视察 韩国 海警 设在 独岛 的 警备 设施  慰问 守岛 人员  
 罗卿媛 等 人 所属 议员 团体 旨在 支持 驻守 独岛 的 海警  上 一次 登岛 是 今年 8 月  随后 推动 国会 增加 独岛 警备 设施 维修 和 升级 改造 拨款  
 这 是 继 10 月 22 日 国会 教育 委员会 跨 党派 议员 代表团 到访 后  韩国 议员 近期 第二次 集体 登岛  
 日本政府 经由 外交 渠道 向 韩方 抗议  日本外务省 亚洲 大洋洲 局长 金杉宪治 告诉 韩国 驻日 大使馆 二等 公使  日方  完全 不可 接受  韩国 议员 登上 竹岛  日本 驻 韩 大使馆 总务 公使 水岛光 一向 韩国 外交部 东北亚 局局长 金容吉 强烈抗议  
 独岛 位于 朝鲜半岛 东部 海域  面积 大约 018 平方公里  韩国  朝鲜 和 日本 主张 对 这 一 岛屿 拥有 主权  韩国 实际 控制 独岛  自 1954 年 以来 在 那里 驻扎 海警  建造 灯塔  码头  直升机 停机坪 等 设施  
 韩日 关系 近期 显现 紧张  韩国政府 21 日 宣布 将 解散 依据 韩日  慰安妇  协议 设立 的  和解 与 治愈 基金会   日方 表达 不满  10 月底  韩国 最高法院 要求 日本 最大 钢铁 联合 企业 新日 铁住 金 公司 赔偿 4 名 在 第二次世界大战 期间 遭 强征 赴 日 的 韩国 劳工   胡若愚   新华社 微 特稿 </text>
    <text date="2019-02-02" id="people_80" keywords="偷油,炸弹,严打,收手,卡特尔,炼油厂,军队,瓜纳华托州,燃油,微特" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0202/c1002-30607610.html" title="严打“偷油”　墨总统洛佩斯遭“假炸弹”威胁">None</text>
    <text date="2019-02-11" id="people_81" keywords="新年快乐,伦敦眼,冻雨,中国传统服饰,中国功夫,特拉法加广场,打枣,秀色,贵妃醉酒,那仁朝克" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0211/c1002-30618155.html" title="冷风冻雨难阻民众热情 70万人欢聚伦敦庆中国新年">农历 大 年 初六 的 英国伦敦 特拉法加 广场 人声鼎沸  喜气洋洋  尽管 天气 寒冷  阴雨 绵绵  但 还是 难以 阻挡 英国 民众 和 华侨 华人 庆祝 中国 农历 新年 的 热情  超过 70 万人 参加 今年 的 春节 庆典  观看 游行 和 演出  参与 互动 节目  零距离 体验 中国 新年  
 庆典 以 传统 舞龙 舞狮 和 花车游行 拉开帷幕  游行 队伍 汇聚 了 50 多支 队伍 和 花车  创下 历年 之 最  身着 中国 传统 服饰 的 华侨 华人 和 外国 友人 从 特拉法加 广场 一路 行进 到 唐人街  街道 两旁 挤满 了 观众  不少 人 挥舞 着 中英两国 国旗  为 游行 队伍 喝彩  
 十二生肖 元素 令 孩子 们 好奇 而 兴奋  他们 开心 地 和 自己 喜爱 的 动物 形象 合影  有 的 观众  现学现卖   用刚 学会 的 中文 和 演员 们 互道  新年快乐   恭喜发财  等 吉祥 话  
 由 旅英 侨团 带来 的 憨态可掬 的 大熊猫 方队 和 激情 澎湃 的 安塞 腰鼓 方队 也 吸引 了 全场 的 眼球  武术学校 的 外国 学员 表演 的 中国 功夫 一招一式 有板有眼  把 现场 气氛 推向 高潮  
 游行 结束 后  特拉法加 广场 的 庆祝 活动 正式 开始  主持人 现场 宣读 了 英国女王 伊丽莎白 二世 和 首相 特雷莎  梅为 本次 活动 发来 的 贺信  中国 驻 英国 大使 刘晓明 在 春节 庆典 致辞 中说  春节 已 日益 成为 中国 人民 和 英国 人民 共同 的 节日  成为 中 西方 文明 互学 互鉴 的 展会 和 中英 友谊 日臻 拓展 的 盛会  他 特别感谢 当地政府 对 庆典活动 的 重视 和 支持 以及 主办单位 伦敦 华埠 商会 的 工作  
 随后  气势磅礴 的 舞龙 表演 和 惊险刺激 的 高桩 舞狮 拉开 了 特拉法加 广场 文艺演出 的 序幕  代表 着 中英两国 的 一头 红色 和 一头 蓝色 的 狮子 在 高桩 上 身手 灵活 地 跳跃  令 观众 连连 叫好  
 由 中国 国务院 侨办 选派 的  四海 同春  艺术团 在 广场 中心 搭建 的 舞台 上 表演 了 舞蹈  亥猪 乐 道   风华 百代   以及 京剧  贵妃醉酒   唢呐 独奏  打枣   为 现场 观众 献上 充满 民族风情 的 视觉 盛宴  
 由 中国 文化 和 旅游部 组派 的  欢乐 春节  艺术团 带来 的 舞蹈  秀色   那仁朝克   京剧  水袖 雅韵  也 同样 令 观众 惊艳  这是 中国 文化 和 旅游部 连续 16 年 支持 华埠 商会 举办 中国 新年 庆典活动  
 伦敦 华埠 商会 还 在 特拉法加 广场  唐人街 和 莱斯特 广场 等 地点 举办 新春 集市  设立 美食 区  儿童 区 和 舞台  给 伦敦 市民 和 游客 带来 各种 中国 贺年 用品 和 特色小吃  进行 文艺 和 武术 表演  让 游客 品味 地道 的 春节 民俗文化  
 伦敦 市长 萨迪克 汗 在 接受 新华社 记者 采访 时 表示  伦敦 和 中国 在 商业  旅游 和 学生 留学 等 领域 都 保持 着 很 好 的 合作  作为 市长 他 感到 非常 自豪  也 对 伦敦 华人社区 对 城市 的 贡献 给予 高度肯定 和 感谢  
 此外  今年 伦敦 唐宁街 10 号 英国 首相府 大门 贴 上 了 春联  特雷莎  梅 和 华人 社团 代表  华裔 儿童 一起 庆祝 春节  近日 曼彻斯特  利物浦 等 一些 大城市 也 举办 了 一系列 中国 新年 庆祝 活动  众多 名胜 景点 及 国家级 博物馆 均 有 参与  规模 和 关注度 都 超 从前  地标 式 建筑  伦敦 眼  呈现 红色 和 金色 主题 的 中国 新年 灯光 秀  英国广播公司 还 为 春节 制作 了 专题 节目  
 正如 刘晓明 对 记者 所说  英国人 对 中国 春节 热情高涨  说明 中英两国 的 关系 更加 密切  英国 人民 了解 中国 的 愿望 更加 强烈  希望 在 新 的 一年 里 中英 人文 交流 结出 更加 丰硕 的 成果   新华社 记者 梁希 之   金晶 </text>
    <text date="2018-12-20" id="people_82" keywords="中导条约,机载导弹,俄罗斯总统,美国国务卿,美国总统,美方,口径,并非难事,战斧,巡航导弹" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1220/c1002-30478251.html" title="美国若退中导条约 俄罗斯造导弹“并非难事”">俄罗斯 总统 弗拉基米尔  普京 18 日 在 国防部 委员会 会议 上 说  如果 美国 退出  苏联 和 美国 消除 两 国 中程 和 中短程 导弹 条约   即  中 导 条约   俄罗斯 将 采取 额外 措施  以 确保安全  只要 俄罗斯 启动 相应 项目  俄方 研制 并 部署 陆基 中程导弹  并非 难事   
 俄罗斯 卫星 通讯社 援引 普京 的话 报道   我 公开 说 过  现在 有 必要 重申  如果 美国 撕毁 条约  我们 将 被迫 采取 额外 措施  强化 安全   
 他 指责 美方 的 做法 引发 严重 担忧  退出  中 导 条约  将 产生 严重后果  削弱 地区 和 全球 安全  他 认为  无论 遭遇 何种 非议   中 导 条约  都 扮演着 稳定 安全 的 角色  
  中 导 条约  1987 年 12 月 8 日 由 美国 和 苏联 领导人 签署  规定 双方 不再 保有  生产 或 试验 射程 在 500 公里 至 5500 公里 的 陆基 巡航导弹 和 弹道导弹  
 今年 10 月  美国 总统 唐纳德  特朗普 以 俄罗斯 长期 违反  中 导 条约  以及 条约 限制 美方 研发 新 武器 为 由  宣布 美国 将 退出  中 导 条约   美国 国务卿 迈克  蓬佩奥 本月 4 日 说  除非 俄罗斯 恢复 全面 履行  中 导 条约   否则 美国 将 在 60 天后 暂停 履行 条约 义务  
 就 美方 指责  俄方 回应 称  美方 从来 没有 给出 俄方 违反  中 导 条约  的 证据  俄方 反对 废弃  中 导 条约   如果 美方 退出 这一 条约  俄方 必将 回应  
 普京 在 18 日 会议 上 说  俄罗斯 已有 中程 机载 导弹 和 海基导弹  如果 存在 发展 中程 陆基 导弹 的 必要  俄方 研制 和 部署 均 毫不费力  
 他 同时 提及 俄制 Kh  101 型 导弹  称 这 一 导弹 由图  160 型 超音速 轰炸机 挂载  应 归类 为 战略武器  没有 违反  中 导 条约   至于 海基导弹   口径  巡航导弹 在 俄罗斯 打击 叙利亚 境内 恐怖分子 的 战事 中 表现出色  经受 住 考验  
 美俄 两国 多年 来 多次 相互指责 对方 违反 条约  俄方 指认 美方 在 罗马尼亚 和 波兰 部署  战斧  式 巡航导弹  违反  中 导 条约  射程 限制  另外  美方 研发 武装 无人驾驶 飞机 和 新型 陆基 巡航导弹 同样 违反 条约   陈立 希   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-01-14" id="people_83" keywords="特雷莎,协议草案,议会,首相,不信任案,反对党工党,党员,政党,外媒" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0114/c1002-30525999.html" title="英脱欧协议过关希望渺茫？ 工党拟提不信任动议">综合 报道  英国 国会 将 于 15 日 表决 首相 特雷莎   梅 的 脱欧 协议 草案  但 在野 工党 等 政党 表明 反对 该 协议  草案 过关 机会 渺茫  英国 反对党 工党 党魁 科尔 宾 表示  计划 在 草案 被 否决 后  随即 向 特雷莎   梅 政府 提出 不 信任 动议  迫使 提前 大选  
 特雷莎   梅 呼吁 议会 支持 其脱 欧 草案 
 特雷莎   梅 13 日 在 英媒 撰文  再度 呼吁 议员 支持 其脱 欧 协议 草案  否则 英国 将 面临 灾难性 后果  
 特雷莎   梅 表示  这份 脱欧 协议 能 让 英国 夺回 对 边界 的 控制权  从 欧洲法院 手中 夺回 对 司法 的 掌控 权  也 能 拿 回 每年 必须 投入 到 欧盟 的 资金  用来 投资 国内 事务  例如 国家 医疗保健 服务  同时  这份 协议 能 让 英国 夺回 对 贸易 政策 的 掌控 权  让 英国 能 在 40 年 以来 第一次 可 自行 与 其他 国家 商谈 新 的 贸易 协议  
 在 英国 下议院 现时 650 席中  占 317 席 的 保守党 与 手握 10 票 的 北爱尔兰 民主 统一党 结成联盟  暂时 勉强 控制 议会  不过  保守党 内 可能 有 多达 150 名 党员 倒戈  对 脱欧 协议 投 反对票  据 报道  有亲 欧派 议员 称  倘若 特雷莎   梅在 脱欧 协议 被 否决 后 寻求 无 协议 脱欧  其 1  3 内阁 成员 将 辞职 抗议  
 工党 试图 脱欧 期限 前 举行 大选 
 科尔 宾 表示  如果 首相 特雷莎   梅 与 欧盟 敲定 的 脱欧 协议 未能 获 议会 支持  他 将  很快  对 政府 提出 不信任案  
 报道 称  工党 高层 认为 提出 不 信任 动议 不能 再 拖延  否则 无法 在 3 月 29 日脱 欧 期限 前 及时 举行 大选  
 科尔 宾 表示  若 届时 工党 获胜  脱欧 可能 会 延后  因为 和 欧盟 商定 新 协议 需要 时间  他 说   改选 会 在 2 至 3 月 举行  距 原定 脱欧 日期 显然 只 剩 几周  我们 会 需要 一些 时间 进行 协商  </text>
    <text date="2019-01-18" id="people_84" keywords="导演新片,柏林电影节,竞赛单元,金熊奖,张艺谋执导,一秒钟,柏林国际电影节,电影节评委会主席,入围影片,白鹿原" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0118/c1002-30576779.html" title="柏林电影节公布竞赛单元影片 张艺谋等中国导演新片入围">第 69 届 柏林 国际 电影节 组委会 17 日 公布 了 主 竞赛 单元 入围 影片 名单  17 部 影片 将 角逐 金熊奖 和 银熊奖  其中 包括 张艺谋 等 中国 导演 的 新片  
 入围 主 竞赛 单元 的 影片 共 23 部  仍 以 欧洲 电影 为主  其中 17 部 参与 奖项 角逐  其余 6 部只 展映 不 参赛  在 17 部 参赛 影片 中  有 7 部由 女性 导演 执导  
 张艺谋 执导 的  一秒钟  和 王 全安 执导 的 蒙古语 新片  恐龙蛋  入围 17 部 竞赛 影片 名单   一秒钟  是 一部 以上 世纪 70 年代 为 时代背景 的 影片  由 张译 主演  张艺谋 执导 的  红高粱  曾于 1988 年 获 柏林 电影节 金熊奖   我 的 父亲 母亲  2000 年 获 评委会 大奖 银熊奖  
 王全安 的 作品 也 多次 入围 柏林 电影节  其中  图雅 的 婚事  曾 摘得 金熊奖   团圆  和  白鹿原  曾 分别 斩获 银熊奖  
 今年 将 满 55 岁 的 法国 著名 女演员 朱丽叶  比诺 什将 担任 本届 电影节 评委会 主席  由 她 率领 的 国际 评委会 将 决定 金熊奖 的 归属  本届 电影节 终身 成就 荣誉 金熊奖 将 授予 2 月份 满 73 岁 的 英国 女演员 夏洛特  兰普林  
 第 69 届 柏林 国际 电影节 将 于 2 月 7 日至 17 日 举行   记者   田颖 </text>
    <text date="2018-12-10" id="people_85" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1210/c351610-30454440.html" title="2019年指导性年度汉字“亘”揭晓">
 人民网 北京 12 月 10 日电    体悟 常道  知常达变   2019 年 指导性 年度 汉字 发布会  9 日 在 北京 751 文创 园区 珍爱 时刻 BOTANICA 植物园 举办  中国 著名 文字学家 白双法 先生 与 中国台湾 花艺 大师 高意静 女士 共同 揭幕 2019 年 指导性 年度 汉字    亘   
 指导性 年度 汉字  亘  的 花艺 设计者 高意静 介绍   在 2019 年 指导性 年度 汉字 的 创作 中  我 感受 到 了 很多 颜色 的 灵感  2018 年 的 年度 流行色 是 紫色  所以  亘  字 上面 一横带 着 辞旧 的 一抹 紫色  2019 年度 色彩 是 白色  所以  亘  字 的 主体 部分  都 用 白色 的 花朵 来 设计 和 呈现  白色 也 是 综合 了 所有 颜色 的 色彩  也 蕴含着 平衡 的 意义   亘  字 下面 一横 逐渐 过渡 到 粉红色  玫 红色 和 赤色  预示 将 用 赤色 迎接 2020 年  这样 的 设计  把  亘  字 的 造型 和 年度 色彩 的 变化 结合 在 了 一起  而  亘  的 背景  是 用 鲜活 的 植物 做 的 设计  植物 往 下 扎根  鲜花 往 上 生长  这 也 是 一种 平衡  我 感受 到 所有 的 颜色 带来 的 平衡 与 平和  就 像 人类 扎根 于 地球  受惠 于 自然  并 需要 保护 自然  与 天地 融合 而 一  这是 永恒不变 的 道理   
 白双法 先生 对 2019 年 指导性 年度 汉字    亘  字 进行 了 解读  他 指出  中国 文化 是 多元 文化  古人 造字 源于 实践  读音 不同  则 意义 不同  造字 时 的 形象 也 不同   亘  现代 字典 读  g è n   但 在 古文字 中有 三种 读音  第一种 读  xu ā n   来自  说文解字   回转 或 宣传 之意  两横 可以 看作 上下  天地  中间 在 转  水涡 旋转  大气 旋转  人群 活动  转来转去 是 为了 找到 方法  工具  所以 预示 2019 要 找到 解决 的 方法  
 
 第二种 读  h é ng   源于 王国维 对 甲骨文 的 考证  解释 为 月 弦  代表 永恒  这个 读音 还有 垣  yu á n  的 意思  
 
 第三种 读  hu á n   同  桓   是 古代 邮亭 旁 的 柱子  古代 邮局 是 用于 传递 国防 情报 的  凡是 有 战功 的 帝王 谥号 为  桓   如 春秋 五霸 齐桓公  
 所以  亘  给 我们 的 指导性 启示 是  第一  回环  天道好还  礼尚往来  第二  恒常  体悟 天道  守常 应变  第三  自强  独立 自强  自助 天助   传统 文化 的 复兴 从 经典 开始  从 文字 开始     白双法 说  
 据 了解  从 2011 年末 开始  先后 发布 了 2012 年 到 2018 七个 指导性 年度 汉字  真    能    养    越    敛    麗    感   
 首届 指导性 年度 汉字 是  真   蕴含着 去伪存真  打假 保真  返璞归真 的 转折 之 年  开启 了 中国 指导性 年度 汉字 之 先河  
 2013 年 癸巳 蛇 年 指导性 年度 汉字 是  能   寓意 为 回到 本真 原点 之后  由 内在 而 自然 焕发 的 正 能量  
 2014 甲午 马年 的 指导性 汉字 是  养  字   正能 初发  还 需存养 与 保养  不仅 正能 需要 养  身体  心灵  品德 与 人才 等 都 需要 养育  
 2015 乙未 羊年 指导性 年度 汉字 是  越   预示 将 迎来 一个 跨越式 发展 年度  快马加鞭  飞越 羊年 成为 新年 趋势  
 2016 丙申 猴年 指导性 年度 汉字 为  敛   意在 快速 发展 之后  面对 挑战 与 风险  应该 收敛 整顿  反思 调整  恪守 正道  为 再次 腾飞 与 发展  做好 准备  
 2017 丁酉 鸡年 指导性 年度 汉字 是  麗   寓意 新故 相 推  金鸡 报晓  日丽 中 天  预示 结伴同行  共建 美丽 中国 的 一年  
 2018 戊戌 狗 年 指导性 年度 汉字 是  感     预示 2018 是 有感 即通  相亲相爱  年运 不凡  激动人心 的 一年   王欣超 </text>
    <text date="2019-02-03" id="people_86" keywords="美方,特朗普,细节决定成败,美国大豆,中方,白宫,发财,贸易战,中国代表团,能源产品" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0203/c1002-30612573.html" title="这三个看似不经意的细节，透露出别有用意的风向！！">
 英语 中则 有句 谚语  魔鬼 就 藏 在 细节 里  
 细节 很 重要  过去 几天  一些 看似 很 不经意 的 细节  就 透露 出 别有用意 的 风向  尤其 是 1 月 31 日中美 经贸 磋商 后  至少 三个 细节  真的 是 很 意味深长  
 细节 一  白宫 里 的 大阵 仗  
 这 不是 一次 寻常 的 会见  地点 就 在 白宫 椭圆形 办公室   特朗普 的 办公室  
 特朗普 特意 抽出 时间  会见 来 参加 经贸 磋商 的 刘鹤 副 总理  而且 还 特意 安排 记者 到 现场采访  
 阵仗 不是 一般 的 大  特朗普 坐在 办公桌 后  对面 是 大批 的 记者  刘鹤 副 总理 在 他 的 右前方  他 的 左手边  
 美国 贸易 代表 莱特 希泽  
 财政部长 姆 努钦  
 商务部长 罗斯  
 白宫 经济委员会 主任 库 德罗  
 白宫 贸易 委员会 主任 纳 瓦罗 等 多位 美方 要员 一字排开  悉数 到场  
 除 他们 外  人们 还 注意 到  副 总统 彭斯 也 在 现场  
 总统 副 总统 亲自 出面  这么 大 的 阵仗  至少 说明 了 一点  美方 对 这次 磋商 的 高度重视  
 事实上  这种 重视  中国 代表团 1 月 28 日 一 抵达 华盛顿 就 感受 到 了  两个  非同寻常  吧  
 第一个 非同寻常    白宫 特意 发了 一个 声明  以 特朗普 总统 的 名义  对 中国 代表团 表示 欢迎  这 在 美国 历次 对外 谈判 中  应该 属于 一个 破例 的 安排  
 第二个 非同寻常    美方 当天 还 宣布  磋商 结束 后  特朗普 要 会见 刘鹤 一行  磋商 还 未 开始  美方 就 这么 早 宣布  显然 也 是 很 罕见 的  
 一系列 的 特殊 安排  高调 地 对外 传播  美国 对 这次 磋商  真的 是 特别 在意  也 着实 煞费苦心  
 
 特朗普 很 高兴  当着 刘鹤 和 众多 记者  称赞 磋商 取得 了  巨大 进展     并 预测 在 接下来 的 磋商 中   我们 将 达成 一项 前所未有 的 贸易协定     
 他 还 特别 提到 了 大豆  一些 美国 媒体 第一 时间 的 报道 是  中国 每天 要 进口 美国 大豆 500 万吨  
 500 万吨   
 那可真 不是 一个 小 数字  仔细 看 了 现场 的 视频  特朗普 当时 似乎 也 楞 了 一下  但 又 马上 说  这 将 让 我们 的 农民 很 高兴   
 美国 农民 是 很 高兴  但 估计 随后 就 会 很 发愁  到哪去 找 这么 多 大豆 呢  
 因为  按照 一位 朋友 的 分析  
 一天 进口 500 万吨 美国 大豆  那 一年 下来  就是 18 亿吨 美国 大豆  
 但 2017 年  美国 大豆 总 总量 也 就 119 亿吨  全球 总共 也 就 在 3 亿多吨  更何况  产量 中 只有 一部分 是 出口量  
 如果 一天 真 进口 500 万吨 美国 大豆  就算 把 全 美国 豆农  甚至 是 全世界 的 豆 农都加 起来  也 搞 不出 这么 多 豆子  
 那么  真实情况 是 怎么样 的  
 很多 人 都 仔细听 了 录音  都 有 一个 感觉    应该 是 美方 听错 了  刘副 总理 说 的 是 TODAY  不是 PER   DAY  
 强调 一下  TODAY    NOT   PER   DAY  
 在 新华社 通稿 里  其实 也 有 对应 的 一句 话  
 中方 将 有 力度 地 扩大 自美 农产品  能源 产品  工业 制成品  服务 产品 进口  满足 中国 经济 高质量 发展 和 人民 美好生活 需要  
 也就是说  是 今天 要 进口 500 万吨 美国 大豆  但 不知 怎 的  美方 就 听成 了 每天 进口 500 万吨  
 很快  白宫 也 感觉 到 了 不对劲  赶紧 对外 澄清  中国 要 购买 500 万吨 美国 大豆    不再 提 每天 了  
 就是 把 全世界 所有 大豆 都 卖 了  每天 也 凑 不齐 这么 多 的 货物 啊  
 但 网上 还有 一些 人 以讹传讹  认为 怎么 的 怎么 的  大家 都 歇歇 吧  是 美国 人 搞错 了  
 还 不 相信 的话  听听 原声 就 知道 了  别 无知 无聊 闹笑话 了  
 但 这 至少 也 说明 了 两点 吧  
 第一  美国 人 看到 了 中国 市场 的 巨大 潜力  只有 中国 市场 能 消化 这么 多 产品  
 第二  美国 人 心情 也 迫切 啊    因为 贸易战  大批 大豆 卖不出去  堆满 了 一个 又 一个 仓库  现在 迫切希望 进入 中国 市场  因此 听成 了 每天 500 万吨  
 这是 一个 插曲  一个 很 有意思 的 插曲  
 
 两天 一夜 的 谈判 后  在 白宫 向 特朗普 汇报 时  按照 美国 媒体 的 报道  美方 牵头 人 莱特 希泽 也 感叹  这是 紧张 而 漫长 的 两天  
 真是 棋逢对手  看 美方 事后 发 的 声明  第一段 中  就 有 这么 一句  
 美方 感谢 国务院 副 总理 刘鹤 率领 的 中方 团队 在 磋商 全过程 中 的 准备  专注 和 专业性  
 关键词  感谢  
 居然 不是  赞赏   
 什么 意思  
 感觉 大致 有 几点 吧  
 第一  中方 准备 很 充分  美国 人 印象 很 深刻  
 第二  中方 还 非常 专注 勤奋  要 知道  他们 还有 13 小时 的 时差 呢  
 第三  中方 还 很 专业  美方 也 不由得 不 佩服  
 这才 是 值得尊敬 和 感谢 的 对手  最终  正如 新华社 通稿 说 的  双方 进行 了 坦诚  具体  建设性 的 讨论  取得 重要 阶段性 进展  
 一句 话  不 打 不 成交  大家 惺惺相惜  都 是 为了 各自 的 国家 利益  都 是 在 据理力争  
 中方 捍卫 核心 利益 的 立场 始终 不 移  美国 人 应该 也 看在眼里  
 再说 几句 题外话 吧  
 接下来  按照 已经 确定 的 安排  美方 代表团 将 很快 前往 中国  新 的 苦战 又 要 开始 了  
 对 中方 团队 来说  不 打 无 准备 之仗  那 很多 人 的 春节假期  估计 又 要 奉献给 加班 了  
 美国 人 其实 也 知道 春节 的  在 白宫 会见 刘鹤时  根据 新华社 的 报道  特朗普 还 向 中国 人民 致以 新春 的 祝福  
 谢谢 特朗普 的 祝福  或许  有 四个 中国 字  他 也 很 熟悉  那 就是 中国 人 过年 最常 说 的 四个 字  恭喜发财  
 要 知道  提到  发财   中国 人 还 常 说 这 四个 字  和气生财  
 贸易战 肯定 是 两败俱伤  合作 是 中美 最好 选择  
 恭喜发财  和气生财  正月 里 就要 来 的 美方 代表团  应该 会 更 清晰 地 感受 到 这 一点 </text>
    <text date="2019-01-18" id="people_87" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0118/c1002-30574907.html" title="“科伦坡港口城项目创造了技术奇迹”">None</text>
    <text date="2019-02-07" id="people_88" keywords="世行,提名,特朗普,世界银行行长,首席经济学家,里根政府,投行,经济增长,外交政策,大股东" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0207/c1002-30615284.html" title="特朗普提名下一任世行行长人选">None</text>
    <text date="2019-02-01" id="people_89" keywords="大坝,溃坝,乳房植入,质检,明镜,假证,被捕,河谷,矿业公司,警方" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0201/c1002-30604776.html" title="巴西溃坝事故已致99死 两名德国质检工程师被捕">None</text>
    <text date="2019-01-18" id="people_90" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0118/c1002-30574910.html" title="中国文化周在缅甸启动">None</text>
    <text date="2019-01-18" id="people_91" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0118/c1002-30574910.html" title="中国文化周在缅甸启动">None</text>
    <text date="2019-02-13" id="people_92" keywords="土耳其,叙利亚,袭击,NTV,边境,汽车炸弹爆炸,发生汽车炸弹,基利斯,拉伊镇,武装" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0213/c1002-30641500.html" title="叙利亚与土耳其边境发生汽车炸弹袭击">None</text>
    <text date="2018-11-23" id="people_93" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1123/c1002-30418606.html" title="中国驻巴基斯坦领馆遇袭 外交部：强烈谴责暴力袭击行为">外交部 发言人 耿爽 23 日 就 中国 驻 卡拉奇 总领馆 遇袭 答记者问  
 问  当地 时间 11 月 23 日 上午  中国 驻 卡拉奇 总领馆 遭遇 恐怖袭击  你 能否 提供 具体 细节  
 答  大家 都 已经 看到 了 相关 的 报道  根据 目前 掌握 的 情况  北京 时间 今天 中午 12 点 左右  3 名 非法 武装 分子 试图 闯入 中国 驻 卡拉奇 总领事馆  被 巴方 警察 发现  双方 发生 交火  3 名 武装 分子 被 全部 击毙  巴方 两名 警卫人员 在 交火 中 不幸 牺牲  我 驻 卡拉奇 总领馆 所有 馆员 及 家属 均 安全  巴基斯坦 总理 伊姆兰  汗 已 向 中国 驻 卡拉奇 总领馆 表达 慰问  
 中方 强烈 谴责 任何 针对 外交 领事 机构 的 暴力 袭击 行为  已 要求 巴方 采取 切实 措施  确保 在 巴 中国 公民 和 机构 的 安全  同时 我们 对 在 事件 中 殉职 的 巴方 警卫人员 表示 哀悼  对 其 家属 和 受伤 人员 表示慰问   人民日报 客户端  刘 玲玲 </text>
    <text date="2019-01-20" id="people_94" keywords="特朗普,边境,梦想者,民主党人,遣返,国家公园,图片来源,机场安检,暂时保护,众议院议长" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0120/c1002-30578710.html" title="特朗普提议暂缓遣返“梦想者” 换美墨边境墙拨款">
 当地 时间 1 月 19 日 周六 下午  美国 总统 特朗普 在 白宫 发表 讲话  提出 结束 长达 29 天 的 美国政府 部分 停摆 的 建议  但众 议长 佩洛西 等 国会 民主党人 表示 不会 接受 特朗普 的 方案  特朗普 在讲话中 表示  如果 国会 民主党人 同意 为 美墨 边境 墙 拨款 57 亿美元  他 将 为 约 70 万名 童年时期 随 父母 非法 入境 的 移民 和约 30 万名 申请 避难 的 成年 非法 移民 提供 三年 的 暂时 身份 及 保护  特朗普 称  参议院 多数党 领袖 麦康奈尔 已经 同意 将 该 方案 投票表决  针对 特朗普 的 声明  众议院 议长 佩洛西 表示  总统 特朗普 提出 的 各项 主张 都 曾 被 民主党人 拒绝  这次 也 无法 满足 民主党人 的 要求  民主党人 不会 就此 妥协  佩洛西称 特朗普 的 提议  没有 诚意   
 民主党人 此前 一直 要求 特朗普 为 非法 入境 儿童 提供 公民 身份  而 非 暂时 保护  目前  受 政府 停摆 影响  80 万 美国政府 雇员 处于 无薪 工作 或 无薪 休假 的 状态  包括 机场 安检  国家 公园 在内 的 公共服务 都 受到 了 不同 程度 的 影响   央视 记者   王冠 </text>
    <text date="2018-12-07" id="people_95" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1207/c1002-30448602.html" title="中央芭蕾舞团携《红色娘子军》首访西班牙">人民网 马德里 12 月 6 日电  记者   姜波  当 融合 了 中国 民间舞蹈 元素 的 芭蕾舞 伴随 着 极富 中国 特色 的 音乐 旋律 展现 在 舞台 上时  中国 芭蕾 独有 的 韵味 与 魅力 引来 现场 观众们 的 阵阵 喝彩  当地 时间 12 月 5 日晚  西班牙 马德里 卡纳尔 剧院 内 座无虚席  在 数以千计 的 西班牙 观众们 的 热切 期待 中  芭蕾舞剧  红色 娘子军  正式 与 当地 观众 见面  这部 传承 了 半个 多 世纪  讲述 了 一群 以  琼花  为 代表 的 中国 女性 为了 追求理想 和 自由  勇于 奋斗  改变命运 的 故事 首次 呈现 在 西班牙 观众 面前  演出 结束 时  现场 观众 热情 不减  报以 长久 的 掌声 与 欢呼  
 今年 恰逢 中国 和 西班牙 两 国 建交 45 周年  应 西班牙 马德里 自治区 文化部 邀请  中央芭蕾舞团 首次 赴 西班牙 参加 马德里 国际 舞蹈节  并 为 西班牙 观众 带来 中国 经典 芭蕾舞剧  红色 娘子军   这 也 是 中央芭蕾舞团 首次 登上 西班牙 舞台  
 马德里 国际 舞蹈节 艺术总监 阿依达  戈麦斯 表示   马德里 国际 舞蹈节 可以 邀请 到 中央芭蕾舞团 前来 演出 非常 难得  我 十分 痴迷 中国 文化  而 中国 经典 芭蕾舞剧  红色 娘子军  中 独特 鲜明 的 文化 特色 更是 令人 过目难忘  很 久 以来  把 中国 芭蕾 带回 西班牙 的 梦想 一直 萦绕在 我 脑海中  而 今天 中央芭蕾舞团 终于 带 着 这份 慷慨 的 礼物 来到 了 西班牙  将 满足 广大 西班牙 观众们 热切 的 期盼   
 中央芭蕾舞团 团长 兼 艺术总监 冯英 表示   从 我们 踏上 西班牙 的 土地 之 时  就 被 当地 人们 的 热情 友好 而 深深 感染  此行 是 中央芭蕾舞团 建团 近 六十年 来 首次 来到 西班牙  这 让 我们 无比 兴奋  此行 我们 不仅 会为 西班牙 观众 献上 中国 经典 芭蕾舞剧 目  也 希望 在 此次 访问期间 可以 和 西班牙 舞蹈家 进行 深入 交流   
 诞生 于 1985 年 的 马德里 国际 舞蹈节 每年 都 邀请 大量 国际 知名 舞团 参加  是 欧洲地区 较 有 影响力 的 舞蹈节 之一   红色 娘子军  是 本届 舞蹈节 的 开幕 演出  将 于 12 月 5 日至 7 日 连续 3 晚 在 马德里 卡纳尔 剧院 与 西班牙 观众 见面 </text>
    <text date="2019-01-28" id="people_96" keywords="预报能力,集合预报,日本气象厅,台风预报,热带低气压,卫星图像,气象研究所,预测精度,观测值,信息发布" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0128/c1002-30593791.html" title="日本气象厅拟提高台风预报能力 5天前就能掌握信息">据 日本共同社 26 日 对 气象厅 采访 获悉  气象厅 正 推进 大大 提升 台风 生成 预报 能力 的 准备 工作  现在 的 预报 只能 在 预计 发生 台风 的 1 天前 发布 信息  而 通过 新 方式  最多 可 在 5 天前 就 掌握 信息  新 方式 已 在 内部 启动 试验性 利用  力争 几年 内 开始 面向 公众 发布  
 据 报道  日本 也 有 很多 地区 如 冲绳 及南 九州 等  从 台风 发生 到 接近 的 时间 很 短  提升 预报 能力 或 有助于 早期 预警 以及 地方 政府 的 防灾 应对  
 目前  气象厅 在 作为 台风 雏形 的 热带 低气压 发展  并 预计 24 小时 内 达到 可定义 为 台风 的  最大 风速 172 米  秒 以上 的 势力  情况 下  发布 其 移动 的 方向  速度 及 中心 气压 等 信息  
 据 气象厅 气象 研究所 称  预报员 通过 卫星 图像 观察 云形 变化 等  来 判断 热带 低气压 的 发展 及 衰退  据称 虽然 有 工作指南  也 会 参考 电脑 的 预测  但 依赖 经验 的 成分 很大  
 新 方式 使用 由 电脑 进行 名为  集合  ensemble  预报  的 方法  根据 气温 等 的 观测 值  将 人为 稍加 调整 的 增减 数据 带入 公式 得出 多种 预测 结果  综合 所有 结果  判断 5 天内 变成 台风 的 概率  
 气象厅 不仅 依靠 独自 得出 的 结果  还会 利用 美国 国家 海洋 和 大气 管理局  NOAA  等 最 多 3 家 国外 气象 机构 的 集合 预报 结果  5 天中 特别 是 最近 的 2 天  还会 结合 卫星 图像 解析 出 的 热带 低气压 信息 提升 预测 精度  
 对外 信息 发布 可能 采取 把 预计 5 天内 台风 生成 或 移动 的 区域  在 地图 上 表示 的 形式  还 将 用  发生 概率   高    概率   中  等 表述 来 提示 概率  
 负责 研究 的 气象 研究所 主任 研究员 山口 宗彦称   海外 的 气象 机构 也 有 相同 的 生成 预报  日本 落后 了  希望 拿出 普通人 看 了 不会 产生 疑惑 的 信息 发布 方式  </text>
    <text date="2019-02-14" id="people_97" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0214/c1002-30674357.html" title="日本75岁以上老年司机成“马路杀手” 交通肇事死亡事故创新高">人民网 讯   据 日本共同社 消息  根据 日本 警察厅 的 统计数字  2018 年 日本 75 岁 以上 司机 成为 过失 最大  第一 当事者  的 交通 死亡事故 达 460 起  较 上年 增加 42 起  占 到 总体 3099 起 的 148  占 比创 历史 新高  
 警察厅 称  75 岁 以上 驾照 持有者 人数 逐年 增多  截至 2018 年 12 月底 约 为 563 万人  负责人 表示   由于  团块 世代   指 战后 第一次 婴儿 潮 时期 出生 的 人  步入 老年  有 必要 进一步 采取 事故 对策   
 从 75 岁 以上 司机 为  第一 当事者  的 死亡事故 类别 来看  撞 上 电线杆 等 的  工程 物 碰撞  为 94 起   迎面 相撞  85 起   正面 碰撞  70 起  冲出 道路 的  脱离 道路  58 起 等  原因 多为 方向盘 或 刹车 操作失误  未 仔细 确认 周围 情况 等  
 2017 年 对 75 岁 以上 司机 加强 认知 功能 检查 的 新  道路交通 法  开始 施行  警察厅 设立 的 专家 分组会 正在 研究 能否 引进 限制 车型 与 地区 等 允许 驾驶 的  附带 限定 条件 驾照   
 此外  步行 时 遭遇 交通事故 死亡 的 65 岁 以上 老年人 达 882 人  其中 半数以上 有 不 走 斑马线 等 违法行为  骑 自行车 遭遇 事故 的 65 岁 以上 老年人 为 293 人  多数 有 操作失误 等 问题  
 据悉  2018 年 日本 交通事故 发生 总数 为 430  601 起  造成 3532 人 死亡 </text>
    <text date="2018-12-13" id="people_98" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1213/c1002-30465718.html" title="加拿大人在中国安全吗？外交部：老百姓心中有杆秤">人民网 讯   据  外交部 发言人 办公室  公众 号 消息  在 12 月 13 日 外交部 例行 记者会 上  有 记者 问  我 听说  现在 一些 在 中国 居住 的 加拿大人 表示 很 不安  担心 自己 也 被 拘捕  请问 中方 对 他们 有 什么 想 说 的  
 陆慷  我 不 知道 你 是从 哪里 听到 了 这种 说法  大家 知道  中方 一贯 对 与 外界 交往 持 积极 开放 的 态度  我 昨天 在 这里 说 过  我们 欢迎 外国游客  外国 公民 到 中国 来 旅行  来 开展 正常 的 友好 交往 活动  包括 经商  游学  都 没有 问题  而且 我 也 说 过  只要 是 遵守 中国 的 法律法规  实际上 没有 什么 可 担心 的  
 昨天 记者会 后  我 专门 去 了解 了 一下  有 一些 数字 可以 提供 给 你  中国 安全 不 安全  可以 用 事实 来 说话  2018 年 1 月 到 11 月  加拿大 来华 的 人数 达到 了 78 万人次  也就是说 在 加拿大 3000 多万 总人口 中  每 1 万名 加拿大人 中 就 有 210 人 来华  
 坦率地 讲  这个 数字 远远 高于 同期 中国 公民 赴 加拿大 的 人数  上述 数字 或许 能 从 一个 方面 说明 问题  中国 是不是 安全  加拿大 老百姓 心中 自有 一 杆秤  与此同时  我 也 可以 告诉 你  自从 加拿大政府 根据 美国 的 要求  错误 地 拘押 了 孟晚 舟 女士 之后  很多 中国 人 都 在 掂量 前往 加拿大 旅行 是否 安全 </text>
    <text date="2018-11-22" id="people_99" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1122/c197902-30415540.html" title="2018年大学生微创业行动成果发布">
 人民网 北京 11 月 22 日电     21 日  2018 年 大学生 微 创业 行动 成果 发布会 在 北京 召开  大学生 微 创业 行动 自 2015 年 开始 实施  今年 已 是 第四届  活动 共 资助 200 个微 创业项目  奖金 累计 350 万元  
 发布会 上  铁人 智能  机器 视觉 自动化 检测 助力 中国 智造  汇众 天智  人工智能 自营 数据 服务提供商 等 10 个 项目 获得 2018 年 大学生 微 创业 行动 金奖  基于 VR  AR   关键技术 的 游戏 化 学习 平台 开发  基于 扫码 支付 场景 的 绿色 智慧 校园 等 10 个 项目 获得 2018 年 大学生 微 创业 行动 银奖  哈雷熊 人工智能 创客 教室  爸妈 助手   留守 儿童 成长 陪伴 机器人  新型 矿山  智慧 水泥  等 30 个 项目 获得 2018 年 大学生 微 创业 行动 铜奖  同时 评出 组织奖 20 名  微 创业 扶持 基金 总计 100 万元  并 对接 10 多家 知名 风投 机构  
 今年  大学生 微 创业 行动 继续 举办 微 创业项目 征集  百校 协办 微 创业  微 创业 大讲堂 等 活动  并 进行 新 的 探索  在 武汉  哈尔滨  成都  广州  杭州 举办 微创 营  来自 65 所 高校 的 100 支 项目 团队 参加 这些 区域性 微创 营  活动 邀请 57 位 嘉宾 为 大学生 创业者 做 创业 指导  经 初选  有 980 个 项目 进入 全国 赛 项目 展示  覆盖 近 300 所 高校 </text>
    <text date="2019-01-31" id="people_100" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0131/c1002-30603850.html" title="大芝加哥地区经历酷寒时刻 华人极端天气放假各有“宅&quot;法">人民网 讯   据  芝加哥 华语 论坛  报 报道  当地 时间 1 月 30 日 周三  美国 中西部 遭遇 到 历史 上 罕见 的 低温 天气  最低气温 达到 了 华氏 零下 23 度  加上 寒风 效应  人 的 感觉 会 超过 零下 50 度  美国 国家 气象局 称之为  危险 和 致命 的 寒冷    袭击 了 包括 大 芝加哥 地区 在内 的 美国 中西部  学校 关门  不少 公司 放假  让 员工  在家 工作   平时 拥堵 的 街道 和 公路 车辆 少见 的 稀少  有 网友 把 现在 的 芝加哥市 笑 称为  芝伯 利亚   说 它 显示 出  少有 的 高冷 姿态   
 据 报道  芝加哥 历史 上 最 冷 的 日子 是 1985 年 1 月 20 日  当时 气温 为 华氏 零下 27 度  而 本周 三 当地 华氏 零下 23 度 的 低 气温 使 这 一天 在 芝加哥 最低气温 史上 排列 第五  芝加哥市 已 出动 了 供 有 暖气 的 公共汽车  把 无家可归者 送到 已经 增加 了 500 个 床位 的 收容所  还有 270 个 包括 图书馆  体育馆  警察局  社区 中心 和 教堂 等 有 暖气 的 设施  都 对外 免费 开放  在 两天 的 停课 时间 内  芝加哥 公园 设施 还 将 在 每天 8 时半到 3 时半为 青少年儿童 办 活动  
 在 大 芝加哥 的 华人华侨 们 又 在 这 刺骨 的 酷寒 中 做些 什么 呢  由于 公司  学校 或 单位 关门  不少 华人 不得不 首次 上班时间 成为  宅 男 和 宅 女   更 有 很多 华人 禁不住 好奇心 和 探索 的 欲望  竟然 在 如此 寒冷 中 跑 到 室外  拿 着 一瓶 开水  在 寒风 中 四处 一 泼  开水 秒 变 冰雾  煞是好看  有人 称之为  水炸 冰花   并且 拍照 或 录影 上传 朋友圈  引起 不少 点赞  大家 都 说  这 已经 成为 芝加哥 的 一次 另类 的  泼水节   
 大 芝加哥 华联 会 理事长 汪兴 无  尽管 2001 年 做 过 心脏 手术  这天 感到 机会难得  竟然 冒寒 出去 转 了 一个半 小时   在 湖边 停留 了 两处  大湖 上下  顿失 滔滔  烟波浩淼  在 湖边 快 跑  虽然 穿 了 不少 衣服  但 颇 感觉 是 在 裸奔    中途 曾 下车 一次 到 麦当劳 如厕  开门 时因 没带 手套  手 黏在 门 把 上  还 以为 门 把 上 有 胶水 呢   他 拍 了 几张 照片  回家 后烧 一锅 热气腾腾 的 青菜 稀饭  撒上 一大 把 胡椒  就 着 摘 菜 卤蛋   人生 的 惬意 就 在 这 分分秒秒   他 说  
 这种 天气 外出 拍照 的 不仅仅 是 汪兴 无  北美 文学网 主编 苏东 波  早上 7 点多  看到 芝加哥 阳光灿烂  虽然 都 说 不要 出门  他 还是 好奇 地到 外面 看看 芝加哥 到底 冷到 什么 程度  走 到 湖边  看到 冰雪 交融  艳阳高照  景色 非常 漂亮  不由自主 拿 起 手机 拍 视频 和 照片  拍 完 感觉 寒冷 也 没有 那么 可怕  他 的 感触 是   人要 不畏艰险  才能 发现 美景   同时 苏东 波 还 把 大部分 时间  宅  在 家里  为 他 即将 主办 的  猪年 春节 诗歌 对联 摄影 网络 大赛  在 思考 和 做 规划  
 忙 里 得闲 做 美食  是 另外 一些 华人 寒冬 中 不得不  宅  在 家里 的 一大 乐趣  在 芝加哥 生活 了 多年 的 美容师 葛艾米 感觉 今年冬天 真的 是 太冷 美 了  她 约 上 两个 闺蜜 一起 在 这天 互相切磋 厨艺  喝 功夫茶  健身  孩子 们 也 欢乐 玩游戏  开心 的 不亦乐乎  在 她 指导 下  番茄 蛋花汤  酸辣汤  豆沙 馅儿饼  酸梅 馅儿饼  越南 春卷  芝麻 花生糖  提拉 米苏  美食 一道 又 一道  令人 馋涎欲滴  她 14 岁 的 女儿 也 特别 用心 的 学习 每 一道 菜   真的 是 一个 有 创意 的 一天   
 但是  更 有 不少 华人 即使 在 这样 的 不期而遇 的  冬日 假期  里  仍然 全身心 忘情 于 工作  东方 中文学校 的 校长 赵霞  平日 里 在 西北大学 医学院 做 计算机 工作  周六 管理 中文学校  她 刚 忙 完 不久前 的 饺子宴  今天 在家 包 三鲜 馅 饺子 给 家人 补过 小年  同时  她 还要 忙 着 学校 建校 13 年 以来 的 中国 年 庆祝 活动 的 筹备  协调 中国 新年 音乐会 表演 的 票务 工作  筹划 芝加哥 的 几所 中文学校 的 第一届 中文 朗诵 比赛    对 她 来说  这 又 是 一个 紧张 而 有 意义 的 一天  
 旅美 画家 张立萍  在 这 一天 感觉 很 好  街上 安静  手机 信息 也 少  也 不会 有人 来 打扰  很 难得 静下心来 作画  虽然 是 天寒地冻  但 她 看着 窗外 的 美景 就 想 用 画笔 描绘下来  画 了 一幅 雪竹  竹性 坚贞不屈  虚心 直节  不畏 霜雪  有着 崇高品质 的 象征  后来 突然 看见 案子 上 的 几个 小石子  就 画 了 几个 应景 小作  她 的 作品 几乎 以假乱真  更是 融入 了 置身 在 雪景 和 节庆 的 氛围 中 的 内心 感受  她 的 画 在 朋友圈 中 得到 大家 的 一片 赞扬  
  今日 芝城 静悄悄  路上 没车 没人闹  冰天雪地 三十度  人人 呆家 不 出户  学校 公司 不 上班  今年冬天 真是 酷   这是 苏东 波 的 一首 打油诗  大 芝加哥 的 华人  在 这 一天  乐观 而 又 有 创意 地用 各种 不同 的 方式 来 应对 罕见 的 严寒 的 挑战  一位 从事 会计工作 的 林芳妮 女士  特地 把 她 在 北京 买 的 一顶 红军 帽 找 了 出来  在 雪地 拍照  她 说  戴 老红军 帽子 在 冰雪 地 中 拍照 更能 有 红军 当年 过 雪山 长征 艰难 的 味道  体验 人们 不畏 严酷 天气 的 精神  
 据 预报  到 明天 周四 中午 为止  芝加哥 还 将 面对 酷寒 的 天气  但是 好消息 也 传来 了    本 周末  气温 将 回升 到 华氏 零上 45 度  摄氏 零上 7 度   另 一 好消息 是  在 为数众多 的 单位 不得不 关门 的 时候  中国 驻 芝加哥 总领事馆 还 在 正常 上班  从 他们 那里 得到 的 消息 是    没有 接到 有关 领事 保护 的 案件 报告  也就是说  在 这里 的 中国 公民  当天 总体 上 是 安全 的  没 发生 什么 事故  华联 会 主席 郑征 告诉 大家  当地 春晚 的 主要演员 即将 来芝  而 演出 当天 将 是 好 天气   记者   张 大卫 </text>
    <text date="2019-02-17" id="huanqiu_101" keywords="欧盟,英国,脱欧" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14330317.html" title="争分夺秒！英高官再赴欧盟谈“脱欧”协议">英国  脱欧  事务 大臣 斯蒂芬  巴克利 15 日 将 与 欧洲联盟 其他 27 个 成员国 代表 会面  继续 讨论 修改  脱欧  协议  英国首相 特雷莎  梅 的 发言人 说  英国政府 仍 将 寻求 修改  脱欧  协议 所 含  备份 安排  条款  
 爱尔兰 总理 利奥  瓦拉 德卡 当天 说  英国政府 可能 寻求 延期  脱欧   
  轮番 磋商  
 梅 的 发言人 15 日 说  巴克利 将 继续 与 欧盟 磋商  寻求 修改  备份 安排   梅 希望  英欧 双方 能 尽快 就 这 一 议题 达成 一致  以便 再 一次 将  脱欧  协议 提交 英国议会 下院 表决  
  她  特雷莎  梅  十分 努力  她 所有 的 同事 和 参加 与 欧盟 谈判 的 官员 也 一样    这名 首相 发言人 说   我们 留意到   脱欧   时间表 的 压力   
 　 　 英国 定于 3 月 29 日 正式  脱欧    脱欧  后  英国 北爱尔兰 地区 与 爱尔兰 之间 的 边界 将 是 英国 与 欧盟 间 唯一 陆地 边界  英欧 先前 达成协议  同意 避免 在 爱尔兰岛 上  英爱 之间 恢复  硬 边界   即 重新 设置 实体 海关 和 边防 检查 设施  
 　 　 具有 法律 约束力  指明 英国 如何  脱欧  的 协议 中   备份 安排  条款 是 重要 内容  相当于 保险 机制  旨在 避免  硬 边界   因 没有 明确 截止 日期  且 英国 无法 单方面 退出 而 在 英国 饱受 争议  它 是 阻挠 英国议会 下院 表决 通过  脱欧  协议 的 最大 阻碍  
 　 　 法新社 援引 一名 欧盟 发言人 的话 报道  巴克利 和 英国 反对党 工党 领导人 杰里米  科尔 宾 下周 将 分别 访问 位于 比利时 布鲁塞尔 的 欧盟 总部  与 欧盟 负责  脱欧  谈判 的 首席代表 米歇尔  巴尼耶 会面  
 　 　  巴尼耶 先生 的 大门 总是 敞开   这名 欧盟 发言人 说  
 　 　 法新社 报道  梅 预期 下周 也 将 再次 前往 布鲁塞尔  
 　 　  邻国 催促  
 　 　 距离 正式  脱欧  剩 6 个 星期  英国议会 下院 14 日 否决 梅 提出 的 一项 动议  这项 动议 要求 议会 支持 政府 与 欧盟 谈判 修改  脱欧  协议  
 　 　 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 英国 定于 3 月 29 日 正式  脱欧    脱欧  后  英国 北爱尔兰 地区 与 爱尔兰 之间 的 边界 将 是 英国 与 欧盟 间 唯一 陆地 边界  英欧 先前 达成协议  同意 避免 在 爱尔兰岛 上  英爱 之间 恢复  硬 边界   即 重新 设置 实体 海关 和 边防 检查 设施  
 　 　 具有 法律 约束力  指明 英国 如何  脱欧  的 协议 中   备份 安排  条款 是 重要 内容  相当于 保险 机制  旨在 避免  硬 边界   因 没有 明确 截止 日期  且 英国 无法 单方面 退出 而 在 英国 饱受 争议  它 是 阻挠 英国议会 下院 表决 通过  脱欧  协议 的 最大 阻碍  
 　 　 法新社 援引 一名 欧盟 发言人 的话 报道  巴克利 和 英国 反对党 工党 领导人 杰里米  科尔 宾 下周 将 分别 访问 位于 比利时 布鲁塞尔 的 欧盟 总部  与 欧盟 负责  脱欧  谈判 的 首席代表 米歇尔  巴尼耶 会面  
 　 　  巴尼耶 先生 的 大门 总是 敞开   这名 欧盟 发言人 说  
 　 　 法新社 报道  梅 预期 下周 也 将 再次 前往 布鲁塞尔  
 　 　  邻国 催促  
 　 　 距离 正式  脱欧  剩 6 个 星期  英国议会 下院 14 日 否决 梅 提出 的 一项 动议  这项 动议 要求 议会 支持 政府 与 欧盟 谈判 修改  脱欧  协议  
 　 　 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 具有 法律 约束力  指明 英国 如何  脱欧  的 协议 中   备份 安排  条款 是 重要 内容  相当于 保险 机制  旨在 避免  硬 边界   因 没有 明确 截止 日期  且 英国 无法 单方面 退出 而 在 英国 饱受 争议  它 是 阻挠 英国议会 下院 表决 通过  脱欧  协议 的 最大 阻碍  
 　 　 法新社 援引 一名 欧盟 发言人 的话 报道  巴克利 和 英国 反对党 工党 领导人 杰里米  科尔 宾 下周 将 分别 访问 位于 比利时 布鲁塞尔 的 欧盟 总部  与 欧盟 负责  脱欧  谈判 的 首席代表 米歇尔  巴尼耶 会面  
 　 　  巴尼耶 先生 的 大门 总是 敞开   这名 欧盟 发言人 说  
 　 　 法新社 报道  梅 预期 下周 也 将 再次 前往 布鲁塞尔  
 　 　  邻国 催促  
 　 　 距离 正式  脱欧  剩 6 个 星期  英国议会 下院 14 日 否决 梅 提出 的 一项 动议  这项 动议 要求 议会 支持 政府 与 欧盟 谈判 修改  脱欧  协议  
 　 　 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 法新社 援引 一名 欧盟 发言人 的话 报道  巴克利 和 英国 反对党 工党 领导人 杰里米  科尔 宾 下周 将 分别 访问 位于 比利时 布鲁塞尔 的 欧盟 总部  与 欧盟 负责  脱欧  谈判 的 首席代表 米歇尔  巴尼耶 会面  
 　 　  巴尼耶 先生 的 大门 总是 敞开   这名 欧盟 发言人 说  
 　 　 法新社 报道  梅 预期 下周 也 将 再次 前往 布鲁塞尔  
 　 　  邻国 催促  
 　 　 距离 正式  脱欧  剩 6 个 星期  英国议会 下院 14 日 否决 梅 提出 的 一项 动议  这项 动议 要求 议会 支持 政府 与 欧盟 谈判 修改  脱欧  协议  
 　 　 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  巴尼耶 先生 的 大门 总是 敞开   这名 欧盟 发言人 说  
 　 　 法新社 报道  梅 预期 下周 也 将 再次 前往 布鲁塞尔  
 　 　  邻国 催促  
 　 　 距离 正式  脱欧  剩 6 个 星期  英国议会 下院 14 日 否决 梅 提出 的 一项 动议  这项 动议 要求 议会 支持 政府 与 欧盟 谈判 修改  脱欧  协议  
 　 　 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 法新社 报道  梅 预期 下周 也 将 再次 前往 布鲁塞尔  
 　 　  邻国 催促  
 　 　 距离 正式  脱欧  剩 6 个 星期  英国议会 下院 14 日 否决 梅 提出 的 一项 动议  这项 动议 要求 议会 支持 政府 与 欧盟 谈判 修改  脱欧  协议  
 　 　 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  邻国 催促  
 　 　 距离 正式  脱欧  剩 6 个 星期  英国议会 下院 14 日 否决 梅 提出 的 一项 动议  这项 动议 要求 议会 支持 政府 与 欧盟 谈判 修改  脱欧  协议  
 　 　 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 距离 正式  脱欧  剩 6 个 星期  英国议会 下院 14 日 否决 梅 提出 的 一项 动议  这项 动议 要求 议会 支持 政府 与 欧盟 谈判 修改  脱欧  协议  
 　 　 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 英国议会 下院 领导人 安德烈 娅  利德 索姆 15 日 说  动议 遭 否决 只是  暂时性 小 问题   但 她 坦承  这 可能 对 英欧 之间 的 谈判 产生 负面影响  
 　 　 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 爱尔兰 总理 瓦拉 德卡 同一天 说  英国 有 可能 寻求 延期  脱欧   
 　 　  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  我 认为 这  延期  脱欧   不是 不可避免  这 当然 有 可能  如果 延期  需要 有 一个 目的  需要 着眼于 确保 和 认可 一份   脱欧   协议   瓦拉 德卡 说   我 想  没有 人 愿意 看着 这一 僵局   数月 数月 地 持续   
 　 　 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 法国 欧洲 事务部长 纳塔莉  卢瓦索 当天 催促 英国 加快  脱欧  进程  
 　 　  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  我 想 告诉 我们 的 英国 朋友  现在 是 决定 有 协议  脱欧  还是  无 协议  骤然  脱欧  的 时候  这 取决于 他们   卢瓦索 告诉 卢森堡 广播 电视台 记者   这 完全 是 英国 方面 的 选择  我们 想 说 的 是  赶紧   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-01-28" id="huanqiu_102" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14182275.html" title="普京向祖国母亲纪念碑敬献花圈 纪念列宁格勒保卫战胜利75周年">
  环球网 报道   实习 记者   任洁  当地 时间 1 月 27 日  俄罗斯 圣彼得堡市 举行 阅兵 仪式  纪念 列宁格勒 保卫战 胜利 75 周年  俄总统 普京 当日 来到 圣彼得堡市 的 比斯 卡 廖夫 公墓  向 祖国 母亲 纪念碑 敬献 花圈  缅怀 列宁格勒 保卫战 牺牲 战士 和 大 围困 死难者  
 据 俄罗斯  观点 报  1 月 27 日 报道  当日 数百名 圣彼得堡 市民 赶到 比斯 卡 廖夫 公墓 献花  悼念 列宁格勒 保卫战 中 牺牲 的 红军 战士 和 列宁格勒 大 围困 的 死难者  市民 对 普京 在 这个 日子 专程 赶来 表示感谢  多人 渴望 与 他 握手  警卫 为了 保证 普京 的 安全 阻拦 市民 靠近 普京  普京 制止 了 警卫  并 亲自 上前 与 众多 圣彼得堡 市民 握手  交谈  
 据 报道  二战 期间  从 1941 年 9 月 8 日到 1944 年 1 月 27 日  纳粹德国 军队 全面 围堵 列宁格勒 市  现 更名  圣彼得堡市   近 900 天  列宁格勒 军民 顽强抵抗  赢得 了 最后 胜利  在 整个 列宁格勒 保卫战 期间  有 60 多万 人死于 饥饿 和 轰炸  全市 共有 3000 多座 建筑物 被 彻底 炸毁  
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-01-23" id="huanqiu_103" keywords="憔悴！78岁李明博被狱警扶进法院,低头无精打采," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14141758.html" title="憔悴！78岁李明博被狱警扶进法院 低头无精打采">
 23 日  李明博 被 搀扶 进 法院  无精打采   纽 西斯 通讯社  
 海外 网 1 月 23 日电   今天  23 日   韩国 首尔 高等法院 就 韩国 前 总统 李明博 贪腐 案 举行 二审 庭审  据 韩联社 报道  当天  78 岁 的 李明博 在 狱警 搀扶 下  走 下 押送 车  年事已高  多病 缠身 的 他 用 手扶 墙  小心翼翼 地 走向 法庭  
 
 23 日  李明博 用 手扶 墙进 法院   纽 西斯 通讯社  
 李明博 2018 年 3 月 遭到 拘捕  被 关押 已有 10 个 月  此刻 的 他  面色 憔悴  头发 稀疏  现场 照片 显示  他 被 狱警 搀扶 时 一度 低头 闭眼  无精打采  
 
 23 日  李明博 在 搀扶 下  走 下 押送 车   News   1  
 2018 年 3 月 22 日  首尔 中央 地方法院 对 李明博 签发 逮捕令  李明博 成为 韩国 第 4 位 因涉嫌 贪腐 而 被捕 的 前 总统  
 2018 年 10 月 5 日  首尔 中央 地方法院 对 李明博 涉嫌 贪污受贿 等 罪名 作出 一审判决  判处 李明博 15 年 有期徒刑  处罚金 130 亿韩元  约合 人民币 8029 万元   
 根据 判决  李明博 16 项 指控 中 7 项 罪名 成立  包括 贪污 240 亿韩元  约合 15 亿元 人民币   收受 三星 贿赂 59 亿韩元  约合 3581 万元 人民币   造成 国有财产 流失 等  法院 对 宣判 过程 进行 了 电视直播  李明博 因 健康 问题 和 不满 直播 而 缺席 庭审   编译  海外 网   刘强 </text>
    <text date="2019-01-14" id="huanqiu_104" keywords="日政府,冲绳,抗议人士" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14061277.html" title="日政府长期拘留冲绳抗议人士山城博治 联合国：侵犯人权">
 山城 博治 
  环球网 综合 报道  日本共同社 13 日称  关于 在 美军 普天间机场  冲绳县 宜野湾市  搬迁 至 名护市 边野古 的 抗议 活动 中  被控 损坏 器物 罪 等 的 反对派 领导 山城 博治 受到 长期 拘留 一事  联合国 工作 会议 向 日本政府 表达 了 见解  认为 此事 属于  肆意 的 扣押   违反 国际 人权 公约  该 会议 要求 日本政府 实施 无条件 释放 山城 及 进行 补偿 等 救济 措施  
 对此  日本政府 驻 日内瓦 国际 组织 代表团 的 负责人 反驳 称   该 见解 基于 单方面 意见  因而 存在 问题  政府 无法 接受   见解 不 具有 法律 约束力  
 报道 称  联合国 关于 肆意 扣押 的 工作 会议 接到  长期 拘留 山城 存在 人权 上 的 问题  这一 申诉  实施 了 向 当事人 听取 情况 等 的 调查  于 2018 年 8 月 的 会议 上 汇总 见解  同年 12 月 通知 日本政府  
 山城 在 2016 至 2017 年 因 暴力 妨碍 业务 及 损坏 器物 等 嫌疑 被 逮捕 3 次 并 拘留 约 5 个 月  联合国 的 见解 认为 该 嫌疑 是 行使 了 表达 及 集会自由 的 结果  就 长期 拘留 指出  难以 认为 具有 妥当 的 理由   见解 认为 从 政治 背景 来看  可能 是 日本政府 采取 了 歧视性 的 措施  见解 还 表示  在 日本 的 刑事 司法 系统 中  存在 着 若 否认 拘留 就 会 延长 的  人质 司法  的 担忧  
 　 　 山城 于 2017 年 3 月 获得 保释  在 一审  二审 的 判决 中 都 被判 获刑 2 年  缓刑 3 年  目前 正向 最高法院 提出 上诉  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 山城 于 2017 年 3 月 获得 保释  在 一审  二审 的 判决 中 都 被判 获刑 2 年  缓刑 3 年  目前 正向 最高法院 提出 上诉  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-26" id="huanqiu_105" keywords="俄罗斯,海军总司令" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13899919.html" title="俄罗斯海军总司令：美国正在俄边境海域部署高精度无核武器战略系统">
  环球网 报道   实习 记者   任洁  俄罗斯 海军 总司令 科 罗廖夫 25 日称 美国 正在 俄罗斯 边境 海域 部署 高精度 无核武器 战略 系统  俄塔社 12 月 26 日 报道 了 这 则 消息  
 根据 科 罗廖夫 的 说法  俄罗斯 海军 舰队 将 于 2019 年 重返 世界 海洋  科 罗廖夫 称   美国 和 北约 国家 在 俄 边境 进行 作战 和 演习 活动 强度 急剧 增加  正 准备 在 俄 边境 海域 部署 海军 反导弹 防御 系统  高精度 无核武器 战略 系统 及 军事 基础设施  在 这样 的 背景 下   俄罗斯  海军 舰队 将 于 2019 年 重返 世界 海洋   
 科 罗廖夫 强调  2019 年 俄罗斯 海军 舰队 在 海洋 中 的 数量 可    排除 任何 海洋 方面 的 威胁   目前  科 罗廖夫 表示  俄海军 舰队 有近 100 艘 战舰 和 各级 别 军舰 在 海上 执行 任务  
 3 月 1 日  俄罗斯 总统 普京 向 联邦 会议 发表 国情咨文 时 表示  美国 在 俄 边境 附近 部署 了 5 艘 巡洋舰 和 30 艘 驱逐舰  这些 军舰 均 装备 有 反导 系统  该 反导 系统 还 包括 海基 组成部分  据 俄方 所知  海基 部分 有 5 艘 巡洋舰 和 30 艘 驱逐舰  部署 在 俄 边境地区  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-01-02" id="huanqiu_106" keywords="身亡,市长,墨西哥,暗杀" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/13956517.html" title="墨西哥新任市长遭暗杀身亡 宣誓就职仅1小时">
 阿 帕里 西奥 遇害 前不久  才刚 宣誓 就任 市长   社交 平台  
 海外 网 1 月 2 日电   墨西哥 瓦哈卡 州 总 检察院 发表声明 透露  该州 特拉 希 亚科 市 市长 阿 帕里 西奥 在 就职 1 小时 后  于 前往 市政府 的 路上 遭到 枪杀  袭击 中 另 有 4 人 受伤  其中 一名 嫌犯 已 被捕  
 据 俄罗斯 卫星 通讯社 报道  当地 时间 1 月 1 日  墨西哥 瓦哈卡 州 总 检察院 发表声明 称   根据 初步 消息  事件 发生 在 1 月 1 日 早上  就职典礼 后  特拉 希 亚科 市 新任 市长 阿 帕里 西奥 前往 市政府 开会  在 路上 有 不明 人士 对 他 发起 攻击 并 开枪 射击   声明 称  事发 后 新 市长 被 立即 送往 医院  但 最后 仍因 伤势 严重 死亡  
 目前  瓦哈卡 州 州长 穆拉特 已 证实 此事  并 承诺 会 展开 全面 调查   海外 网   濮阳 艺婧 </text>
    <text date="2018-11-29" id="huanqiu_107" keywords="哈里,威廉" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-11/13673804.html" title="英媒曝威廉哈里兄弟不和 查尔斯王子出面调解">
 英媒 曝 威廉 哈里 兄弟 不 和   图源  Getty  
 海外 网 11 月 29 日电   英媒 日前 援引 知情 人士 的话 称  英国 哈里 王子 因 哥哥 威廉 王子 未 在 梅根 嫁入 王室 时 给予 足够 支持  兄弟两人 关系 一度 紧张  后来  父亲 查尔斯 王子 出面 进行 调解  
 据 英国  每日 邮报  报道  哈里 与 威廉 兄弟两人 共同 好友 曾 表示   哈里 感觉 威廉 对梅根 嫁入 王室 一事 并 不 上心  他们 之间 有过 争吵  最后 还是 查尔斯 王子 出面 调停  让 威廉 做出 让步  最后  威廉 王子 与 凯特 王妃 邀请 哈里 王子 与 梅根 王妃 共度 圣诞   
 报道 称  这 对 兄弟 发生 的 任何 一件 事 都 能 引起 话题  人们 一直 把 兄弟两人 当成  小男孩   脑海 里 停留 着 他们 做 什么 事 都 形影不离 的 印象  但是 有时 真实情况 并非如此  实际上  他们 俩 都 长大成人 了  他们 曾经 一起 生活  一起 工作  但是 这种 情况 已经 一去不复返了  
 
 英媒 曝 威廉 哈里 兄弟 不 和   图源  Getty  
 事实上  在 哈里 王子 与 梅根 王妃 日前 宣布 搬出 肯辛顿 宫  前往 浮若阁 摩尔 宫 居住 之 时  就 有 声音 猜测 哈里 与 威廉 关系紧张  多家 英媒 报道 称  两人 另 觅 住所 除了 与 梅根 产子 后 一家人 需要 更 多 空间 有关 外  还 因为 哈里 和威廉 之间 关系紧张  
 还有 消息 指出  哈里 与 梅根 在 伦敦 的 生活 受到 诸多 限制  他们 不 希望 自己 的 孩子 在 肯辛顿 宫中  被 人 注视 着 长大  而 另 一种 说法 是   真实情况 是  肯辛顿 宫 已经 没有 足够 的 房间 供 他们 居住  早 在 举行 婚礼 之前  他们 就 在 考虑 能否 搬 去 温莎 居住   
 截至 发稿 时间  英国 王室 尚未 就 此事 置评 </text>
    <text date="2018-12-02" id="huanqiu_108" keywords="老布什,最后,遗言,曝光,儿子" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13697423.html" title="老布什最后遗言曝光：我也爱你">
 资料 图片  老布什  
  环球网 报道   实习 记者   崔天 也  美媒 曝光 了 前 美国 总统 乔治  H  W  布什 在 生前 说 的 最后 一句 话  他 在 与 儿子 小布什 通电话 时说   我 也 爱 你   
 美国有线电视新闻网  CNN  2 日 报道 称  老布什 的 最后 遗言 是 由  纽约时报  最先 报道 的  小布什 给 父亲 打 免提 电话 时 对 他 说   你 是 个 很棒 的 父亲   老布什 则 回应 称   我 也 爱 你   这句 话 也 成 了 他 生前 的 最后 一句  
 报道 称  据 知情 人士 透露  在 老布什 生前 的 最后 几个 小时 里  有人 曾 问 他 是否 想 去 医院  被 老布什 拒绝  自其 妻子 芭芭拉  布什 4 月 17 日 去世 以来  他 曾多次 住院  老布什 多年 以来 一直 面对 着 一系列 的 健康 问题  包括 一种 帕金森症  
 相反  老布什 称 准备 去 和 他 享年 73 岁 的 妻子  以及 因 白血病 身亡 的 女儿 罗宾 在 一起 了  随后  老布什 于 11 月 30 日 晚间 在 休斯顿 的 家中 去世  享年 94 岁  家里 的 人 包括 儿子 尼尔  布什 夫妇  其 最好 的 朋友  前 国务卿 詹姆斯  贝克  以及 其 孙子 皮尔斯  布什  
 　 　 尼尔  布什 称 眼睁睁 看着 他 的 父亲 去世  是 一个 令人 动情 的 时刻   他 还 说   一个 美好 的 生命 结束 了   
 　 　 1 日晚 时  尼尔  布什 告诉 记者 称  老布什 的 所有 子孙后代 都 能 在 其 生命 的 最后 时刻 表达 他们 对 这位 前 总统 的 爱   那 是 个 美好 的 时刻  他  老布什  被 家人 的 爱 所 拥抱  那 是 一段 充满 祈福 的  美妙 的 时光   
 　 　 老布什 德 遗体 将 在 华盛顿 国家 大 教堂 举行 追悼会 之前 置放 于 美国国会 大厦  第二次 追悼会 将 在 休斯顿 的 圣马丁 主教 教堂 举行  其 发言人 吉姆  麦 格拉斯  Jim   McGrath  表示  具体 的 时间 和 更 多 的 细节 将 在 晚些时候 公布  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 尼尔  布什 称 眼睁睁 看着 他 的 父亲 去世  是 一个 令人 动情 的 时刻   他 还 说   一个 美好 的 生命 结束 了   
 　 　 1 日晚 时  尼尔  布什 告诉 记者 称  老布什 的 所有 子孙后代 都 能 在 其 生命 的 最后 时刻 表达 他们 对 这位 前 总统 的 爱   那 是 个 美好 的 时刻  他  老布什  被 家人 的 爱 所 拥抱  那 是 一段 充满 祈福 的  美妙 的 时光   
 　 　 老布什 德 遗体 将 在 华盛顿 国家 大 教堂 举行 追悼会 之前 置放 于 美国国会 大厦  第二次 追悼会 将 在 休斯顿 的 圣马丁 主教 教堂 举行  其 发言人 吉姆  麦 格拉斯  Jim   McGrath  表示  具体 的 时间 和 更 多 的 细节 将 在 晚些时候 公布  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 1 日晚 时  尼尔  布什 告诉 记者 称  老布什 的 所有 子孙后代 都 能 在 其 生命 的 最后 时刻 表达 他们 对 这位 前 总统 的 爱   那 是 个 美好 的 时刻  他  老布什  被 家人 的 爱 所 拥抱  那 是 一段 充满 祈福 的  美妙 的 时光   
 　 　 老布什 德 遗体 将 在 华盛顿 国家 大 教堂 举行 追悼会 之前 置放 于 美国国会 大厦  第二次 追悼会 将 在 休斯顿 的 圣马丁 主教 教堂 举行  其 发言人 吉姆  麦 格拉斯  Jim   McGrath  表示  具体 的 时间 和 更 多 的 细节 将 在 晚些时候 公布  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 老布什 德 遗体 将 在 华盛顿 国家 大 教堂 举行 追悼会 之前 置放 于 美国国会 大厦  第二次 追悼会 将 在 休斯顿 的 圣马丁 主教 教堂 举行  其 发言人 吉姆  麦 格拉斯  Jim   McGrath  表示  具体 的 时间 和 更 多 的 细节 将 在 晚些时候 公布  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-02" id="huanqiu_109" keywords="老布什,最后,遗言,曝光,儿子" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13697423.html" title="老布什最后遗言曝光：我也爱你">
 资料 图片  老布什  
  环球网 报道   实习 记者   崔天 也  美媒 曝光 了 前 美国 总统 乔治  H  W  布什 在 生前 说 的 最后 一句 话  他 在 与 儿子 小布什 通电话 时说   我 也 爱 你   
 美国有线电视新闻网  CNN  2 日 报道 称  老布什 的 最后 遗言 是 由  纽约时报  最先 报道 的  小布什 给 父亲 打 免提 电话 时 对 他 说   你 是 个 很棒 的 父亲   老布什 则 回应 称   我 也 爱 你   这句 话 也 成 了 他 生前 的 最后 一句  
 报道 称  据 知情 人士 透露  在 老布什 生前 的 最后 几个 小时 里  有人 曾 问 他 是否 想 去 医院  被 老布什 拒绝  自其 妻子 芭芭拉  布什 4 月 17 日 去世 以来  他 曾多次 住院  老布什 多年 以来 一直 面对 着 一系列 的 健康 问题  包括 一种 帕金森症  
 相反  老布什 称 准备 去 和 他 享年 73 岁 的 妻子  以及 因 白血病 身亡 的 女儿 罗宾 在 一起 了  随后  老布什 于 11 月 30 日 晚间 在 休斯顿 的 家中 去世  享年 94 岁  家里 的 人 包括 儿子 尼尔  布什 夫妇  其 最好 的 朋友  前 国务卿 詹姆斯  贝克  以及 其 孙子 皮尔斯  布什  
 　 　 尼尔  布什 称 眼睁睁 看着 他 的 父亲 去世  是 一个 令人 动情 的 时刻   他 还 说   一个 美好 的 生命 结束 了   
 　 　 1 日晚 时  尼尔  布什 告诉 记者 称  老布什 的 所有 子孙后代 都 能 在 其 生命 的 最后 时刻 表达 他们 对 这位 前 总统 的 爱   那 是 个 美好 的 时刻  他  老布什  被 家人 的 爱 所 拥抱  那 是 一段 充满 祈福 的  美妙 的 时光   
 　 　 老布什 德 遗体 将 在 华盛顿 国家 大 教堂 举行 追悼会 之前 置放 于 美国国会 大厦  第二次 追悼会 将 在 休斯顿 的 圣马丁 主教 教堂 举行  其 发言人 吉姆  麦 格拉斯  Jim   McGrath  表示  具体 的 时间 和 更 多 的 细节 将 在 晚些时候 公布  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 尼尔  布什 称 眼睁睁 看着 他 的 父亲 去世  是 一个 令人 动情 的 时刻   他 还 说   一个 美好 的 生命 结束 了   
 　 　 1 日晚 时  尼尔  布什 告诉 记者 称  老布什 的 所有 子孙后代 都 能 在 其 生命 的 最后 时刻 表达 他们 对 这位 前 总统 的 爱   那 是 个 美好 的 时刻  他  老布什  被 家人 的 爱 所 拥抱  那 是 一段 充满 祈福 的  美妙 的 时光   
 　 　 老布什 德 遗体 将 在 华盛顿 国家 大 教堂 举行 追悼会 之前 置放 于 美国国会 大厦  第二次 追悼会 将 在 休斯顿 的 圣马丁 主教 教堂 举行  其 发言人 吉姆  麦 格拉斯  Jim   McGrath  表示  具体 的 时间 和 更 多 的 细节 将 在 晚些时候 公布  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 1 日晚 时  尼尔  布什 告诉 记者 称  老布什 的 所有 子孙后代 都 能 在 其 生命 的 最后 时刻 表达 他们 对 这位 前 总统 的 爱   那 是 个 美好 的 时刻  他  老布什  被 家人 的 爱 所 拥抱  那 是 一段 充满 祈福 的  美妙 的 时光   
 　 　 老布什 德 遗体 将 在 华盛顿 国家 大 教堂 举行 追悼会 之前 置放 于 美国国会 大厦  第二次 追悼会 将 在 休斯顿 的 圣马丁 主教 教堂 举行  其 发言人 吉姆  麦 格拉斯  Jim   McGrath  表示  具体 的 时间 和 更 多 的 细节 将 在 晚些时候 公布  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 老布什 德 遗体 将 在 华盛顿 国家 大 教堂 举行 追悼会 之前 置放 于 美国国会 大厦  第二次 追悼会 将 在 休斯顿 的 圣马丁 主教 教堂 举行  其 发言人 吉姆  麦 格拉斯  Jim   McGrath  表示  具体 的 时间 和 更 多 的 细节 将 在 晚些时候 公布  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-01-14" id="huanqiu_110" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14062713.html" title="载10人波音707货机在德黑兰附近坠毁起火 降落时撞上围栏">
  环球网 快讯   记者   赵衍龙  俄罗斯 卫星 通讯社 1 月 14 日 报道  一架 波音 707 货机 在 德黑兰 附近 坠毁  事故 原因 和 伤亡人数 还 没有 被 当地政府 公布  俄新社 援引 媒体 消息 称  机上 载有 10 人   今日 俄罗斯  称  涉事 飞机 隶属于 吉尔吉斯斯坦 航空公司  
 
 俄罗斯 卫星 通讯社 援引 伊朗 伊尔 纳 通讯社 报道  事故 发生 在 卡拉 吉 机场 附近 的 萨法 达什 特  目前 尚 不 清楚 原因  有关 部门 尚未 公布 坠机 是否 造成 人员伤亡 的 信息  
 当地 媒体报道 称  这场 事故 是 由 恶劣 的 天气 条件 造成 的  
  今日 俄罗斯  称  这架 载有 货物 和 10 人 的 飞机 自 吉尔吉斯斯坦 比什凯克 机场 出发  在 伊朗 机场 降落 时撞 上 机场 围栏  
 
 照片 显示  这架 属于 吉尔吉斯 航空公司 的 707 货机 显然 解体 并 起火  当地政府 立即 派出 一架 医疗 直升机 和 救护车 前往 坠机 现场  目前 还 没有 伤亡 报告  
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-02-09" id="huanqiu_111" keywords="泰国,华为,东南亚,地区,测试平台" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14267724.html" title="泰国建了华为在东南亚地区首个5G测试平台">
  环球网 报道   记者   左甜  路透社 2 月 8 日 消息    在 美国 敦促 其 盟友 禁止 华为 参与 建设 下一代 移动 网络 的 背景 下  泰国 却 建立 了 一个 华为 5G 测试 平台  
 报道 称  这 将 是 华为 在 东南亚地区 的 首个 5G 测试 平台  
 据 报道  该 5G 测试点 位于 春武里   曼谷 东南 方向 约 90 公里 处  春武里 是 东部 经济 走廊  EEC  的 核心  诺基亚  爱立信 和 泰国 电信 运营商 等 厂商 也 在 这里 设立 了 5G 实验室  
 消息人士 透露  华为 正在 与 泰国 Advanced   Info   Service   Pcl 和 TRUE 等 电信 运营商 接触  争取 赶 在 泰国 2020 年 12 月 全国 推出 5G 网络 之前 建立 起 与 当地 企业 的 合作伙伴 关系  
  我们 密切 关注 了 全球 范围 内 的 各种 说法  但 这个 5G 测试 平台 尚 处在 试验 阶段   泰国 数字 经济部长 比切  杜龙卡 韦罗称   我们 可以 进行 观察 以 确认 或 否认 这些 说法   
 　 　 在 被 问及 美国 是否 已 就 禁用 华为 事宜 接洽 泰国 时  比切 表示   我 对此 一无所知   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 在 被 问及 美国 是否 已 就 禁用 华为 事宜 接洽 泰国 时  比切 表示   我 对此 一无所知   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-02-17" id="huanqiu_112" keywords="种族歧视,西班牙,BBVA银行" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14331448.html" title="西班牙BBVA银行就冻结华人账户事件道歉，但否认种族歧视"> 环球网 报道   记者   左甜  西班牙 华人 银行 账户 疑遭 西班牙 BBVA 银行 歧视性 大规模 冻结 事件 持续 发酵  BBVA 银行 16 日向 受 影响 客户 道歉  
 美国有线电视新闻网  CNN  2 月 16 日 报道 称  BBVA 银行 虽然 道歉 但 否认 其 歧视 中国 客户  并 表示 账户 冻结 是 为了 配合 西班牙 反洗钱法 的 指令  
  过去 几天  我们 冻结 了 一些 客户 的 银行 账户  对此 造成 的 不便  我们 感到 深刻 抱歉   BBVA 银行 发言人 卡列 哈 声明 称   我们 已 认识 到 这个 决定 造成 的 后果  并 已 推出 减轻 这些 影响 所 需 的 措施   
 卡列 哈 还 说   对于 BBVA 以及 所有 的 工作人员 而言  客户 是 我们 的 工作 核心  我们 完全 且 明确 拒绝 任何 形式 的 不合理 歧视   
 根据 此前 媒体报道  西班牙 华商 保护 和 法律援助 协会会长 Helena   Xia 女士 称  从 2018 年 8 月 开始  上千 华人 的 银行帐户 被 西班牙 多家 银行 无理 冻结  
 西班牙  国家 报  称  西班牙 银行业 采用 冻结 措施  是 执行 了 西班牙 经济部 和 西班牙 央行 关于 反洗钱法 的 指令  Xia 女士 表示   这 可能 是 西班牙 中央银行 的 指令  但 我们 没法 提钱  怎么 生活   
 当地 时间 2 月 15 日  数百名 在 西班牙 的 华人 在 位于 马德里 的 BBVA 银行 总部 前 抗议  其中 一些 人 高举  种族主义 BBVA  和  停止 银行 种族歧视  的 标语  
 
 针对 此事  2 月 9 日  我 驻 西班牙 使馆 发布 关于 中国 公民 在 西 银行 账户 问题 的 通报  通报 称 使馆 将 继续 密切 跟踪 有关 情况  特别 是 与 投诉 集中 的 银行 保持 沟通  督办 相关 投诉 案件  并 根据 银行 反馈 情况  进一步 与 西方 其他 相关 部门 进行 交涉  
 
 2 月 15 日  外交部 领事司 副司长 陈 雄风 约见 西班牙 驻华使馆 公使 歌华 麓  就 近期 旅西 中国 公民 反映 银行 账户 无法 正常 使用 问题 进行 沟通  陈 雄风 表示  中国 驻西 使馆 正 积极 协助 旅西 中国 公民 依法 维护 自身 合法权益  希西 驻华使馆 能 积极 协调 国内 有关 主管部门 敦促 有关 金融机构 不得 采取 针对 中国 公民 的 歧视性 做法  确保 广大 旅西 中国 公民 的 合法 正当权利  维护 两 国 友好 的 民意基础 和 正常 的 经贸 往来  
 
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-11" id="huanqiu_113" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13778229.html" title="陆慷：中方对在相互尊重基础上开展人权对话向来持开放态度"> 环球网 综合 报道  2018 年 12 月 11 日 外交部 发言人 陆慷 主持 例行 记者会  有 记者 问道    据 一些 德国 媒体报道  昨日  德国 总统 施泰因 迈尔 在 会见 中国 领导人 时 提及 了 中国 的 人权 问题  中方 能否 证实  对此 有何 回应  
 陆慷  中方 对 在 相互尊重 的 基础 上同 其他 国家 开展 人权 领域 的 对话 与 交流  向来 都持 开放 的 态度  昨天  习近平 主席 和 李克强 总理 分别 同 德国 总统 施泰因 迈尔 举行 了 会谈 会见  两 国 领导人 着重 探讨 了 当前 形势 下中德 两国 如何 深化 在 政治  经济  人文  科技 等 广泛 领域 的 交流 合作 以及 如何 在 多边 事务 中 密切 沟通 协作  共同 维护 多边 主义  维护 自由贸易  这些 是 双方 的 主要 话题  也 形成 了 许多 积极 共识  施泰因 迈尔 总统 表示  此行 是 他 就任 德国 总统 以来 时间 最长 的 一次 出访  既 为 体现 对 中德关系 的 高度重视  也 为 更 全面 和 深入 地 了解 中国  施泰因 迈尔 总统 对 中国 改革开放 40 年 取得 的 巨大成就 和 中国政府 继续 坚定不移 扩大开放 表示 钦佩 和 赞赏  特别 高度评价 了 中国政府 成功 使 数亿 人口 脱贫 并 解决 温饱 问题  他 强调  中 德 有着 广泛 的 共同利益  德国 将 一如既往 推动 中德 各 领域 交流 和 合作  
 
 我 想 指出  中德 两国 的 交流 合作 内涵 丰富  两 国 领导人 之间 不仅 保持 着 经常性 沟通  交流 的 议题 也 非常 广泛  这 其中 就 包括 人权 保护  难民 移民  数字化 发展 带来 的 挑战 等  中德 两国 历史 文化  发展 阶段 和 社会制度 不同  对 一些 问题 的 看法 不 一定 完全一致  但 只要 坚持 相互尊重  平等 相待  完全 可以 开展 建设性 对话 和 友好 交流  来 增进 相互理解  正如 施泰因 迈尔 总统 自己 所说  德中 有着 不同 的 历史 传统 和 经验  在 一些 问题 上 有 各自 看法 是 正常 的  作为 战略伙伴 双方 可以 在 相互尊重 基础 上 通过 平等 对话 交流 增进 理解  而 不是 通过 媒体 进行 炒作  
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-02-08" id="huanqiu_114" keywords="网络,中兴,外媒,报道,意大利,华为" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14261011.html" title="又禁华为中兴？意大利：别瞎说！">据 外媒 7 日 报道  意大利 星期四 否认 了 一篇 有关 意大利 将 禁止 华为 和 中兴 参加 其 5G 网络 建设 的 报道  意大利 经济 发展部 在 一份 声明 中说   我们 没有 采取任何 这 类 行动 的 意图   
 
 此前  意大利  新闻 报   La   Stampa  星期四 援引 多名 没有 透露 姓名 的 资深 人士 提供 的 消息 报道 说  意大利 受到 了 来自 美国 的 压力  将 禁止 中国 的 华为 和 中兴 参加 其 5G 网络 建设  
 报道 称  美国 目前 正在 努力 说服 欧洲 的 盟友 不要 在 下一代 移动 网络 中 使用 华为 产品  欧盟 目前 还 没有 采取措施 禁止 华为  
 意大利 电信 曾经 表示  在 政府 叫停 之前 他们 会 继续 跟 华为 进行 合作 </text>
    <text date="2019-01-19" id="huanqiu_115" keywords="贝克,中国,佩奇,英国,阿斯特" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14108882.html" title="到底啥是佩奇？英国原创作者这样说"> 佩奇  什么 是 佩奇 呀   
 这 两天  视频短片  啥 是 佩奇  火 了  短片 讲述 一名 农村 老大爷 因为 孙子 春节 想要 佩奇  大费周章 才 搞清 啥 是 佩奇  最终 还 用 鼓风机 做 了 一个 粗糙 又 质朴 可爱 的 佩奇  爱心 满满  
 网络 流传 据称 演员 刘佩琦 在 朋友圈 上玩起 了 自己 和 小猪  撞名  的 梗  
 匈牙利 有座 城市 也 和 小猪  撞名   佩奇 市是 匈牙利 历史 文化名城  拥有 华丽 的 博物馆 和 全国 最好 的 土耳其 遗迹  
 其实  难怪 老大爷 不 知道 佩奇  看 佩奇 长大 的 小朋友  陪 孩子 看 佩奇 的 家长 们  可能 大部分 也 不 清楚 佩奇 到底 啥 来历  小猪 佩奇 的 灵感 来自 哪里  佩奇 是 谁 画 的  佩奇 到底 几岁 了  
 卡通 形象 小猪 佩奇 的 原 创作者   英国 动画 艺术家 内维尔  阿 斯特利  马克  贝克 回答 了 这些 小朋友 们 关心 的 问题  
 马克  贝克  左  与 内维尔  阿 斯特利 合影  
 Q  为什么 会 创作 小猪 佩奇  
 阿 斯特利  我们 想要 一个 会 发出 哼哼 声 的 角色  啥 动物 好 呢   啊  小猪  
 贝克  而且 还 喜欢 玩 泥巴  
 Q  小猪 佩奇 到底 几岁 啦  
 阿 斯特利  4 岁  
 贝克  4 岁  
 Q  小猪 佩奇 的 名字 是 怎么 来 的  
 阿 斯特利  小猪 佩奇 的 英文名  Peppa   Pig  来自 于 又 红 又 辣 的 辣椒粉 chilli   pepper  
 贝克  动画片 里 的 其他 角色 的 名字 是 我们 生活 中 朋友 的 名字  
 Q  创作 小猪 佩奇 的 灵感 来自 哪里  
 阿 斯特利  都 是从 朋友 和 家庭 生活 中来 的  
 贝克  是 的  所有 的 主意 都 来自 发生 在 我们 自己  或者 我们 认识 的 人 身上 的 真人真事  
 阿 斯特利 和 贝克 之前 都 是 英国 一所 知名 影视 学校 的 老师  1990 年代 起 合作 创作 动画  并于 1999 年 开始 创作  小猪 佩奇   
 动画片  小猪 佩奇  以极 简 的 动画 风格  幽默 的 对话  深具 教育 意义 的 故事情节  不仅 让 学龄前 儿童 学到 知识  还 能 帮助 他们 养成 良好习惯  鼓励 他们 体验生活  
 这部 动画片 已 在 全球 180 多个 国家 和 地区 播出  被 翻译成 40 多种语言  
 英国 女孩 哈莉  伯德 是 佩奇 的 配音演员  在 下面 这个 采访 中  她 讲述 了 自己 与 小猪 佩奇 的 情缘  
 在 刚刚 过去 的 2018 年   小猪 佩奇  一时间 也 成 了 中国 互联网 的 宠儿  有 网民 把 佩奇 装扮成 了 一个 戴金 链子  抽 雪茄 的 饶舌歌 手 形象  随后 这 只 可爱  胖乎乎 的 小猪 在 中国 引领 了 一股  社会 人  风潮  
 短片  啥 是 佩奇  导演 张 大鹏  执导 今年 贺岁 电影  小猪 佩奇 过 春节   这部 电影 的 制作 团队 也 想 打造 一个 送给 孩子 的 春节 礼物  
 张 大鹏 遇到 不少 新 挑战  如何 衔接 动画 和 真人  怎么 做到 孩子 爱看 大人 也 爱看  既 要 保留 小猪 佩奇 的 风格  又 要 融入 中国 文化    儿子 喜欢  那 就 干 吧  
 张 大鹏  等 我  3 岁  儿子 长大 一点  明白 爸爸 做 了 这么 酷 的 事  会 觉得 很 骄傲  
 制片人 鲁岩  小猪 佩奇 看似 简单  但  艺术 表现  越 简单 的 东西  越难 做  里面 很 有 智慧  我们 想 通过 小猪 佩奇 过 春节 的 形式  让 孩子 们 更好 地 感受 春节  更好 地 理解 我们 的 传统 文化  
 小猪 佩奇 火遍 全球  中国 春节 在 海外 也 是 越来越 受欢迎  就 像 鲁岩 说 的  好 的 文化 是 不分 国界 的  
 最后  小编 还 想 问 导演 是 怎么 想到 用 鼓风机 的  
 后现代 艺术 范的 鼓风机 佩奇  很快 热销 中国 电商 平台  不得不 佩服 中国 商家 的 硬核 生产力  
 张 大鹏  因为 它 真的 像  确实 像  
 负责 小猪 佩奇 全球 推广 的 eOne 家庭  家庭 与 品牌 总裁 奥利维 耶  杜蒙 接受 新华社 记者 采访 说  春节 是 中国 人 全家 团圆 的 日子  而 小猪 佩奇 也 深受 中国 家庭 喜爱  所以 小猪 佩奇 是 猪 年 庆祝 活动 最 完美 的 形象大使  
 杜蒙说  除了 电影版 将 首次 登陆 中国 大 银幕  我们 还 专门 为 中国 春节 制作 一集 动画片  分两 部分 播出  这是 一个 在 全球 推广 中国 语言 和 文化 的 绝佳 机会 </text>
    <text date="2018-11-23" id="huanqiu_116" keywords="巴拿马国会,巴拿马,中国,议员,广州,国会" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-11/13618441.html" title="专访巴拿马国会议员：他们为何做“一带一路”坚定参与者？">在 当地 时间 21 日 举行 的   一带 一路  连 中巴  合作 共赢 谋发展  中国  巴拿马 友好 故事 会上  多名 来自 巴拿马 的 国会议员 在 会 前 接受 了 广州 参考  广州日报 记者 的 专访  
 在 他们 看来  巴拿马 作为 拉丁美洲 的 枢纽  扼守 大西洋  太平洋 和 南 北美洲 大陆 的 交通 咽喉  可以 在  一带 一路  倡议 方面 与 中国 展开 多方面 的 合作  中国 目前 是 巴拿马 科隆 自贸区 第一 大 供货 国  也 是 仅次于 美国 的 巴拿马运河 第二 大 用户  中国 也 正在 积极 通过 巴拿马运河 这个 平台  成为 进入 拉美 和 世界 的 入口  以此 推动 和 世界 的 贸易往来  
 国会议员 路易斯  爱德华多  吉罗 兹 Luis   Eduardo   Quiroz 
 巴拿马 是 中国 进入 拉美 的 入口 
 国会议员 吉罗 兹 告诉 广州 参考  广州日报 记者  在 巴拿马 的 华人 中  大部分 都 是 广州 人  而 在 巴拿马 的 广州 人  也 为 丰富 巴拿马 文化 做出 了 杰出 的 贡献  
 国会议员 路易斯  爱德华多  吉罗 兹 Luis   Eduardo   Quiroz 
 在 对接  一带 一路  倡议 方面  他 认为  巴拿马 是 中国 向 拉丁美洲 延伸 的 枢纽  两 国 建立 友好 的 外交关系 之后  将 带来 无数 的 机会  当前  中巴 之间 签署 了 一系列 协议  中国 把 巴拿马 作为 旅游 目的地  很多 巴拿马 商人 也 在 不久 前往 中国 参加 首届 上海 进 博会  
 在 基础设施 建设 方面  中国 正在 做 从 巴拿马城 到 与 哥斯达黎加 边境 修铁路 的 可行性研究  中国 目前 是 巴拿马 科隆 自贸区 第一 大 供货 国  科隆 自贸区 已经 成为 中国 货物 的 分配 中心  同时  中国 也 是 仅次于 美国 的 巴拿马运河 第二 大 用户  中国 正在 积极 通过 巴拿马运河 这个 平台  打造 进入 拉美 和 世界 的 入口  以此 推动 和 世界 的 贸易往来  
 国会议员 伊万  皮 科塔 Ivan   Picota 
 巴拿马 发展 需要  中国 兄弟  的 支持 
 在 巴拿马  不少 当地人 都 会 把 中国 人 称作  兄弟   来 参加 故事会 的 国会议员  好几位 都 能 用 中文  甚至 粤语 念出  兄弟  二字  皮 科塔 说   中国 兄弟  最早 于 1854 年 3 月 抵达 巴拿马  从那时起  他们 成为 一个 族群  一种 文化  对 巴拿马 社会 文化 和 经济 发展 起 了 重要 作用   从 我 很小 的 时候 起  我 最好 的 朋友 之一 就是 中国 人  我们 在 学校 里 一起 学习  我们 所有 巴拿马人 都 爱 吃 中国 菜  巴拿马 的 中国 文化 也 是 我们 文化 的 一部分   
 国会议员 伊万  皮 科塔 Ivan   Picota 
 他 说  巴拿马 很 希望 中国  广东 多来 拜访  中巴 交流 越来越 多  可以 带来 更 多 中国 产品 和 中国 制造  丰富 巴拿马 市场 的 产品  随着 中巴 商业 交流 的 增加  他 希望 巴拿马 的 更 多 优质 商品 也 能 进入 中国 市场  巴拿马 的 发展 需要 中国 的 支持  现在  中国 已经 在 很多 方面 支持 巴拿马 的 发展  包括 餐饮  商贸 和 其它 经济 交流 等   我 希望 我们 要 搭建 桥梁 增进 两 国 深入 交往  去 开拓 医疗 等等 方面   
 几年 前  皮 科塔 曾 受邀 前往 中国  那 次访问 给 他 留下 了 非常 深刻 的 印象  我 看到 一切 井然有序  干净 漂亮  文化 多元  总之  我 非常 喜欢 中国  回国 后  他 也 继续 在 促进 两国之间 更加 亲密 的 兄弟 关系  
 国会议员 胡安  莫亚 Juan   Moya 
 巴拿马 积极参与  一带 一路  
 与 中国 签署 一系列 友好 协议 
 中国 积极 倡导  一带 一路   让 全世界 都 看到 了 梦想成真 的 可能  莫亚 说  19 世纪 50 年代  中国 人为 修建 两洋 铁路 抵达 巴拿马  从那时起  巴拿马 就 获得 了 中国 人民 的 友好 支持  如今  他们 的 后人 成为 巴拿马 商业 和 重要 企业 的 负责人  
 今年以来  中国 和 巴拿马 达成 了 一系列 协议  为 两国 文化  经贸 和 旅游 合作 开辟 了 一条 途径   我们 要 促进 巴拿马运河 与 中国 港口 之间 的 对接  从而 提高 巴拿马 的 竞争力   
 国会议员 胡安  莫亚 Juan   Moya 
 华裔 国会议员 罗淑丽 Zulay   Rodriguez   Lu 
 为 自己 是 中国 人 的 后代 而 骄傲 
 中巴 双方 不仅 是 合作伙伴 更是 朋友 
 见到 来自 中国 的 采访团  罗淑丽 显得 非常 兴奋  她 指着 自己 的 脸孔  让 广州 参考  广州日报 记者 从 她 的 脸上 辨认  中国 人  的 痕迹  她 说  自己 的 母亲 是 半个 中国 人  自己 很 骄傲 是 中国 人 的 后代  广东 的 学生  
 华裔 国会议员 罗淑丽 Zulay   Rodriguez   Lu 
 作为 一名 政治家  罗淑丽 坦言  当前 中国 和 巴拿马 关系 非常 紧密  中巴 发展 是 至关重要 的 点 是 经济 发展  对此  她 认为  中巴 可以 在 科技 方面 有 广阔 的 合作 空间  在 手工 制造业 和 就业 问题 也 可以 有 更 多 交流  希望 中国 提供 更 多 支持  通过 奖学金  研修班 和 交流 等 不同 形式 进行 文化 层面 和 学术 层面 的 交流  
 中国 很 支持 拉丁美洲 的 发展  中国 需要 拉丁美洲 紧密 合作  巴拿马 也 需要 和 中国 的 合作  仅仅 一个 交流会 是 远远不够 的  希望 中巴 更 多 交流 和 支持  巴拿马 人民 也 会 永远 保持 开放 的 心态  张开 双臂 欢迎 中国 的 来访  在 他 看来  巴拿马 虽然 只有 四百万 人口  但是 非常 安全  资金 和 安全 是 巴拿马 的 优势  现在 和 中国 已经 有 商贸 关系  双方 不仅仅 是 合作伙伴  更是 朋友  
 国会议员 玛丽莲  瓦拉 里诺 Marilyn   Vallarino 
 盼 两国 签订 更 多 关税 优惠政策 
 瓦拉 里诺 说  中国 和 巴拿马 建交 之前  双方 的 交流 交往 历史 已经 很久 了  巴拿马 有 很多 中国 人  他们 都 很 勤劳  给 巴拿马 人民 留下 了 很 好 的 印象  如今  两国人民 已经 有 一种 兄弟 之情  
 国会议员 玛丽莲  瓦拉 里诺 Marilyn   Vallarino 
 她 希望  双方 在 关税 问题 方面 能 出台 更 多 的 优惠政策  在  一带 一路  倡议 的 框架 下  目前 中国 与 巴拿马 之间 的 首条 直飞 航线 已经 在 上半年 正式 开通  巴拿马 的 地点 优势 在于 它 是 一个 重要 的 枢纽 城市  将来 会为 两国 合作 带来 很多 益处 </text>
    <text date="2018-12-25" id="huanqiu_117" keywords="美国,道琼斯指数,美联储" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13890848.html" title="美股圣诞节休市前继续暴跌 道琼斯指数暴跌653点">美国 东部 时间 12 月 24 日  延续 了 上周 的 跌势  美国股市 继续 大幅 收跌  三大 股指 均 跌 超 2  
 此前 的 一周  道琼斯 工业 平均 指数 和 纳斯达克 综合 指数 均 创下 了 2008 年 以来 的 最大 单周 跌幅  被 称为 金融危机 以来 美国股市 最 糟糕 的 一周  在 上周五 一些 美联储 官员 相继 发表 了 安抚 市场 的 鸽派 言论 之后  美国财政部 部长 姆 努钦 12 月 23 号 周日 致电 美国 最大 的 六家 银行  随后 发布 了 公告 称  所有 大型 银行 都 已 确认 其 拥有 充足 的 流动性 用于 向 消费者 及 企业界 增加 信贷 供给  到 了 12 月 24 日 周一 上午  姆 努钦 与 美国 五大 金融市场 监管 机构   美联储  美国 证监会  SEC   商品 期货交易 委员会  CFTC   美国联邦 存款 保险公司  FDIC  和 财政部 下属 货币 监理 署  OCC  的 官员 举行 了 电话会议  据 美国 媒体报道  这些 监管 机构 官员 向姆 努钦 简要 报告 了 他们 在 政府 关门 期间 监控 市场 的 计划  并 向 姆 努钦 保证  虽然 最近 股市 大跌  但 他们 没有 看到 任何 市场 异常现象  
 姆 努钦 安抚 市场 的 举动 似乎 并 没有 起到 良性 的 效果  12 月 24 日  因为 是 圣诞节 前 的 最后 一天  美国股市 只 进行 了 半天 的 交易  从 早上 开盘 起三大 股指 就 一路 向下    截至 收盘  标普 500 指数 收跌 6552 点  跌幅 271  报 235110 点  创 2017 年 4 月 以来 新低  道琼斯 工业 平均 指数 收跌 65317 点  跌幅 291  跌破 22000 点 整数 关口  报 2179220 点  纳斯达克 综合 指数 收跌 14008 点  跌幅 221  报 619292 点  跌至 熊市 区间  
 尽管 美国 财政部长 姆 努钦 上周日 表示  特朗普 总统 从未 说 过 要 解雇 美联储 主席 鲍威尔  而 到 了 周一    特朗普 总统 当天 再度 在 社交 媒体 上 批评 美联储  他称 美联储  对 市场 没有 感知  我们 的 经济 唯一 的 问题 是 美联储   
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-01-12" id="huanqiu_118" keywords="旋翼,男子,美国,斩首,直升机" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14043696.html" title="美国男子惨遭直升机旋翼“斩首”，当场死亡(图)">
 来源  哥伦比亚 广播公司  CBS  
 海外 网 1 月 12 日电   当地 时间 周四  10 日   美国 佛罗里达 机场 的 一名 工作人员 头部 被 直升机 旋翼 叶片 击中  当场 死亡  
 综合 美国哥伦比亚广播公司  CBS   纽约 邮报 消息  美国 佛罗里达州 布鲁克 维尔  坦帕 湾 地区 机场  一名 维修 人员 惨遭 直升机 的 旋翼  斩首   该 男子 名叫 迪西  Salvatore   Disi   现年 62 岁  美国联邦 航空 管理局  Federal   Aviation   Administration  称  飞机 叶片 击中 了 他  
 据赫南 多县 治安 官 办公室 表示  他们 在 当天 下午 接到 求救 电话  一名 来电 者 称  他 和 另 一 男子  迪西  当时 正 用 一辆 电力 车 启动 直升机  但 不知 什么 原因  直升机 突然 上升  又 迅速 下降  迪西 被 一个 旋翼 叶片 击中  并 当场 死亡  
 据悉  这架 直升机 由 阿尔弗莱 德  博纳蒂  Alfred   Bonati  博士 使用  博纳蒂是 一名 著名 的 整形外科 医生  也 是 哈德逊 博纳蒂 脊柱 研究所 的 创始人 和 首席 执行官  
 
 视频 截图 
 事故 发生 后  法医 赶到 现场  将 尸体 移走  一名 警官 在 社交 媒体 上 说   我 认识 迪西  他 是 我家 多年 的 熟人  他 是 个 好人  这太 悲惨 了   
 目前  该 事故 仍 在 调查 中   海外 网   朱箫 </text>
    <text date="2018-12-02" id="huanqiu_119" keywords="美驻中东,第五舰队司令,斯蒂尔尼,突然死亡" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13700146.html" title="美驻中东第五舰队司令斯蒂尔尼突然死亡，美军方：是自杀">
 斯蒂尔 尼 负责 指挥 中东地区 行动 的 美军 舰队  
  环球网 报道   记者   赵建东  12 月 2 日  美国 海军 宣布  负责 指挥 中东地区 行动 的 第五 舰队 兼 中央 海军 司令 斯蒂尔 尼  于 周六 在 巴林 住所 内 被 发现 死亡  美国哥伦比亚广播公司 引述 美国防部 消息 称  相信 斯蒂尔 尼是 自杀  
 美军方 暂未 透露 斯蒂尔 尼 死亡 详情  仅称 初步 相信 死因 没有 发现 任何 可 疑点  海军 刑事 调查局 将 和 巴林 内政部 联手 继续 调查  美国 海军 作战 部长 理查森 在 一份 声明 中说   这 对于 斯蒂尔 尼 家族  第五 舰队 以及 整个 美国 海 军队 来说  都 是 一个 悲痛 的 消息  斯蒂尔 尼是 一名 获得 了 许多 荣誉 的 海军 战士   目前  美国第五舰队 副司令 保罗  舒 利兹 少将 已经 接管 了 第五 舰队 的 指挥权  并 继续 维持 美军 在 中东 的 海上 存在  
 
 斯蒂尔 尼 
 斯蒂尔 尼出 生于 芝加哥  1982 年 首次 进入 美国 海军 担任 军官 职务  曾经 还 担任 过 F  A  18 攻击 战斗机 飞行员  在 执掌 控制 中东 的 美国第五舰队 司令 职位 之前  他 已经 担任 多个 高级 指挥 职位  其中 包括 主管 中东 的 美国 中央 司令部 的 行动 主管 职务  并 曾任 航母 打击 群 司令  
 美国 海军 位于 巴林 的 中央 司令部 是 第五 舰队 的 一部分  负责 监督 和 指导 红海 和 波斯湾 等 地区 的 行动  斯蒂尔 尼于 今年 5 月 接任 美国 海军 中央 司令部 和 联合 海上 部队 指挥官 职务  他 指挥 着 2 万多名 美国 和 联军 的 海军 官兵  海军陆战队 员  海岸 警卫 队员 和 平民 雇员  
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-29" id="huanqiu_120" keywords="特朗普,政府,美国,关门,新年计划,白宫" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13924255.html" title="美政府持续关门 特朗普取消新年计划留在白宫交涉">
 特朗普  图源  视觉 中国  
 海外 网 12 月 29 日电   由于 美国国会 与 总统 特朗普 在 支出 法案 上 无法 达成 一致  美 联邦政府 部门 被迫 于 12 月 22 日 停摆 或者 部分 关门  特朗普 的 圣诞 假期 也 留在 白宫 度过  随着 僵局 持续  特朗普 又 不得不 取消 了 在 新年 前往 海湖 庄园 休假 的 计划  
 综合 美国  国会山 报  及 俄罗斯 卫星 通讯社 报道  代理 白宫 幕僚长 马尔瓦 尼 28 日 在 福克斯 一档 节目 中 表示  特朗普 新年 仍 将 留在 白宫  与 国会 中 的 民主党人 进行 交涉  以便 结束 政府 部分 关门 的 局面  
  整个 周末  整个 圣诞节  美国 总统 都 在 白宫 度过   马尔瓦 尼说   他  特朗普  新年 期间 也 将 留在 华盛顿  他 已经 取消 了 新年 计划   
 早前  多家 美媒 曾 表示 特朗普 将 在 自己 位于 佛罗里达州 的 海湖 庄园 度过 16 天 的 圣诞节 和 新年 假期  还 称 这 可能 是 他 上任 以来  最长 的 一次 休假  然而  由于 美国国会 在 临时 拨款 法案 上 分歧 严重  美国政府 今年 第三次 陷入 了  停摆   特朗普 的 节日 计划 也 不得不 进行 改变  
 　 　 外媒 指出  12 月 28 日 已经 是 特朗普 和 国会 中 民主党 议员 对峙 的 第 7 天  尚无  开门  迹象  特朗普 要求 拨款 50 亿美元 在 美国 与 墨西哥 边界 筑墙  以 阻止 非法 移 入境 美国  民主党 议员 则 表示 反对  有 分析 称  白宫 与 国会 间 的 预算案 僵局 恐怕 会 持续 到 明年  此次 已有 大约 25 的 联邦政府 部门 被 关闭  全美 预计 约 80 万 联邦 工作人员 将 受到 影响   海外 网   张霓  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 外媒 指出  12 月 28 日 已经 是 特朗普 和 国会 中 民主党 议员 对峙 的 第 7 天  尚无  开门  迹象  特朗普 要求 拨款 50 亿美元 在 美国 与 墨西哥 边界 筑墙  以 阻止 非法 移 入境 美国  民主党 议员 则 表示 反对  有 分析 称  白宫 与 国会 间 的 预算案 僵局 恐怕 会 持续 到 明年  此次 已有 大约 25 的 联邦政府 部门 被 关闭  全美 预计 约 80 万 联邦 工作人员 将 受到 影响   海外 网   张霓  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-02-13" id="huanqiu_121" keywords="中国,华春莹" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14301783.html" title="美方施压中东欧国家勿用中国设备 华春莹：动用国家力量打压企业正当权利极不道德">
  外交部 发言人 办公室  公众 号 消息  在 2 月 13 日 外交部 例行 记者会 上  有 记者 问  我们 注意 到  美国 国务卿 蓬佩奥 在 匈牙利 警告 匈方 如 部署 华为 设备 将 导致 两 国 合作 困难 后  他 在 访问 斯洛伐克 期间 表示  有 必要 防范 中国 通过 经济 和 其他 方式 造成 斯方 对华 依赖 并 操纵 斯 政治体制  美希 确保 美 朋友 伙伴 知悉 采购 中国 商品 存在 安全 风险  此外  蓬佩奥 在 访问 波兰 时 又 表示  如果 波兰 放弃 与 中国 合作 将 有利于 美在波 部署 军事基地  中方 对此 有何 评论  
 华春莹  和 大家 一样  我们 也 关注 蓬佩奥 国务卿 中东欧 之 行  对 他 的 相关 言论 表示 关切  我 想 说 的 是  中国 与 美国 有着 根本 的 不同  干涉 别国 内政 从来不 是 中国 的 政策  操纵 别国 政治 也 绝非 中国 的 兴趣 和 特长  这个 世界 上  到底 是 谁 长期以来  包括 直到现在 都 热衷于 干涉 别国 内政  不择手段 操纵 别国 政治 甚至 推动 寻求 别国 政权 更迭  国际 社会 对此 都 看 得 清清楚楚  也 都 有 自己 明确 的 判断  
 美方 在 拿不出 任何 确凿证据 的 情况 下  编造 种种  莫须有  的 罪名  炮制 各种各样 的  威胁论   实质 只有 一个  就是 动用 国家 力量 打压 中国 企业 的 正当 发展 权利 和 利益  以 政治 手段 干预 经济 行为  我 认为 这是 极其 虚伪  极 不 公正  也 是 极 不道德 的  希望 美方 能 真正 遵守 自由 公平竞争 的 市场 原则  真正 维护 公平  公正  非歧视 的 市场 环境  
 我 还 想 送 美方 一句 中国 古人 的话  勿 以 善小而 不 为  勿以恶小而为之  希望 美方 能够 多 做 一些 有利于 世界 和平 稳定 和 发展 的 好事  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2018-12-11" id="huanqiu_122" keywords="孟晚舟事件,重挫,“加拿大鹅”" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13773035.html" title="“加拿大鹅”3天暴跌16% 波司登暴涨创5年新高">
 资料 图 
  环球时报 综合 报道  加拿大 因 拘押 华为 首席 财务 官孟晚 舟 掀起 的 巨浪 已 波及 本国 企业  12 月 6 日 一天  加拿大 羽绒服 制造商  纽约股票交易所 上市公司 加拿大 鹅 的 股价 暴跌 844  上周五 收盘 股价 进一步 下挫 664  报收 每股 5845 美元  10 日 早盘 则 继续 维持 跌势  与 加拿大 鹅 的 颓势 形成 鲜明对比 的 是  中国 本土 知名 羽绒服 品牌 波司登 的 港股 股价 却 表现 抢眼  过去 一周 涨幅 已 接近 14  股价 创出 五年 来 新高  
 一段时间 以来  加拿大 鹅 品牌 在 华 势头 强劲  根据 阿里巴巴 的 双 11 数据  今年 刚刚 入驻 天猫 的 加拿大 鹅 在 双 11 当天 到 店 访客 数约 有 50 万人  相当于 3  4 的 温哥华 人口  
 华为 事件 令 不少 加拿大 企业 忧心忡忡  加拿大 通讯社 拿到 的 2015 年 数据 显示  加拿大 企业 目前 在 华 运营 场所 共计 531 个  涉及 领域 包括 能源  教育 和 农业 等  主要 在 华 企业 包括 宏利 金融 集团  汤森 路透 以及 运营 汉堡 王 的 餐饮 品牌 国际 公司 等  除 加拿大 鹅 之外  中国 市场 对 庞巴迪  麦格纳 国际 等 加拿大 大 企业 同样 非常 重要  
 也 有 专家 指出  孟晚 舟 事件 可能 影响 今后 中国 对 加拿大 投资  华为 此前 已 计划 在 安大略省 投巨资  在 2020 年前 将 位于 该省 的 华为 研究 中心 规模 翻番  并 新增 250 个 工作岗位   甄翔  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经  环球时报  书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-02-14" id="huanqiu_123" keywords="日本,炮轰,韩国,韩议长" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14305172.html" title="日本“火力全开”炮轰韩国 韩议长拒不道歉"> 环球时报 综合 报道   日本政府 火力 全开 炮轰 韩国   韩国 KBS 电视台 13 日 以此 为题 报道 称  针对 韩国国会 议长 文喜 相 此前  日本天皇 有 必要 向  慰安妇  道歉  的 言论  日本 连日来 轮番 炒作 并 炮轰 韩国  日本 外务大臣 河野 太郎 甚至 5 次 致电 韩国  要求 文喜 相 道歉  但文喜 相对 日本 的 诉求 表示 不 理解  称 不会 道歉  
 报道 称  在 13 日 举行 的 众议院 预算 委员会 会议 上  日本首相 安倍晋三 再次 提到 文喜 相 的 言论  称 很多 日本 国民 对 此事 感到 震惊 和 愤怒  韩国国会 议长 的 言论 非常 不 恰当  日本政府 已 通过 外交途径 向 韩国 方面 表达 了 强烈抗议  并 要求 道歉 及 撤回 不当 言论  此 前一天  安倍 也 曾 就 此事 表示遗憾 和 震惊  河野 太郎 13 日 也 表示  已 就 此事 向 韩方 进行 了 5 次 抗议  希望 韩方 能够 做出 有 诚意 的 应对  日本 内阁 官房长官 菅义伟 13 日 也 表达 了 类似 态度  
 对于 日本政府 的 炮轰 及 道歉 要求  正在 美国 华盛顿 进行 工作 访问 的 文喜 相 回应 称   这 根本 不是 值得 道歉 的 事儿   据 韩联社 13 日 报道  文喜 相当 地 时间 12 日 表示  他 从 十几年 前 开始 就 认为  日本天皇 有 必要 向  慰安妇  道歉   现在 也 坚持 这种 想法  这是 解决问题 的 根本 之道  解决  慰安妇  问题 的 核心 在于  一句 真诚 的 道歉  直到 获得 受害者 的 宽恕  他 还 说   真 不 理解 日本 为何 把 这 事儿 搞 得 这么 大  连 首相 也 加入 进来   KBS 电视台 认为  安倍 政府 此次 火力 全开 炮轰 韩国  背后 的 算盘 是  想 借助 韩国 这个  外敌  团结 内部  以 达到  修宪  目的   李梅     陈洋  
 版权 作品  未经  环球时报  书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-11-23" id="huanqiu_124" keywords="撒盐哥在车臣领导人面前舞刀,这样喂他吃肉(视频)," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-11/13618768.html" title="撒盐哥在车臣领导人面前舞刀 这样喂他吃肉">
 网红  撒盐 哥  的 招牌 动作  图源  视频 截图  
 海外 网 11 月 23 日电   土耳其 厨师  撒盐 哥   Salt   Bae  努斯雷特  Nusret  因洒 盐 姿势 独特 而 爆红  他 的 牛排馆 开遍 世界各地  常有 名人 来 光顾  作为 老板 兼 厨师  他 有时 也 会 现场 为 客人 切肉  表演 经典 的 撒盐 动作  
 22 日  俄罗斯 车臣共和国 领导人 拉姆 赞  卡德罗夫 的 官方 账号 发布 了 一个 视频  视频 中   撒盐 哥  在 为 卡德罗夫 上 牛排  他 熟练地 切开 牛排  并 表演 了 经典 的 撒盐 动作  将 盐 均匀 地 撒 在 了 肉排 上  
 
 据 今日 俄罗斯 报道  餐桌上   撒盐 哥  用刀 轻松 地 将 肉排 切成 块  卡德罗夫 用 手机 拍摄  撒盐 哥   并 饶有兴致 地 观看 他 的 动作  
 
 然后   撒盐 哥  表演 他 的 撒盐 动作  这一 动作 被 网友 戏称 为  注入 灵魂   
 
  撒盐 哥  用 刀尖 挑起 其中 的 一块 肉  用 手指 了 一下 卡德罗夫  示意 要 将 肉 喂给 他  
 
  撒盐 哥  用 刀尖 挑着 肉  缓缓 地移 向 卡德罗夫  卡德罗夫 仰头 用 嘴 去 接 肉片  旁边 的 保镖 在 观看  
 
 之后  这位 车臣 领导人 还 和  撒盐 哥  亲切 合影   海外 网  梁毅 </text>
    <text date="2019-01-16" id="huanqiu_125" keywords="任命,报复,萨利赫,塔利班" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14077847.html" title="阿富汗塔利班宣称袭击喀布尔 报复任命萨利赫？">阿富汗 塔利班 15 日 宣称  这一反 政府 武装 前一天 袭击 阿富汗 首都 喀布尔  决意 在 喀布尔 发动 更 多 袭击  
 喀布尔 一处 戒备森严 的 外国人 聚居区 附近 14 日 遭遇 汽车 炸弹 袭击  致死 至少 4 人  110 多人 受伤  
  威力 强  
 阿富汗 塔利班 发言人 扎 比 乌拉  穆贾 希德 15 日 在 社交 媒体 说  这一 组织 14 日 袭击 喀布尔 东部 一个 区域  
 他 说  4 人 驾驶 一辆 装载 爆炸物 的 卡车  驶入  绿村  前 引爆  炸死  许多 外国人    绿村  戒备森严  内有 一些 外国 机构 和 企业  
 　 　 当地 警方 早些时候 说  一辆 装载 爆炸物 的 汽车 14 日晚 在  绿村  附近 引爆  正在 搜寻 袭击 参与者  当时 没有 人员 或 组织 宣称 制造 袭击  
 　 　 路透社 以 阿富汗 一名 安全 人员 为 消息 源 报道  爆炸 威力 强大  震垮  绿村  和 海关 办事处 之间 一堵 墙  内政部 一名 高级官员 说  爆炸 摧毁 至少 3 处 检查站  几名 私人 保安 受 重伤   附近 居民楼 严重 受损   
 　 　 法新社 报道  爆炸 震动 几乎 整座 城市  难以确定 袭击 地点  一些 住户 和 商户 的 玻璃 被 震碎  
 　 　 阿富汗 卫生部 证实 4 人 死亡  113 人 受伤  伤员 主要 是 阿富汗 平民  调查 人员 正在 确认 是否 有 外国人 受伤  
 　 　  不 罢手  
 　 　 阿富汗 塔利班 发言人 穆贾 希德 说  这一 组织 将 针对 喀布尔 发动 更 多 袭击  法新社 报道  塔利班 袭击 目的 是 报复 总统 阿什 拉夫  加尼 任命 前 国家 安全局 局长 阿姆 鲁拉  萨利赫 为 内政部长  
 　 　 加尼 去年 12 月底 撤换 内政部长  任命 萨利赫 接任  萨利赫 对 阿富汗 塔利班 持 强硬 立场  在 阿富汗 塔利班 执政 时期 是 反 塔利班 组织 成员  加入 塔吉克族 主导 的 反 塔利班 北方 联盟  
 　 　 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 当地 警方 早些时候 说  一辆 装载 爆炸物 的 汽车 14 日晚 在  绿村  附近 引爆  正在 搜寻 袭击 参与者  当时 没有 人员 或 组织 宣称 制造 袭击  
 　 　 路透社 以 阿富汗 一名 安全 人员 为 消息 源 报道  爆炸 威力 强大  震垮  绿村  和 海关 办事处 之间 一堵 墙  内政部 一名 高级官员 说  爆炸 摧毁 至少 3 处 检查站  几名 私人 保安 受 重伤   附近 居民楼 严重 受损   
 　 　 法新社 报道  爆炸 震动 几乎 整座 城市  难以确定 袭击 地点  一些 住户 和 商户 的 玻璃 被 震碎  
 　 　 阿富汗 卫生部 证实 4 人 死亡  113 人 受伤  伤员 主要 是 阿富汗 平民  调查 人员 正在 确认 是否 有 外国人 受伤  
 　 　  不 罢手  
 　 　 阿富汗 塔利班 发言人 穆贾 希德 说  这一 组织 将 针对 喀布尔 发动 更 多 袭击  法新社 报道  塔利班 袭击 目的 是 报复 总统 阿什 拉夫  加尼 任命 前 国家 安全局 局长 阿姆 鲁拉  萨利赫 为 内政部长  
 　 　 加尼 去年 12 月底 撤换 内政部长  任命 萨利赫 接任  萨利赫 对 阿富汗 塔利班 持 强硬 立场  在 阿富汗 塔利班 执政 时期 是 反 塔利班 组织 成员  加入 塔吉克族 主导 的 反 塔利班 北方 联盟  
 　 　 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 路透社 以 阿富汗 一名 安全 人员 为 消息 源 报道  爆炸 威力 强大  震垮  绿村  和 海关 办事处 之间 一堵 墙  内政部 一名 高级官员 说  爆炸 摧毁 至少 3 处 检查站  几名 私人 保安 受 重伤   附近 居民楼 严重 受损   
 　 　 法新社 报道  爆炸 震动 几乎 整座 城市  难以确定 袭击 地点  一些 住户 和 商户 的 玻璃 被 震碎  
 　 　 阿富汗 卫生部 证实 4 人 死亡  113 人 受伤  伤员 主要 是 阿富汗 平民  调查 人员 正在 确认 是否 有 外国人 受伤  
 　 　  不 罢手  
 　 　 阿富汗 塔利班 发言人 穆贾 希德 说  这一 组织 将 针对 喀布尔 发动 更 多 袭击  法新社 报道  塔利班 袭击 目的 是 报复 总统 阿什 拉夫  加尼 任命 前 国家 安全局 局长 阿姆 鲁拉  萨利赫 为 内政部长  
 　 　 加尼 去年 12 月底 撤换 内政部长  任命 萨利赫 接任  萨利赫 对 阿富汗 塔利班 持 强硬 立场  在 阿富汗 塔利班 执政 时期 是 反 塔利班 组织 成员  加入 塔吉克族 主导 的 反 塔利班 北方 联盟  
 　 　 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 法新社 报道  爆炸 震动 几乎 整座 城市  难以确定 袭击 地点  一些 住户 和 商户 的 玻璃 被 震碎  
 　 　 阿富汗 卫生部 证实 4 人 死亡  113 人 受伤  伤员 主要 是 阿富汗 平民  调查 人员 正在 确认 是否 有 外国人 受伤  
 　 　  不 罢手  
 　 　 阿富汗 塔利班 发言人 穆贾 希德 说  这一 组织 将 针对 喀布尔 发动 更 多 袭击  法新社 报道  塔利班 袭击 目的 是 报复 总统 阿什 拉夫  加尼 任命 前 国家 安全局 局长 阿姆 鲁拉  萨利赫 为 内政部长  
 　 　 加尼 去年 12 月底 撤换 内政部长  任命 萨利赫 接任  萨利赫 对 阿富汗 塔利班 持 强硬 立场  在 阿富汗 塔利班 执政 时期 是 反 塔利班 组织 成员  加入 塔吉克族 主导 的 反 塔利班 北方 联盟  
 　 　 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 阿富汗 卫生部 证实 4 人 死亡  113 人 受伤  伤员 主要 是 阿富汗 平民  调查 人员 正在 确认 是否 有 外国人 受伤  
 　 　  不 罢手  
 　 　 阿富汗 塔利班 发言人 穆贾 希德 说  这一 组织 将 针对 喀布尔 发动 更 多 袭击  法新社 报道  塔利班 袭击 目的 是 报复 总统 阿什 拉夫  加尼 任命 前 国家 安全局 局长 阿姆 鲁拉  萨利赫 为 内政部长  
 　 　 加尼 去年 12 月底 撤换 内政部长  任命 萨利赫 接任  萨利赫 对 阿富汗 塔利班 持 强硬 立场  在 阿富汗 塔利班 执政 时期 是 反 塔利班 组织 成员  加入 塔吉克族 主导 的 反 塔利班 北方 联盟  
 　 　 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  不 罢手  
 　 　 阿富汗 塔利班 发言人 穆贾 希德 说  这一 组织 将 针对 喀布尔 发动 更 多 袭击  法新社 报道  塔利班 袭击 目的 是 报复 总统 阿什 拉夫  加尼 任命 前 国家 安全局 局长 阿姆 鲁拉  萨利赫 为 内政部长  
 　 　 加尼 去年 12 月底 撤换 内政部长  任命 萨利赫 接任  萨利赫 对 阿富汗 塔利班 持 强硬 立场  在 阿富汗 塔利班 执政 时期 是 反 塔利班 组织 成员  加入 塔吉克族 主导 的 反 塔利班 北方 联盟  
 　 　 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 阿富汗 塔利班 发言人 穆贾 希德 说  这一 组织 将 针对 喀布尔 发动 更 多 袭击  法新社 报道  塔利班 袭击 目的 是 报复 总统 阿什 拉夫  加尼 任命 前 国家 安全局 局长 阿姆 鲁拉  萨利赫 为 内政部长  
 　 　 加尼 去年 12 月底 撤换 内政部长  任命 萨利赫 接任  萨利赫 对 阿富汗 塔利班 持 强硬 立场  在 阿富汗 塔利班 执政 时期 是 反 塔利班 组织 成员  加入 塔吉克族 主导 的 反 塔利班 北方 联盟  
 　 　 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 加尼 去年 12 月底 撤换 内政部长  任命 萨利赫 接任  萨利赫 对 阿富汗 塔利班 持 强硬 立场  在 阿富汗 塔利班 执政 时期 是 反 塔利班 组织 成员  加入 塔吉克族 主导 的 反 塔利班 北方 联盟  
 　 　 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 14 日 袭击 是 塔利班 近几个月 第二次  认领  针对 喀布尔 外国人 聚居区 的 袭击  去年 11 月 28 日  喀布尔 一家 英国 安保 企业 驻地 附近 遭遇 汽车 炸弹 袭击  至少 10 人 死亡  塔利班 宣称 制造 袭击  
 　 　 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 阿富汗 塔利班 袭击 目标 多为 安全部队 和 政府 官员  这一 组织 本月 6 日 在 阿富汗 西部 巴德 吉斯 省 发动 袭击  致死 21 名 警察 和亲 政府 民兵  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2018-12-01" id="huanqiu_126" keywords="戈尔巴乔夫,库克,布什,乔治,总统" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13692513.html" title="老布什逝世 戈尔巴乔夫、苹果CEO库克等人发文追悼">中新网 12 月 1 日电   据 外媒 报道  当地 时间 11 月 30 日  美国 前 总统 乔治  布什 在 休斯敦 去世  享年 94 岁  他 去世 的 消息 一经 发布  引来 各界人士 纷纷 怀念  
 
 资料 图  当地 时间 11 月 30 日  美国 前 总统 乔治  W  H  布什 逝世  享年 94 岁  老布什 出 生于 1924 年  是 美国 第 41 任 总统  
  世界 失去 了 一位 伟大 的 领导者  这个 国家 失去 了 一个 最好 的 领导人  我 失去 了 一个 最 亲密 的 朋友  我 伤心欲绝   
       老布什 时期 的 国家 安全 顾问 布伦特  斯考 克罗夫特  Brent   Scowcroft  
 　 　 我 对 老布什 的 家人 及 所有 美国 人民 表示 深切 慰问   这是 一个 巨变 的 时代  每个 人 都 要 承担 很大 的 责任  结果 是 冷战 和 核军备 竞赛 的 结束   我 的 妻子 赖莎 和 我  非常感谢 老布什 夫妇 及其 友好 的 大家庭 成员 的 关心  善意 和 纯粹   
 　 　       前 苏联 领导人 米哈伊尔  戈尔巴乔夫 
 　 　  作为 中国 的 美国 特使  作为 中情局 局长  乔治  H  W  布什 担任 副 总统 八年  然后 担任 总统 四年  他 的 政治家 风度 为 帮助 结束 冷战 发挥 了 关键作用  老布什 是 对 国际 规则 制度  法治 的 坚定 支持者   
 　 　       新西兰 总理 杰辛达  阿德 恩  Jacinda   Ardern  
 　 　  乔治  H  W  布什  试图  建立 一个 基于 国家 间 正义 和 平等 的 新 国际 秩序     他 从未  忘记 科威特 人民  他 将 永远 被 科威特 人民 怀念   
 　 　       科威特 国家元首 萨巴赫  Emir   Sheikh   Sabah   Al   Ahmad   Al   Sabah  
 　 　  德克萨斯州 人为 他  布什  将 孤星州 称 作为 家乡 感到 荣幸  我们 为 这 一 巨大损失 感到 悲痛   
 　 　       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 我 对 老布什 的 家人 及 所有 美国 人民 表示 深切 慰问   这是 一个 巨变 的 时代  每个 人 都 要 承担 很大 的 责任  结果 是 冷战 和 核军备 竞赛 的 结束   我 的 妻子 赖莎 和 我  非常感谢 老布什 夫妇 及其 友好 的 大家庭 成员 的 关心  善意 和 纯粹   
 　 　       前 苏联 领导人 米哈伊尔  戈尔巴乔夫 
 　 　  作为 中国 的 美国 特使  作为 中情局 局长  乔治  H  W  布什 担任 副 总统 八年  然后 担任 总统 四年  他 的 政治家 风度 为 帮助 结束 冷战 发挥 了 关键作用  老布什 是 对 国际 规则 制度  法治 的 坚定 支持者   
 　 　       新西兰 总理 杰辛达  阿德 恩  Jacinda   Ardern  
 　 　  乔治  H  W  布什  试图  建立 一个 基于 国家 间 正义 和 平等 的 新 国际 秩序     他 从未  忘记 科威特 人民  他 将 永远 被 科威特 人民 怀念   
 　 　       科威特 国家元首 萨巴赫  Emir   Sheikh   Sabah   Al   Ahmad   Al   Sabah  
 　 　  德克萨斯州 人为 他  布什  将 孤星州 称 作为 家乡 感到 荣幸  我们 为 这 一 巨大损失 感到 悲痛   
 　 　       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
       前 苏联 领导人 米哈伊尔  戈尔巴乔夫 
 　 　  作为 中国 的 美国 特使  作为 中情局 局长  乔治  H  W  布什 担任 副 总统 八年  然后 担任 总统 四年  他 的 政治家 风度 为 帮助 结束 冷战 发挥 了 关键作用  老布什 是 对 国际 规则 制度  法治 的 坚定 支持者   
 　 　       新西兰 总理 杰辛达  阿德 恩  Jacinda   Ardern  
 　 　  乔治  H  W  布什  试图  建立 一个 基于 国家 间 正义 和 平等 的 新 国际 秩序     他 从未  忘记 科威特 人民  他 将 永远 被 科威特 人民 怀念   
 　 　       科威特 国家元首 萨巴赫  Emir   Sheikh   Sabah   Al   Ahmad   Al   Sabah  
 　 　  德克萨斯州 人为 他  布什  将 孤星州 称 作为 家乡 感到 荣幸  我们 为 这 一 巨大损失 感到 悲痛   
 　 　       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  作为 中国 的 美国 特使  作为 中情局 局长  乔治  H  W  布什 担任 副 总统 八年  然后 担任 总统 四年  他 的 政治家 风度 为 帮助 结束 冷战 发挥 了 关键作用  老布什 是 对 国际 规则 制度  法治 的 坚定 支持者   
 　 　       新西兰 总理 杰辛达  阿德 恩  Jacinda   Ardern  
 　 　  乔治  H  W  布什  试图  建立 一个 基于 国家 间 正义 和 平等 的 新 国际 秩序     他 从未  忘记 科威特 人民  他 将 永远 被 科威特 人民 怀念   
 　 　       科威特 国家元首 萨巴赫  Emir   Sheikh   Sabah   Al   Ahmad   Al   Sabah  
 　 　  德克萨斯州 人为 他  布什  将 孤星州 称 作为 家乡 感到 荣幸  我们 为 这 一 巨大损失 感到 悲痛   
 　 　       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
       新西兰 总理 杰辛达  阿德 恩  Jacinda   Ardern  
 　 　  乔治  H  W  布什  试图  建立 一个 基于 国家 间 正义 和 平等 的 新 国际 秩序     他 从未  忘记 科威特 人民  他 将 永远 被 科威特 人民 怀念   
 　 　       科威特 国家元首 萨巴赫  Emir   Sheikh   Sabah   Al   Ahmad   Al   Sabah  
 　 　  德克萨斯州 人为 他  布什  将 孤星州 称 作为 家乡 感到 荣幸  我们 为 这 一 巨大损失 感到 悲痛   
 　 　       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  乔治  H  W  布什  试图  建立 一个 基于 国家 间 正义 和 平等 的 新 国际 秩序     他 从未  忘记 科威特 人民  他 将 永远 被 科威特 人民 怀念   
 　 　       科威特 国家元首 萨巴赫  Emir   Sheikh   Sabah   Al   Ahmad   Al   Sabah  
 　 　  德克萨斯州 人为 他  布什  将 孤星州 称 作为 家乡 感到 荣幸  我们 为 这 一 巨大损失 感到 悲痛   
 　 　       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
       科威特 国家元首 萨巴赫  Emir   Sheikh   Sabah   Al   Ahmad   Al   Sabah  
 　 　  德克萨斯州 人为 他  布什  将 孤星州 称 作为 家乡 感到 荣幸  我们 为 这 一 巨大损失 感到 悲痛   
 　 　       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  德克萨斯州 人为 他  布什  将 孤星州 称 作为 家乡 感到 荣幸  我们 为 这 一 巨大损失 感到 悲痛   
 　 　       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
       德克萨斯州 州长 格雷格  阿伯特 
 　 　  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  我们 失去 了 一位 伟大 的 美国 公民  服务 定义 了 乔治  H  W  布什总统 的 一生  他 教会 我们 所有人 何为 领导  牺牲 和 体面   
 　 　       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
       苹果 CEO 蒂姆  库克 
 　 　  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  记住 乔治  H  W  布什总统 和 美国 残疾人 法案  因为 他 签署 的 这项 具有 里程碑 意义 的 法案  数以百万计 的 残疾 人士 和 听障 人士 的 生活 得到 了 改善  我 对 他 的 家人 表示 哀悼  愿 他 安息    老布什   
 　 　       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
       听力 有 障碍 的 女演员 玛丽  玛特琳  Marlee   Matlin  发表 推文 悼念 
 　 　  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  我 永远 不会 忘记 乔治  H  布什 和 克林顿 总统 在 飓风 卡特里娜 过境 后  为 我们 筹资  并 与 我 在 老家 新奥尔良 会面 表示 支持  今晚 我 将 爱 送给 他 的 家人   
 　 　       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
       Ellen   DeGeneres 发表 推文 悼念 
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-01-15" id="huanqiu_127" keywords="因涉嫌与印度人假结婚,泰国27人含70岁老妇被捕," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14075601.html" title="因涉嫌与印度人假结婚 泰国27人含70岁老妇被捕">
 泰国 警方 公布 犯罪 人员  泰国 世界日报 网  
 海外 网 1 月 15 日电   泰国 国家 警察 总署 14 日 联手 移民局  将 涉嫌 为 印度人 办理 假 结婚证 及 居留权 证 的 泰籍 印度 男子 威功  36 岁  逮捕 归案  同时 还 逮捕 了 27 名 受雇 与 印度人 登记 结婚 的 泰国 女子  其中 包括 一名 70 岁 的 老妇人  
 据 泰国 世界日报 网 消息  泰国 警方 14 日 表示  这 27 名 泰国 女子 与 印度人 之间 纯属 买卖婚姻 关系  她们 每人 每次 收取 8000  约合 人民币 1700 元  至 1 万 泰铢  约合 人民币 2100 元  佣金  与 印度人 登记 结婚  为 印度人 提供 继续 在 泰国 居留 的 合法 理由  
 警方 还 表示  有些 泰国 女子 竟然 与 1  3 个 外国人 反复 登记 结婚  当轮 到 自己 真的 要 结婚  赴 官方 申请 时才 被 发现 重婚  甚至 还有 70 岁 高龄  有家 有 孙子 的 老妇人  也 与 外国人 登记 结婚  
 据 报道  泰国 移民局 此前 对 在 泰 的 8000 多名 印度人 展开 调查  发现 有 127 人 违法 及 已 被 撤销 居留 许可证  随即 遣返 了 36 人  还 逮捕 了 11 名 雇佣 泰国 女子 假 结婚的人  泰国 警方 也 发布公告  警告 那些 通过 买卖婚姻 赚钱 的 泰国 女子 立即 停止 违法行为  否则 无论 是否 故意  都 将 被 依法 起诉   海外 网  汪梦唐  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-01-18" id="huanqiu_128" keywords="普京带专车出访塞尔维亚,邀塞总统同乘赴欢迎仪式," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14100540.html" title="普京带专车出访塞尔维亚 邀塞总统同乘赴欢迎仪式">
 普京 邀请 塞尔维亚 总统 同坐 专车   图源  今日 俄罗斯  
 海外 网 1 月 18 日电   当地 时间 17 日  俄罗斯 总统 普京 抵达 塞尔维亚 首都 贝尔格莱德 进行 为期 一天 的 国事访问  当天  普京 还 邀请 塞尔维亚 总统 武契奇 和 他 一起 乘坐 总统 专车  金色 俄罗斯  前往 欢迎仪式 现场  
 据  今日 俄罗斯  报道  当 普京 的 专机 抵达 贝尔格莱德 时  武契奇 和 塞尔维亚 多名 部长 到场 迎接  而 普京 的  金色 俄罗斯  专车 也 已经 等候 在 飞机 跑道 旁边  两位 总统 握手 后  普京 邀请 武契奇 乘坐 他 的 专车 一起 前往 贝尔格莱德 解放者 纪念碑 献花  
 
 普京 的 总统 专车   图源  今日 俄罗斯  
 报道 称  这辆 6 吨重  66 米长 的 总统 专车 已经 成为 普京 海外 出访 的 一大 亮点  这辆 专车 是 俄罗斯 本土 制造  于 去年 5 月 普京 就职典礼 期间 首次 亮相  去年 7 月  该车 出现 在 普京 与 美国 总统 特朗普 在 芬兰 赫尔辛基 的 会晤 现场  这 也 是 它 首次 随 普京 海外 出访  
 普京 先前 曾 向 多名 外国 领导人 展示 他 的 座 驾  去年 6 月  他 曾 向 阿布扎比 王储 穆罕默德 本 扎耶德 阿勒纳哈扬 展示 了 这辆 新 的 豪华轿车  去年 10 月  普京 还 亲自 驾驶 这辆 车 带 埃及 总统 塞西 在 索契 的 F1 赛道 上 兜风  
 这 款 汽车 由 俄罗斯 国家 汽车 工程 研究院  NAMI  所 研制  不仅 具有 防弹 防爆 功能  同时 也 提供 了 作为 一辆 行政 用车 所 应有 的 舒适度  普京 曾 夸赞 称   这辆 车 做工 精细  还 很 舒适  是 一辆 很 好 的 车  我 很 喜欢 它    编译  海外 网   李芳 </text>
    <text date="2019-02-02" id="huanqiu_129" keywords="俄罗斯,中导,条约,证据,美国" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14221305.html" title="俄外交部：美国至今没有提出俄违反《中导条约》的证据"> 环球网 综合 报道  俄罗斯 卫星 新闻网 2 日 报道  在 美国 宣布 退出  中 导 条约  后  俄外交部 发表声明 回应  声明 称  莫斯科 对 条约 终止 保留 响应 的 权利  俄外交部 还称  美国 至今 没有 提出 俄罗斯 违反  中 导 条约  的 证据  
 报道 称  美国 总统 特朗普 早些时候 宣布  美国 将 于 今日  2 日  启动 退出  中 导 条约  的 程序  
 特朗普 早前 表示 美国 打算 退出  中 导 条约   指责 俄罗斯 违反 该 条约  并称 美国 需要 发展 该 条约 所 限制 的 武器  俄罗斯 总统 新闻 秘书 佩 斯科夫 表示   中 导 条约  破裂 将 迫使 俄罗斯 为 保障 自身 安全 采取措施  
 美国 国务卿 蓬佩奥 2018 年 12 月 4 日 曾 说  如果 俄罗斯 不 恢复 遵守  中 导 条约   美国 将 在 60 天后 暂停 履行 条约 义务  美国 助理 国务卿 汤普森 2019 年 1 月 17 日称  要 想 保留  中 导 条约   俄罗斯 必须 销毁 9 М 729 型 陆基 巡航导弹  然而 俄罗斯 安全 会议 秘书 帕特鲁舍夫 此前 已 表示  9 М 729 型 导弹 的 射程 不 超过 476 公里  并 不 违反 该 条约  俄罗斯 副外长 里亚布 科夫 认为  华盛顿 早已 决定 退约  60 天 的 期限 只是 为 掩盖 这一 事实 所 找 的 借口  他 说  美方 并未 提供 9 М 729 型 导弹 的 射程 违反 该 条约 的 证据  并 在 俄方 首次 向 外界 展示 该 导弹 时 拒绝 出席  只 一味 要求 俄方 将 其 销毁  
 　 　  中 导 条约  全称  美苏 消除 两 国 中程导弹 和 中短程 导弹 条约   1987 年 12 月 8 日 由 美国 总统 里根 和 苏联 领导人 戈尔巴乔夫 在 华盛顿 签署  条约 禁止 双方 试验  生产 和 部署 射程 500 至 5500 公里 的 陆基 巡航导弹 和 弹道导弹  但 对 海基 和 空基 的 巡航导弹 和 弹道导弹 并 没有 做出 限制  俄美 两国 近年来 多次 相互指责 对方 违反 条约  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  中 导 条约  全称  美苏 消除 两 国 中程导弹 和 中短程 导弹 条约   1987 年 12 月 8 日 由 美国 总统 里根 和 苏联 领导人 戈尔巴乔夫 在 华盛顿 签署  条约 禁止 双方 试验  生产 和 部署 射程 500 至 5500 公里 的 陆基 巡航导弹 和 弹道导弹  但 对 海基 和 空基 的 巡航导弹 和 弹道导弹 并 没有 做出 限制  俄美 两国 近年来 多次 相互指责 对方 违反 条约  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-01-29" id="huanqiu_130" keywords="中文,杜克大学,教授,致歉" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14187743.html" title="“不让说中文”？ 杜克大学涉事教授正式致歉">
  环球网 综合 报道  美国杜克大学 一名 教师 日前 因 发邮件 提醒 学生 不要 在 教学楼 大声 说 中文 而 涉嫌 种族歧视  事件 引起 广泛 关注  香港  东网  29 日 消息  该 教师 于 周日  27 日  向 学生 发电 邮 致歉  
  我 对于 前 一封 邮件 带来 的 伤害 感到 深切 遗憾  那 不是 我 的 意图   现 保留 助理 教授 一职 的 梅根  尼利 向 生物 统计学 硕士 课程 全体学生 发邮件 道歉  并 说   我 由衷 祝福 生物 统计学 硕士 课程 中 的 所有 学生 都 能 在 自己 的 领域 中 取得成功   
 报道 称  尼利 原本 负责 的 生物 统计学 硕士 课程 有 55 名 学生  其中 36 人 是 中国 留学生  课程 内约 50 名 教职员 中  也 有 约 2 成是 中国 学者  
 上周五  尼利向 全系 学生 发邮件 称  有 两名 教职员工 分别 找到 她  称 在 教学区 看到 中国 学生  大声 说 中文   这 两人 表示 想 知道 上述 中国 学生 的 姓名  以便 日后 拒绝 他们 的 实习 或 项目 申请  尼利 在 邮件 中称  这 两名 教职员工 很 失望  这些 学生 没有 把握 机会 尽力 提高 英语水平  他们 在 楼道 里 用 别人 完全 听不懂 的 语言 交流 也 很 不 礼貌  她 劝诫 留学生 抓住机会 提高 英文 水平  并 注意 在 教学楼 里 说 中文 可能 带来 的 后果  
 邮件 内容 结果 引起 轩然大波  尼利 的 上司  杜克 医学院 院长 科罗 特曼 在 发给 学生 的 邮件 中 表示  尼利 的 项目 主任 职位 已 被 撤除  学校 管理 阶层 同时 要求 进行 内部 调查  尼利 目前 仍 保留 助理 教授 一职  
 　 　 科罗 特曼 写道   我 了解  许多 人因 这封 邮件 内心 受伤  愤恨 不满  我 在 此 澄清  你们 交谈  沟通 使用 何种 语言  绝对 不 受限制  你们 的 前程 和 师长 推荐  也 绝不会 因在 课堂 外 使用 的 语言 而 受 影响   
 　 　 她 同时 表示  已 要求 学校  制度 平等 办公室  就 此事 进行 彻底 调查  并 提出 改进 办法  
 　 　 事件 还 引发 超过 2000 名 该校 学生 联署  要求 成立 独立 委员会 全面 调查 事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 科罗 特曼 写道   我 了解  许多 人因 这封 邮件 内心 受伤  愤恨 不满  我 在 此 澄清  你们 交谈  沟通 使用 何种 语言  绝对 不 受限制  你们 的 前程 和 师长 推荐  也 绝不会 因在 课堂 外 使用 的 语言 而 受 影响   
 　 　 她 同时 表示  已 要求 学校  制度 平等 办公室  就 此事 进行 彻底 调查  并 提出 改进 办法  
 　 　 事件 还 引发 超过 2000 名 该校 学生 联署  要求 成立 独立 委员会 全面 调查 事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 她 同时 表示  已 要求 学校  制度 平等 办公室  就 此事 进行 彻底 调查  并 提出 改进 办法  
 　 　 事件 还 引发 超过 2000 名 该校 学生 联署  要求 成立 独立 委员会 全面 调查 事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 事件 还 引发 超过 2000 名 该校 学生 联署  要求 成立 独立 委员会 全面 调查 事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-17" id="huanqiu_131" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13828604.html" title="博尔顿称中国将接管赞比亚供电公司，外交部：美方已不是第一次被打脸">
  环球时报  环球网 综合 报道   记者   王盼 盼  2018 年 12 月 17 日  外交部 发言人 华春莹 主持 召开 例行 记者会  部分 实录 如下  
 问  近日  针对 美国 总统 国家 安全 事务 助理 博尔顿 称 中国 将 接管 赞比亚 供电 公司 以 收回 对赞 60  100 亿美元 债务 的 言论  赞比亚 总统 发言人 尚达 表示  所谓 60  100 亿美元 的 债务 数额 是 错误 的  尚达称   很 遗憾  此类 信息 出自 这样 一位 高官 之口  事实上  赞 供电 公司 并未 在 赞 偿还 对华 债务 计划 之 列   中方 对此 有何 评论  
 答  我 也 看到 了 有关 报道  在 此类 问题 上  这 已经 不是 第一次 美方 官员 被 打 脸 了  希望 他们 能 吸取教训  反思 反省  别 再 信口开河  
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-26" id="huanqiu_132" keywords="无证驾驶,韩国男星" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13900639.html" title="韩国男星酒后无证驾驶撞人逃逸 被路人抓住">
 韩国 男星 孙承源  韩联社  
 海外 网 12 月 26 日电   据 韩联社 报道  今天  26 日   韩国 男星 孙承源  28 岁  因涉嫌 酒后 无证 驾驶 以及 撞 人 逃逸  被 首尔 警方 紧急 逮捕  孙承源 在 今年 早些时候 曾 因酒 驾 被 吊销 驾照  
 根据 报道  当地 时间 26 日 凌晨 4 点 20 分  首尔 江南 区 新沙 洞 一家 电影院 附近  孙承源 驾驶 父亲 的 奔驰车  与 其他 车辆 发生 碰撞  造成 对方 车上 2 人 受伤 送院  包括 20 岁 的 男性 车主 和 50 岁 的 代理 司机  
 肇事 后  孙承源 未 对 伤者 采取任何 救助 措施  而是 立即 驾车 逃逸  在 行人 和 出租车 司机 的 联手 拦截 下  孙承源 开车 驶出 150 米 后 就 被 抓住  
 警察 检测 发现  事发 时孙承源 的 血液 酒精 含量 达到 206mg  100ml  符合 吊销 驾照 的 标准  
 　 　 警方 表示  将 在 调查 后 决定 是否 拘捕 孙承源  
 　 　 据 了解  孙承源 2009 年 通过 音乐剧 作品  春季 Awakening  出 道  曾 出演 过  甜蜜 的 秘密    healer    记得 你    青春 时代    加油 吧 威基基  等 韩剧  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 警方 表示  将 在 调查 后 决定 是否 拘捕 孙承源  
 　 　 据 了解  孙承源 2009 年 通过 音乐剧 作品  春季 Awakening  出 道  曾 出演 过  甜蜜 的 秘密    healer    记得 你    青春 时代    加油 吧 威基基  等 韩剧  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 据 了解  孙承源 2009 年 通过 音乐剧 作品  春季 Awakening  出 道  曾 出演 过  甜蜜 的 秘密    healer    记得 你    青春 时代    加油 吧 威基基  等 韩剧  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2018-12-29" id="huanqiu_133" keywords="美国豆农：政府啥时候开门？在线等，挺急的！," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13929061.html" title="美国豆农：政府啥时候开门？在线等，挺急的！">
 美国农业部 网站 停 更 
 海外 网 12 月 29 日电   路透社 消息 称  美国政府 停摆 进入 第八天  美国农业部 网站 已 停止 更新  不再 按时 公布 农业 进出口 报告  对此  大宗 粮食 交易商 感到 焦虑  特别 是 美国 豆农对 无法 获取 对华 大豆 出口 的 数据表示 抗议  
 12 月初  特朗普 对外 媒 表示  中国 已经 恢复 采购 美国 大豆  中国 商务部 新闻 发言人 高峰 在 12 月 13 日 新闻 发布会 上 回应 称   大豆 一直 是 中国 进口 美国 农产品 的 重要 品种  国内 有 巨大 的 市场需求   中 储粮 也 在 官网 发布 消息  为 落实 中美 两国 元首 达成 的 共识  近日 我 公司 分批 从 美国 采购 了 部分 大豆  
 中 美 释放 出 恢复 大豆 贸易 的 良好 信号  但 由于 美国农业部 尚未 公布 对华 大豆 出口 的 具体 数量 和 规模  所以 美国 豆农 和 豆商 仍然 焦急 等待  路透社 称  由于 开始 筹备 春耕  美国 大豆 种植者 将 参考 农业部 数据 规划 购买 种子  化肥  租用 土地 等  
 路透社 援引 粮食 贸易 专家 的话 称  停止 发布 农业 进出口 报告 为 市场 蒙上 了 一层 阴影  将 增加 农产品 市场 的 交易 风险  美国农业部 通过 每周 发布 农产品 出口 报告  每天 发布 超过 10 万吨 销售额 的 谷物 销售 公告  来 帮助 粮食 贸易商 和 种植者 合理 规划 农产品 贸易量 和 种植 面积  
 　 　 美国农业部 12 月 28 日 重申  如果 政府 继续 关门  将 停止 发布  世界 农业 供需 预测 报告  和 美国 国家 农业 统计局 数据 报告  上述 报告 连同 美国 农作物 产量 年度 总结  定于 2019 年 1 月 11 日 公布  
 　 　 另有 美媒称  如果 政府 持续 关门  作为 贸易 援助 救助 的 一部分  向 美国 农民 支付 的 救助 款项 将 暂时 停止  美国农业部 12 月 21 日 表示  在 政府 关门 之后  农业部 实施 的 各种 项目  不会 继续下去  将 在 政府 运行 资金 失效 时 有序 关闭    海外 网   张琪  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 美国农业部 12 月 28 日 重申  如果 政府 继续 关门  将 停止 发布  世界 农业 供需 预测 报告  和 美国 国家 农业 统计局 数据 报告  上述 报告 连同 美国 农作物 产量 年度 总结  定于 2019 年 1 月 11 日 公布  
 　 　 另有 美媒称  如果 政府 持续 关门  作为 贸易 援助 救助 的 一部分  向 美国 农民 支付 的 救助 款项 将 暂时 停止  美国农业部 12 月 21 日 表示  在 政府 关门 之后  农业部 实施 的 各种 项目  不会 继续下去  将 在 政府 运行 资金 失效 时 有序 关闭    海外 网   张琪  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 另有 美媒称  如果 政府 持续 关门  作为 贸易 援助 救助 的 一部分  向 美国 农民 支付 的 救助 款项 将 暂时 停止  美国农业部 12 月 21 日 表示  在 政府 关门 之后  农业部 实施 的 各种 项目  不会 继续下去  将 在 政府 运行 资金 失效 时 有序 关闭    海外 网   张琪  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-01-08" id="huanqiu_134" keywords="泰国,沙特,逃亡少女" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14006746.html" title="泰国转变对沙特逃亡少女态度：没有人能强迫她离开"> 环球网 报道   实习 记者   崔天 也   她 现在 处在 泰王国 的 主权 管制 之下  没有 任何人  或 任何 使馆  可以 强迫 她 去 任何 地方  我们 将 尽 我们 所能 去 保护 她   7 日  泰国 移民 警察局长 哈克 帕尔  Surachet   Hakpal  在 新闻 发布会 上 这样 说道  这番话 不仅 意味着 泰方 态度 的 改变  更 意味着 改变 了 这位 18 岁 的 逃亡 沙特 少女 的 命运  这是 这场 极富 戏剧性 的 离家出走 事件 的 最新进展  
 
 阿尔库 侬 7 日 下午 离开 机场 酒店 图  来自 CNN 
 18 岁 的 沙特阿拉伯 少女 拉哈 芙  穆罕默德  阿尔库 侬 因  忤逆  家长  背弃 信仰  5 日 开始 展开 了 一场 跨国  大 逃亡   原本 计划 先 飞往 泰国  随后 转机 澳大利亚 申请 避难  但 当 其 在 泰国 着陆 后  阿尔库 侬 称 自己 的 护照 被 没收  并 被困 在 泰国 的 一家 酒店 里  
 美国有线电视新闻网  CNN  7 日 报道 称  这位 少女 在 推特上 贴 出 了 她 本人 和 其 护照 的 照片  并 表示  正在 向 任何 国家 寻求 难民 身份  这 将 保护 我 不会 因为 背离 我 的 宗教 和 家庭 而 被 杀害   CNN 还 说  阿尔库 侬 在 曼谷 机场 的 一家 酒店 的 房间 里 设置 了 障碍  以防 官员 将 其 送回 家人 身边  7 日 早时  阿尔库 侬 还 在 推特上 发布 了 视频  视频 中 可以 听到 有人 敲门 试图 进入  而 被 阿尔库 侬 拒绝  
 对于 此 事件  泰国 移民 警察局长 哈克 帕尔 最初 告诉 CNN 称  阿尔库 侬 将 于 7 日晚 时 被 送回 他 家人 所在 的 科威特  
 　 　 但 几个 小时 之后  哈克 帕尔 的 态度 发生 了 转变  他 表示 阿尔库 侬 将 被 解救出来  并 接受 联合国难民事务高级专员公署  UNHCR  的 保护  
 　 　  她 现在 处在 泰王国 的 主权 管制 之下  没有 任何人  或 任何 使馆  可以 强迫 她 去 任何 地方  我们 将 尽 我们 所能 去 保护 她   哈克 帕尔 7 日 在 新闻 发布会 上 说   我们 会 和 她 谈  做 她 要求 的 任何 事  这 是因为 她 为了 脱离 麻烦 来 寻求 我们 的 帮助  而 泰国 是 微笑 的 国度  我们 不会 送 任何人 去 死  我们 不会 这样 做  我们 会 坚持 法治 下 的 人权 原则   
 　 　 哈克 帕尔 告诉 CNN 称  在 阿尔库 侬 与 泰国 移民 专员 及 UNHCR 代表 会面 后  7 日 下午  为 避开 外面 等待 着 的 媒体  阿尔库 侬 与 UNHCR 代表 一起 从 后门 离开 了 酒店    
 　 　 UNHCR 在 声明 中称  该 组织 将  评估 阿尔库 侬 对 国际 难民 保护 的 需求  并 为 其 处境 找到 一个 立即 解决 的 办法   目前  CNN 表示 尚未 能 联系 到 阿尔库 侬 的 家人 并 要求 他们 对 虐待 的 指控 作出 回应  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 但 几个 小时 之后  哈克 帕尔 的 态度 发生 了 转变  他 表示 阿尔库 侬 将 被 解救出来  并 接受 联合国难民事务高级专员公署  UNHCR  的 保护  
 　 　  她 现在 处在 泰王国 的 主权 管制 之下  没有 任何人  或 任何 使馆  可以 强迫 她 去 任何 地方  我们 将 尽 我们 所能 去 保护 她   哈克 帕尔 7 日 在 新闻 发布会 上 说   我们 会 和 她 谈  做 她 要求 的 任何 事  这 是因为 她 为了 脱离 麻烦 来 寻求 我们 的 帮助  而 泰国 是 微笑 的 国度  我们 不会 送 任何人 去 死  我们 不会 这样 做  我们 会 坚持 法治 下 的 人权 原则   
 　 　 哈克 帕尔 告诉 CNN 称  在 阿尔库 侬 与 泰国 移民 专员 及 UNHCR 代表 会面 后  7 日 下午  为 避开 外面 等待 着 的 媒体  阿尔库 侬 与 UNHCR 代表 一起 从 后门 离开 了 酒店    
 　 　 UNHCR 在 声明 中称  该 组织 将  评估 阿尔库 侬 对 国际 难民 保护 的 需求  并 为 其 处境 找到 一个 立即 解决 的 办法   目前  CNN 表示 尚未 能 联系 到 阿尔库 侬 的 家人 并 要求 他们 对 虐待 的 指控 作出 回应  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  她 现在 处在 泰王国 的 主权 管制 之下  没有 任何人  或 任何 使馆  可以 强迫 她 去 任何 地方  我们 将 尽 我们 所能 去 保护 她   哈克 帕尔 7 日 在 新闻 发布会 上 说   我们 会 和 她 谈  做 她 要求 的 任何 事  这 是因为 她 为了 脱离 麻烦 来 寻求 我们 的 帮助  而 泰国 是 微笑 的 国度  我们 不会 送 任何人 去 死  我们 不会 这样 做  我们 会 坚持 法治 下 的 人权 原则   
 　 　 哈克 帕尔 告诉 CNN 称  在 阿尔库 侬 与 泰国 移民 专员 及 UNHCR 代表 会面 后  7 日 下午  为 避开 外面 等待 着 的 媒体  阿尔库 侬 与 UNHCR 代表 一起 从 后门 离开 了 酒店    
 　 　 UNHCR 在 声明 中称  该 组织 将  评估 阿尔库 侬 对 国际 难民 保护 的 需求  并 为 其 处境 找到 一个 立即 解决 的 办法   目前  CNN 表示 尚未 能 联系 到 阿尔库 侬 的 家人 并 要求 他们 对 虐待 的 指控 作出 回应  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 哈克 帕尔 告诉 CNN 称  在 阿尔库 侬 与 泰国 移民 专员 及 UNHCR 代表 会面 后  7 日 下午  为 避开 外面 等待 着 的 媒体  阿尔库 侬 与 UNHCR 代表 一起 从 后门 离开 了 酒店    
 　 　 UNHCR 在 声明 中称  该 组织 将  评估 阿尔库 侬 对 国际 难民 保护 的 需求  并 为 其 处境 找到 一个 立即 解决 的 办法   目前  CNN 表示 尚未 能 联系 到 阿尔库 侬 的 家人 并 要求 他们 对 虐待 的 指控 作出 回应  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 UNHCR 在 声明 中称  该 组织 将  评估 阿尔库 侬 对 国际 难民 保护 的 需求  并 为 其 处境 找到 一个 立即 解决 的 办法   目前  CNN 表示 尚未 能 联系 到 阿尔库 侬 的 家人 并 要求 他们 对 虐待 的 指控 作出 回应  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-02-10" id="huanqiu_135" keywords="议员,方案,通过,协议,公投,脱欧" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14276936.html" title="英议员提解决“脱欧”僵局新方案：议会先通过协议 再全民公投确认">距离 3 月 29 号  欧盟 与 英国 正式 分手 的 时间 仅 有 一个多月  但是 目前   脱欧  协议 还 未 得到 英国议会 的 通过  英国 与 欧盟 的 谈判 也 陷入 了 拉锯战  日前  有 英国 议员 提出 了 一个 打破 当前 僵局 的 新 方案  
 据 英国  卫报  9 号 报道  几名 英国 议员 提出 了 一个 新 的 方案  即 英国议会 先 通过 目前 的  脱欧  协议  之后  英国 再 就此 协议 举行 全民 公投  如果 公投 通过 了  那么  英国 就 按照 这个 协议 与 欧盟  分手   如果 公投 不 通过  英国 则 继续 留在 欧盟  
 提出 该 方案 的 议员 表示  这个 方案 对于  脱 欧派  以及  留欧 派  都 具有 吸引力  对 希望  脱欧  的 人 而言  一旦 公投 通过   脱欧  就是 板上钉钉 的 事  而 对于 希望  留欧  的 人 来说  新 方案 给 了 他们 一线希望  可以 通过 公投 来 扭转 结果  
 1 月 15 号  英国议会 下院 投票 否决 了 英国政府 此前 与 欧盟 达成 的  脱欧  协议  按照 英国议会 议程  与 欧盟 重新 协商 的  脱欧  协议 将 于 2 月 中旬 由 议会 投票表决  如果 届时 英欧 未能 达成 新 协议  英国议会 将 对 下 一步 安排 进行 投票表决  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-01-29" id="huanqiu_136" keywords="达·芬奇传世画作惊现指纹痕迹,专家这样解释……," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14193184.html" title="达·芬奇传世画作惊现指纹痕迹 专家这样解释……">
 专家 在 达  芬奇 的 一件 画作 上 发现 了 指纹 墨迹   每日 邮报  
 海外 网 1 月 29 日电   意大利 文艺复兴 时期 的  天才 画家  莱昂纳多  达  芬奇  Leonardo   da   Vinci  为 世界 留下 了 众多 不朽 的 画作  他 的  蒙娜丽莎   最后 的 晚餐  等 绘画 作品 为 人们 熟知  近日  专家 在 达  芬奇 的 另 一件 珍贵 绘画 作品 上 收获 了 意外 的 惊喜  
 据  每日 邮报  报道  专家 们 在 一件 画作 上 发现 了 达  芬奇 的 指纹 墨迹  这令 他们 倍感 兴奋  专家 表示  这 将 有助于 人们 更好 地 了解 达  芬奇 作 的 创作 过程  
 这张 作品 图纸 左侧 边缘 留有 一个 红棕色 墨迹 的 拇指 指纹  据 推测  这 可能 是因为 达  芬奇 是 左撇子 的 缘故  英国皇家 收藏 信托公司 印刷 及 绘画 作品 主管 马丁  克莱顿  Martin   Clayton  透露   指纹 的 位置 很 符合 一个 左撇子 拿 东西 的 习惯  纸张 背面 的 相应 位置 也 留下 一个 食指 指纹   
 马丁  克莱顿 推测   达  芬奇 可能 是 在 完 作品 成后  用 沾 着 墨水 的 手指 拿 起 画作  无意 中 把 指纹 留在 了 上面   
 　 　  虽然 达  芬奇 的 其他 六件 作品 上 也 留有 指纹 痕迹  但 都 没有 这件 作品 上 的 指纹 清晰  并且 用 肉眼 就 能 清晰 看到   马丁  克莱顿 认为  人们 往往 会 神化 达  芬奇 这样 的 天才 作家  而 这个 指纹 也 可 也 表明  他 其实 我们 普通人 是 一样 的  他 也 和 其他 艺术家 一样 在 同样 的 条件 下 进行 创作  
 　 　 据 研究  这 幅 作品 创作 于 1509 年 左右  主要 描绘 了 女性 的 心血管 系统 以及 其他 主要 器官  它 是 达  芬奇 144 张 罕见 画作 之一  作为 英国皇家 收藏品 的 一部分  达  芬奇 的 这些 作品 被 保存 在 温莎 城堡 中  精心 收藏  
 　 　 报道 称  这张 带有 指纹 的 达  芬奇 作品 将 于 2 月 1 日至 5 月 6 日 在 英国 卡迪夫 国家博物馆 展出   海外 网  张敏   实习 编译  周宸 伊  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  虽然 达  芬奇 的 其他 六件 作品 上 也 留有 指纹 痕迹  但 都 没有 这件 作品 上 的 指纹 清晰  并且 用 肉眼 就 能 清晰 看到   马丁  克莱顿 认为  人们 往往 会 神化 达  芬奇 这样 的 天才 作家  而 这个 指纹 也 可 也 表明  他 其实 我们 普通人 是 一样 的  他 也 和 其他 艺术家 一样 在 同样 的 条件 下 进行 创作  
 　 　 据 研究  这 幅 作品 创作 于 1509 年 左右  主要 描绘 了 女性 的 心血管 系统 以及 其他 主要 器官  它 是 达  芬奇 144 张 罕见 画作 之一  作为 英国皇家 收藏品 的 一部分  达  芬奇 的 这些 作品 被 保存 在 温莎 城堡 中  精心 收藏  
 　 　 报道 称  这张 带有 指纹 的 达  芬奇 作品 将 于 2 月 1 日至 5 月 6 日 在 英国 卡迪夫 国家博物馆 展出   海外 网  张敏   实习 编译  周宸 伊  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 据 研究  这 幅 作品 创作 于 1509 年 左右  主要 描绘 了 女性 的 心血管 系统 以及 其他 主要 器官  它 是 达  芬奇 144 张 罕见 画作 之一  作为 英国皇家 收藏品 的 一部分  达  芬奇 的 这些 作品 被 保存 在 温莎 城堡 中  精心 收藏  
 　 　 报道 称  这张 带有 指纹 的 达  芬奇 作品 将 于 2 月 1 日至 5 月 6 日 在 英国 卡迪夫 国家博物馆 展出   海外 网  张敏   实习 编译  周宸 伊  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 报道 称  这张 带有 指纹 的 达  芬奇 作品 将 于 2 月 1 日至 5 月 6 日 在 英国 卡迪夫 国家博物馆 展出   海外 网  张敏   实习 编译  周宸 伊  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-01-13" id="huanqiu_137" keywords="“停摆”,民航,美国" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14051163.html" title="美政府“停摆”危及航空安全 无薪工作难为继">美国联邦政府  停摆  即将 刷新 时 长 纪录  而 民航 部门 人士 提醒   停摆  如果 继续  可能 严重 危及 民航 安全  
 由于 政府 拨款 法案 无法 通过  美国联邦政府 四分之一 机构 从 去年 12 月 22 日起 关门  波及 大约 80 万 联邦政府 雇员  负责 机场 安检  客机 状况 检查  地面 指挥 等 民航 事务 的 运输部 和 国土 安全部 雇员 在 受 影响 之 列  
 受 影响 的 联邦政府 雇员 中  一部分 雇员 属于  不可或缺   暂时 无薪 上班  另 一些 雇员  并非 不可或缺   强制 无薪 休假  
 按照 多家 民航 工会 的 说法  运输部 下属 联邦 航空局 负责 客机 状况 检查 的 雇员 多数  进入 休假 状态   民航 安全 报告 和 监督 系统 相当于  暂停 运行   
 　 　 美国 空中 乘务员 协会 致信 总统 和 国会  提醒 只要 联邦政府 部分 机构  停摆  迟迟 不能 结束  美国 民航 及 公众 就要 面临  民航 系统 越发 不 安全  的 糟糕 状况  
 　 　 信中 举例  地面 控制中心 当值 人员 减少  机场 安全检查 人员 减少  等候 安检 的 旅客 队伍 越来越 长  不少 航班 被迫 取消 等等 现象  令人担忧 民航 安全 大打折扣  
 　 　 包括 空中 乘务员 协会 在内  多家 民航 工会 10 日 在 美国 首都 华盛顿 示威  呼吁 尽快 保障 民航 部门 正常 运行  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会 披露  受 联邦政府  停摆  影响  俄克拉何马 市 一所 航空 培训 学校 暂停 运行  进一步 加剧  空中 交管 人员不足  危机  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会主席 保罗  里纳 尔迪 介绍  以往 在 美国 不少 最为 繁忙 的 机场  地面 控制中心 人员 已经 忙 得 不可开交  往往 一周 工作 6 天  一天 10 小时  才能 应对 人员不足 状况  联邦政府 如今  停摆   地面 控制中心 人员 一方面 工作 压力 加大  另一方面 拿 不到 薪酬  显然 会 严重 危及 民航 安全  
 　 　 美国航空公司 飞行员 克里斯托弗  培根 告诉  华盛顿邮报  记者   我们 希望 确保 每时每刻 都 有 充足  称职 的 空中交通 管理员    如果 他们 为 薪水 发愁 或者 脑中 想着 其他 事   安全 风险 显而易见   
 　 　 美国政府 拨款 法案 在 国会 受阻  主要 原因 是 总统 唐纳德  特朗普 要求 为 建造 美墨 边境  隔离墙  拨款 57 亿美元  而 民主党人 强烈 反对  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 美国 空中 乘务员 协会 致信 总统 和 国会  提醒 只要 联邦政府 部分 机构  停摆  迟迟 不能 结束  美国 民航 及 公众 就要 面临  民航 系统 越发 不 安全  的 糟糕 状况  
 　 　 信中 举例  地面 控制中心 当值 人员 减少  机场 安全检查 人员 减少  等候 安检 的 旅客 队伍 越来越 长  不少 航班 被迫 取消 等等 现象  令人担忧 民航 安全 大打折扣  
 　 　 包括 空中 乘务员 协会 在内  多家 民航 工会 10 日 在 美国 首都 华盛顿 示威  呼吁 尽快 保障 民航 部门 正常 运行  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会 披露  受 联邦政府  停摆  影响  俄克拉何马 市 一所 航空 培训 学校 暂停 运行  进一步 加剧  空中 交管 人员不足  危机  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会主席 保罗  里纳 尔迪 介绍  以往 在 美国 不少 最为 繁忙 的 机场  地面 控制中心 人员 已经 忙 得 不可开交  往往 一周 工作 6 天  一天 10 小时  才能 应对 人员不足 状况  联邦政府 如今  停摆   地面 控制中心 人员 一方面 工作 压力 加大  另一方面 拿 不到 薪酬  显然 会 严重 危及 民航 安全  
 　 　 美国航空公司 飞行员 克里斯托弗  培根 告诉  华盛顿邮报  记者   我们 希望 确保 每时每刻 都 有 充足  称职 的 空中交通 管理员    如果 他们 为 薪水 发愁 或者 脑中 想着 其他 事   安全 风险 显而易见   
 　 　 美国政府 拨款 法案 在 国会 受阻  主要 原因 是 总统 唐纳德  特朗普 要求 为 建造 美墨 边境  隔离墙  拨款 57 亿美元  而 民主党人 强烈 反对  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 信中 举例  地面 控制中心 当值 人员 减少  机场 安全检查 人员 减少  等候 安检 的 旅客 队伍 越来越 长  不少 航班 被迫 取消 等等 现象  令人担忧 民航 安全 大打折扣  
 　 　 包括 空中 乘务员 协会 在内  多家 民航 工会 10 日 在 美国 首都 华盛顿 示威  呼吁 尽快 保障 民航 部门 正常 运行  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会 披露  受 联邦政府  停摆  影响  俄克拉何马 市 一所 航空 培训 学校 暂停 运行  进一步 加剧  空中 交管 人员不足  危机  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会主席 保罗  里纳 尔迪 介绍  以往 在 美国 不少 最为 繁忙 的 机场  地面 控制中心 人员 已经 忙 得 不可开交  往往 一周 工作 6 天  一天 10 小时  才能 应对 人员不足 状况  联邦政府 如今  停摆   地面 控制中心 人员 一方面 工作 压力 加大  另一方面 拿 不到 薪酬  显然 会 严重 危及 民航 安全  
 　 　 美国航空公司 飞行员 克里斯托弗  培根 告诉  华盛顿邮报  记者   我们 希望 确保 每时每刻 都 有 充足  称职 的 空中交通 管理员    如果 他们 为 薪水 发愁 或者 脑中 想着 其他 事   安全 风险 显而易见   
 　 　 美国政府 拨款 法案 在 国会 受阻  主要 原因 是 总统 唐纳德  特朗普 要求 为 建造 美墨 边境  隔离墙  拨款 57 亿美元  而 民主党人 强烈 反对  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 包括 空中 乘务员 协会 在内  多家 民航 工会 10 日 在 美国 首都 华盛顿 示威  呼吁 尽快 保障 民航 部门 正常 运行  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会 披露  受 联邦政府  停摆  影响  俄克拉何马 市 一所 航空 培训 学校 暂停 运行  进一步 加剧  空中 交管 人员不足  危机  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会主席 保罗  里纳 尔迪 介绍  以往 在 美国 不少 最为 繁忙 的 机场  地面 控制中心 人员 已经 忙 得 不可开交  往往 一周 工作 6 天  一天 10 小时  才能 应对 人员不足 状况  联邦政府 如今  停摆   地面 控制中心 人员 一方面 工作 压力 加大  另一方面 拿 不到 薪酬  显然 会 严重 危及 民航 安全  
 　 　 美国航空公司 飞行员 克里斯托弗  培根 告诉  华盛顿邮报  记者   我们 希望 确保 每时每刻 都 有 充足  称职 的 空中交通 管理员    如果 他们 为 薪水 发愁 或者 脑中 想着 其他 事   安全 风险 显而易见   
 　 　 美国政府 拨款 法案 在 国会 受阻  主要 原因 是 总统 唐纳德  特朗普 要求 为 建造 美墨 边境  隔离墙  拨款 57 亿美元  而 民主党人 强烈 反对  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会 披露  受 联邦政府  停摆  影响  俄克拉何马 市 一所 航空 培训 学校 暂停 运行  进一步 加剧  空中 交管 人员不足  危机  
 　 　 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会主席 保罗  里纳 尔迪 介绍  以往 在 美国 不少 最为 繁忙 的 机场  地面 控制中心 人员 已经 忙 得 不可开交  往往 一周 工作 6 天  一天 10 小时  才能 应对 人员不足 状况  联邦政府 如今  停摆   地面 控制中心 人员 一方面 工作 压力 加大  另一方面 拿 不到 薪酬  显然 会 严重 危及 民航 安全  
 　 　 美国航空公司 飞行员 克里斯托弗  培根 告诉  华盛顿邮报  记者   我们 希望 确保 每时每刻 都 有 充足  称职 的 空中交通 管理员    如果 他们 为 薪水 发愁 或者 脑中 想着 其他 事   安全 风险 显而易见   
 　 　 美国政府 拨款 法案 在 国会 受阻  主要 原因 是 总统 唐纳德  特朗普 要求 为 建造 美墨 边境  隔离墙  拨款 57 亿美元  而 民主党人 强烈 反对  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 美国 全国 空中 交通管理 人员 协会主席 保罗  里纳 尔迪 介绍  以往 在 美国 不少 最为 繁忙 的 机场  地面 控制中心 人员 已经 忙 得 不可开交  往往 一周 工作 6 天  一天 10 小时  才能 应对 人员不足 状况  联邦政府 如今  停摆   地面 控制中心 人员 一方面 工作 压力 加大  另一方面 拿 不到 薪酬  显然 会 严重 危及 民航 安全  
 　 　 美国航空公司 飞行员 克里斯托弗  培根 告诉  华盛顿邮报  记者   我们 希望 确保 每时每刻 都 有 充足  称职 的 空中交通 管理员    如果 他们 为 薪水 发愁 或者 脑中 想着 其他 事   安全 风险 显而易见   
 　 　 美国政府 拨款 法案 在 国会 受阻  主要 原因 是 总统 唐纳德  特朗普 要求 为 建造 美墨 边境  隔离墙  拨款 57 亿美元  而 民主党人 强烈 反对  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 美国航空公司 飞行员 克里斯托弗  培根 告诉  华盛顿邮报  记者   我们 希望 确保 每时每刻 都 有 充足  称职 的 空中交通 管理员    如果 他们 为 薪水 发愁 或者 脑中 想着 其他 事   安全 风险 显而易见   
 　 　 美国政府 拨款 法案 在 国会 受阻  主要 原因 是 总统 唐纳德  特朗普 要求 为 建造 美墨 边境  隔离墙  拨款 57 亿美元  而 民主党人 强烈 反对  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 美国政府 拨款 法案 在 国会 受阻  主要 原因 是 总统 唐纳德  特朗普 要求 为 建造 美墨 边境  隔离墙  拨款 57 亿美元  而 民主党人 强烈 反对  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2018-12-08" id="huanqiu_138" keywords="掌声,演讲,党魁,眼泪,默克尔" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13749810.html" title="最后一次以党魁身份演讲 默克尔在掌声中强忍眼泪">
 默克尔  图  Getty  
 海外 网 12 月 7 日电   当地 时间 7 日  德国 基督教民主联盟  下文 简称  基民盟   在 汉堡 召开 全国 党代会  这 也 是 德国总理 默克尔 最后 一次 以 党魁 身份 发表 演讲  当 台下 响起 掌声 时  默克尔 强忍 泪水  
 在 今天 这场 党代会 上  德国 基民盟 将 通过 投票选举 出 新一届 党魁  这 将 是 德国 政坛 未来 走向 最为 关键 的 一环  综合 英国广播公司  BBC    卫报  等 媒体 消息  默克尔 于 7 日以 党魁 身份 发表 了 最后 一场 动人 的 演说  台下 掌声 连连  
 默克尔 在 演说 中 暗示  自己 将 支持 德国 基督教民主联盟 秘书长 卡伦 鲍尔  Annegret   Kramp  Karrenbauer  成为 接班人  并 称赞 她 在 竞选 萨尔州 州长 时 的 表现  
 在 演讲 中  默克尔 还 提到 了 德国 未来 将 面临 的 严峻 挑战  包括 气候变化  维护 欧洲 统一 和 应对 英国 脱欧  
 
 默克尔 与 卡伦 鲍尔  图  Getty  
 报道 称  默克尔 当日 发表 了 长达 30 分钟 的 演讲  期间 她 的 讲话 被 掌声 打断  在 演讲 结束 后  她 还 获得 了 全场 长达 10 分钟 的 起立 鼓掌  一些 基民盟 代表 还举 着  谢谢 老板  Thanks   boss   的 标语  
  对 我 来说  这是 莫大 的 荣幸   面对 掌声  默克尔 一直 强忍 泪水  
 德国 保守党 人士 则 以 一支 特别 的 短片 向 64 岁 的 默克尔 致敬  短片 中 展示 了 默克尔 担任 基民盟 党魁 18 年 来 的 工作 亮点  
 默克尔 于 今年 10 月 宣布  自己 不再 寻求 连任 基民盟 党魁  不过  报道 称  她 仍 将 完成 总理 任期  直到 2021 年 再 正式 退出 政坛  
 德国 基督教民主联盟 将 于 今日 选出 新任 主席  将 对 德国 政坛 带来 深远影响  在 候选人 当中  56 岁 的 德国 基督教民主联盟 秘书长 安妮 格雷特  克兰 普  卡伦 鲍尔  Annegret   Kramp  Karrenbauer  是 呼声最高 的 人选  有着  小 默克尔  之称 的 她  被 外界 普遍 视作 是 默克尔 的  接班人    海外 网  李萌 </text>
    <text date="2018-11-23" id="huanqiu_139" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-11/13618365.html" title="英国32万人无家可归，政府将投12亿英镑缓解难题">
  英国 32 万人 无家可归  政府 将 投 12 亿英镑 缓解 难题  英国 慈善机构 Shelter 近日 的 一项 调查 结果显示  目前 英国 至少 有 320  000 人 无家可归  比 去年 增加 了 13  000 人  大约 每天 新增 36 人  Shelter 的 首席 执行官 波莉  内特 表示  这个 问题 将 对 全国 造成  毁灭性 的 影响   联合国 日前 也 在 一项 报告 中 谴责 了 英国政府 对 本国 最 贫困 弱势群体 表现 出  冷酷无情  的 态度  多方 的 指责 迫使 英国政府 宣布 将 投资 12 亿英镑 来 缓解 困局  据悉  伦敦 无家可归 人数 全英 最多  而 其他 城市 如 伯明翰  卢顿  布莱顿 等 问题 也 很 严重   记者   杜晓颖 </text>
    <text date="2018-12-25" id="huanqiu_140" keywords="天然气,乌克兰,过境协议" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13894012.html" title="未与乌克兰签天然气过境协议 俄:不影响供应欧盟">
 图源  俄罗斯 卫星 通讯社 
 海外 网 12 月 25 日电   俄罗斯 能源部长 诺瓦克 表示  即使 在 2019 年 12 月 之前 仍 未 与 乌克兰 就 天然气 输送 达成 新 协议  俄罗斯 也 准备 根据 长期 合同 继续 向 欧盟 供应 天然气  
 俄罗斯 卫星 通讯社 援引  生意人 报  称  诺瓦克 在 回答 有关  俄罗斯 计划 在 2019 年 12 月 之前 与 乌克兰 签订 天然气 过境 新 协议 的 情况 下 进一步 向 欧洲 输送 天然气  的 问题 时说   在 任何 情况 下  我们 都 保证 根据 俄罗斯 天然气 工业 股份公司 签署 的 长期 合同 供应 天然气  从 这个 意义 上 讲  欧洲 消费者 将 得到 所 需 的  天然气  供应量   
 诺瓦克 还 强调  乌克兰 国家 石油 天然气 公司 和 俄罗斯 天然气 工业 股份公司 在 俄罗斯 天然气 输送 和 过境 问题 上 的 法律纠纷  阻碍 了 俄罗斯 与 乌克兰 的 建设性 对话  
 另外  诺瓦克 在 评论 俄罗斯 能源部  联邦 反垄断 局  FAS  和 俄罗斯 石油 公司 达成 的 稳定 燃料 市场 价格 的 协议 时 表示  目前 俄罗斯 国内 的 石油 产品 市场 比 国外市场 更 有 吸引力  
 　 　 此前  在 12 月 11 日  俄罗斯 总统 普京 曾 与 德国总理 默克尔 在 电话 上 讨论 了 2019 年 后 俄 天然气 经 乌克兰 过境 运输 的 问题  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 此前  在 12 月 11 日  俄罗斯 总统 普京 曾 与 德国总理 默克尔 在 电话 上 讨论 了 2019 年 后 俄 天然气 经 乌克兰 过境 运输 的 问题  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-02-03" id="huanqiu_141" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14231331.html" title="委出现军队高官倒戈，军方痛斥：“叛徒”在帝国主义者面前下跪！"> 环球时报  环球网 综合 报道   记者   崔杰通  委内瑞拉 军方 当地 时间 2 日 在 推特 账号 上 发文  痛斥  叛徒   在 帝国主义者 的 要求 面前 下跪   
 2 日 早些时候  委内瑞拉 空军 将领  玻利维亚 空军 最高 指挥部 战略 计划 主任 亚涅斯  罗德里格斯 在 社交 媒体 上 发出 视频  他称 国家 需要 走向 民主  支持  临时 总统  瓜伊多  还称 军队 中 90 的 人 都 选择 与 人民 站 在 一起   拒绝 独裁者   
 
 亚涅斯 在 YouTube 发 的 视频 中 特意 穿 上 军装 
 美国 总统 国家 安全 事务 助理 博尔顿 迅速 呼吁 委内瑞拉 其他 军人 效仿 亚涅斯   美国之音  称  这是 委内瑞拉 首名 高阶 军人 公开 表态  或会 引发 连锁 效应  
 委内瑞拉 陆军 2 日 深夜 在 推特上 发文 强调 将 继续 效忠 于马 杜罗 政府   我们 陆军 将 不会 容忍 这样 的 行为  委内瑞拉 空军 仍 忠诚 于 我们 的 总统  尽管 出现 这样 的 叛徒  我们 仍 将 获得胜利   
 
 亚涅斯 的 视频 截图 被委 军方 打上 了 红色 的  叛徒  字样 
 俄罗斯 卫星 网 报道 称  委内瑞拉 其他 官员 和 军方 部门 也 对 亚涅斯 发出 类似 谴责  空军 的 官方 社交 账号 上 指责 他  不配 作为 军人   背叛 了 效忠 的 誓言   在 帝国主义者 的 要求 面前 下跪   账号 的 文章 还称  委内瑞拉 军方 坚持 认为  出现 一个 叛徒  成千上万 的 爱国者 将 涌现 出来  他们 知道 如何 保卫 委内瑞拉  
 
 委内瑞拉 空军 在 社交 媒体 上 发文 谴责 亚涅斯为  叛徒  
 1 日  马杜罗 在 委内瑞拉 全国 各地 监督 军事演习  并 重申 不惜一切 代价 捍卫 政府  马杜罗 告诉 在 装甲车 周围 的 数百名 军人 说   我们 正 面临 委内瑞拉 在 200 来 内 遭到 的 最大 的 政治  外交 和 经济侵略   
  纽约 邮报  2 日 报道 称  此次 抗议 爆发 以来  委内瑞拉 军方 高层 多数 支持 马杜罗  2014 年 和 2017 年  军方 曾 帮马 杜罗 平定 形势  
 
 马杜罗 夫妇 2 日 在 加拉加斯 的 集会 上 向 支持者 示意 
 版权 作品  未经  环球时报  书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-01-14" id="huanqiu_142" keywords="美国政府,停摆,纪录,共和党" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14061321.html" title="美国政府停摆创下纪录 有共和党人坐不住了">
 林赛  格雷厄姆 
  环球网 综合 报道  新加坡  联合早报  1 月 14 日称  美国共和党 资深 参议员 格雷厄姆  Lindsey   Graham  支持 让 政府 暂时 结束 停摆  以求 特朗普 和 民主党 之间 的 谈判 取得 突破  
  联合早报  称  与 美国 总统 特朗普 关系密切 的 格雷厄姆 说  他 已经 在 星期日  13 日  敦促 特朗普 让 政府 重新 开门 一段时间  以 重新 开始 谈判  
 据 报道  美国联邦政府 部分 机构 自上 月 22 日起 关门  目前 停摆 已 进入 第 23 天  创史 上 最长 停摆 记录  
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-01-20" id="huanqiu_143" keywords="核武器,俄罗斯,中国,美国,材料" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14116612.html" title="美媒爆料：最近一次世界级危机，让中美俄迅速联手采取行动">近日  一家 美国 媒体 披露 了 一个 特别 神奇 的 故事  说 的 是 咱们 中国 竟 与 美国 和 俄罗斯 联手  从 恐怖分子 的 魔爪 下 抢 回 一批 核武器 材料  
 而且 故事 的 情节  更是 堪比 好莱坞 大片  
 
 按照 美国  防务 新闻  的 说法  这 事 发生 在 去年 10 月 到 12 月 之间  事情 的 起因 是 尼日利亚 在 90 年代 时  曾 依靠 咱们 中国 的 技术支持  搞出 了 一个 供 当地 科学研究 用 的 核反应堆  
 但 由于 那个 时代 技术 的 限制  这个 反应堆 使用 的 是  高 浓缩铀  这种  武器 级  的 核 材料  因此 存在 被 恐怖分子 拿 去 利用 制造 大规模 杀伤性 武器 的 危险  
 不过  随着 之后 核技术 的 提升  包括 不少 非洲 国家 在内 的 国家 都 开始 转而 使用  低 浓缩铀  这种 无法 被  武器化  的 材料  
 因此  尼日利亚 方面 和 国际 社会 近些年 便 打算 处理 掉 之前 该国 国内 的 这些  高 浓缩铀  材料  并 最终 决定 于 去年 10 月底 开始 动手  
 但 由于 尼日利亚 国内 恐怖主义 的 威胁  这个 行动 只能 悄悄 进行  最终  在 美国  英国  挪威  捷克  俄罗斯 等 六国核 专家 的 合作  以及 美国  俄罗斯 以及 尼日利亚政府 与 军方 的 配合 下  这 1 公斤 多 的  高 浓缩铀  成功 于 2018 年 12 月 4 日 搭乘 俄罗斯 的 军机 成功 离开 了 尼日利亚  
 
 
 而 其 接下来 的 目的地  则 是 我们  中国   
 接下来  在 12 月 6 日 这天  俄罗斯 的 安冬 尼诺夫 AN  124 型 运输机 在 中国 的 石家庄 机场 落下  并 将 这 一核 材料 移交 给 了 中国 核工业 集团公司 处理  
 次日  这家 中国 知名企业 也 在 其官 网上 发布 了 相关 信息  印证 了 这 一 行动 的 存在  并 介绍 了 中方 对 这起  武器 级  核 材料 的 处理 方式  将 对 其 进行  低浓度 化 改造   
 
 值得一提的是  按照 美国  防务 新闻  的 说法  此次 总共 花费 了 相关 国家 大约 550 万美元  其中 美国 贡献 了 大头 的 430 万  英国 90 万  挪威 29 万  
 而 咱们 虽然 中国 没有 出钱  却 因为 承担 了 核 材料 最终 的 处理 工作  反而 扮演 了 极为重要 的 角色  
 更 有意思 的 是  中方 此次 与 美国 等 西方 国家 合作 一同 处理 这一核 物质 隐患 的 事情  还令 这家 美国 媒体 感慨万千  毕竟  正如 其 在 报道 中 所 多次 强调 的  这一 行动 发生 在 美中 贸易战  华为 高管 被 抓 等 一系列 美国 对 中国 发难 的 时间 点上  但 中方 并 没有 被 这些 政治 因素 所 影响  仍然 尽职尽责 地 与 美方 完成 了 这次 合作  
 
 一位 美国 专家 也 在 采访 中 表示  虽然 两 国 国家 层面 的 关系 因为 贸易 等 问题 不太好  双方 在 这种 科学技术 层面 的 合作 还是 很 顺畅 的  
 该 专家 还 透露 中国 在 过去 10 年里 也 已经 成为 了  低 浓缩铀  技术 的 倡议者  所以 中方 也 希望 其 在 非洲 的 合作伙伴 都 转用 这种 技术  
 另 一位 美方 专家 也 认为  尽管 中美关系 目前 出现 波折  维护 世界 核 安全 是 包括 中国 和 美国 在内 的 绝大多数 国家 存在 普遍 共识 的  
 此外  一位 俄罗斯 核不扩散 问题 专家 还 指出  随着 中国 越来越 积极 地 进军 国际 核 材料 市场  该国 在 防止 放射性 材料 相关 事件 方面 的 积极性 也 不断 提高  
 这位 专家 还举 了 北京 参与 执行 伊核 协议  以及 中国 担负起 改造 伊朗 阿拉克 重水 反应堆  以 减少 钚 产量 等 例子  
 但 奇怪的是  此事 并 没有 得到 西方 主流 媒体 的 广泛 报道  在 境外 的 搜索引擎 谷歌 上  报道 此事 的 只有 美国  防务 新闻  和 香港 的  南华早报   
 因此  耿直 哥 也 希望 西方 驻华 记者 们 可以 多 报道 报道 这种 中 美 之间 合作  共同 维护 世界 安全 的 事情  而 不是 天天 跟着 西方 的 反华 势力 炒作 所谓 的  中国 威胁论  </text>
    <text date="2019-01-21" id="huanqiu_144" keywords="金特会,瑞典,朝美,两天闭门会谈,筹备" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14121446.html" title="朝美在瑞典筹备&quot;金特会&quot; 连续两天闭门会谈">
 朝美 代表 举行 工作 会谈 的 瑞典 某 度假村  韩联社  
 海外 网 1 月 21 日电   据 韩联社 报道  当地 时间 20 日  朝美 在 瑞典 举行 的 工作 会谈 进入 第二天  此次 会谈 涉及 第二次  金特会  筹备 事宜  朝美 代表 分别 是 朝鲜外务省 副 相 崔善 姬  美国国务院 朝鲜 政策 特别 代表 斯蒂芬  比根  
 报道 指出  会谈 在 斯德哥尔摩 郊外 的 一处 度假村 闭门 进行  本次 工作 会谈 截至 21 日  但 也 不 排除 延长 的 可能性  双方 会后 是否 举行 联合 记者会 尚 不得而知  
 
 朝鲜外务省 副 相 崔善 姬  韩联社  
 朝美 代表 20 日 上午 出席 由 瑞典 主办 的 一场 国际 会议  韩国 外交部 朝鲜半岛 和平 交涉 本 部长 李度 勋 等 韩国 代表 参会  据悉  朝美 在 随后 举行 的 双边会谈 上  就 第二次 朝美 首脑 会谈 议题 和 后勤 安排 等 问题 进行 了 集中 讨论  
 韩联社 指出  对于 第二次  金特会  的 议题  预计 双方 可能 就 完全 无核化  建立 全新 的 朝美 关系  构建 半岛 和平 机制 等 朝美 首脑 此前 协议 的 落实 方案 交换意见 并 开展 协调  
 
 美国国务院 朝鲜 政策 特别 代表 斯蒂芬  比根  韩联社  
 考虑 到 近 8 个 月 来  朝美 无核化 谈判 陷入僵局  预计 双方 将 在 此次 协商 中 展开 激烈 讨论  
 韩联社 说  这次 协商 采取 朝 韩美 三边 协商 的 形式  以期 缩小 各方 意见分歧    韩方 将 如何 寻求 切入点  斡旋 朝美 立场 差距 也 备受 关注  考虑 到 朝美 在 上次 首脑 会谈 前 多次 开会 协调 等 情况  预计 双方 这次 也 很 可能 举行 后续 谈判  由此  双方 能否 在 此 会后 发表 下 一轮 协商 的 时间 和 地点 等 也 备受 关注  
 朝 韩美 代表团 前一天  19 日  下午 抵达 会议 场所  并 在 和谐 融洽 的 氛围 中 出席 了 瑞方 准备 的 欢迎 晚宴  
 美国白宫 18 日 说  第二次  金特会  将 于 2 月 下旬 举行  会晤 地点 将 在 晚些时候 公布   编译  海外 网   刘强 </text>
    <text date="2019-01-07" id="huanqiu_145" keywords="吉尔吉斯斯坦,首战,中国队,亚洲,快讯,新华社" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14002473.html" title="赢了！国足2：1逆转吉尔吉斯斯坦 取得亚洲杯开门红">
 今晚 19 时  中国男足 迎来 本届 亚洲杯 首个 对手 吉尔吉斯斯坦 队  上半场 第 24 分钟  于 大宝 替补 登场 换下 金敬道  第 42 分钟  吉尔吉斯斯坦 队 利用 远射 机会 打入 一 球  国足 0  1 落后 吉尔吉斯斯坦  
 
 中场 休息 过后  中国队 由 蒿俊闵 替补 登场 换下 石柯  双方 易边 再战  下半场 第 51 分钟  中国队 利用 前场 角球 机会 造成 对方 门将 乌龙  国足 1  1 扳平 比分  
 
 比赛 进行 到 第 78 分钟  刘洋 后场 长传  吴曦 头球 摆渡  中国队 由于 大宝 单刀 突入 禁区  趟 过 对方 门将 后 破门 反超 比分  中国队 2  1 吉尔吉斯斯坦 取得 领先  
 
 第 88 分钟  中国队 用 刘奕鸣 换下 张呈栋  
 新华社 记者   曹灿摄 
 最终  中国队 2  1 战胜 吉尔吉斯斯坦 队  取得 亚洲杯 开门红  
 本场 比赛 双方 的 首发 阵容  
 中国男足 首发  
 1  颜骏凌  19  刘洋  6  冯潇霆  4  石柯  5  张琳芃  17  张呈栋  16  金敬道  13  池忠国  15  吴曦  18  郜林  7  武磊 
 吉尔吉斯斯坦 首发  
 1  马蒂亚 什  11  萨津 巴耶夫  2  基钦  3  科祖 巴耶夫  塔 米尔 兰  17  丹尼尔  塔戈  18  日尔加尔 别克  21  穆萨 贝 科夫  9  贝恩哈 特  23  伊斯拉 伊洛夫  10  穆尔 扎耶 夫  19  勒克斯</text>
    <text date="2019-01-31" id="huanqiu_146" keywords="美国联邦储备委员会" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14204843.html" title="美国联邦储备委员会宣布维持联邦基金利率不变">新华社 快讯  美国联邦储备委员会 30 日 宣布 维持 联邦 基金 利率 不变  符合 市场 普遍 预期 </text>
    <text date="2019-01-25" id="huanqiu_147" keywords="委内瑞拉" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14156395.html" title="委内瑞拉宣布与美国断交 拉美诸国“站位”表态">委内瑞拉 总统 尼古拉斯  马杜罗 23 日 谴责 反对派 在 美国 支持 下 试图 发动  政变   宣布 与 美国 断绝 外交关系  
 委内瑞拉 反对党 成员  议会 主席 胡安  瓜伊多 当天 早些时候 在 一场 集会 上 自封  临时 总统   随即 获 美国  巴西  阿根廷 等国 承认  
  指认  政变   
 瓜伊多 23 日 在 首都 加拉加斯 一场 支持者 集会 上 自行 宣布 就任 委内瑞拉  临时 总统   称 将 领导  过渡政府  直到 举行  新 选举   
 美国白宫 随即 发表声明  说 总统 唐纳德  特朗普  正式 承认  瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   将  继续 动用 美国 经济 和 外交 实力  向 马 杜罗 方面 施压  呼吁  西半球 其他 政府  承认 并 支持 瓜伊多  
 　 　 美国 国务卿 迈克  蓬佩奥 随后 呼吁 马杜罗为 瓜伊多  让位   
 　 　 瓜伊多 现年 35 岁  隶属 反对党  人民 意愿   今年 1 月 5 日 出任 由 反对派 主导 的 全国代表大会  即 委内瑞拉 议会 主席  
 　 　 马杜罗 23 日 晚些时候 在 总统府 阳台 向 支持者 发表 讲话  说 委内瑞拉 不容  政变 和 干涉 图谋   
 　 　 他 指认 特朗普 支持 瓜伊多 的  政变 图谋   因而 决定 断绝 与 美国 的 外交 和 政治 关系  限 美方 外交人员 72 小时 内 离境  
 　 　 委内瑞拉 国防部长 弗拉基米尔  帕 德里 诺  洛佩斯 在 社交 媒体 上 说  军方 不 接受 瓜伊多  非法 地 自封 总统   
 　 　 就 马 杜罗 的 断交 决定  蓬佩奥称 美方 将 与  瓜伊多 领导 的 政府  打交道  
 　 　 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 　 　 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 美国 国务卿 迈克  蓬佩奥 随后 呼吁 马杜罗为 瓜伊多  让位   
 　 　 瓜伊多 现年 35 岁  隶属 反对党  人民 意愿   今年 1 月 5 日 出任 由 反对派 主导 的 全国代表大会  即 委内瑞拉 议会 主席  
 　 　 马杜罗 23 日 晚些时候 在 总统府 阳台 向 支持者 发表 讲话  说 委内瑞拉 不容  政变 和 干涉 图谋   
 　 　 他 指认 特朗普 支持 瓜伊多 的  政变 图谋   因而 决定 断绝 与 美国 的 外交 和 政治 关系  限 美方 外交人员 72 小时 内 离境  
 　 　 委内瑞拉 国防部长 弗拉基米尔  帕 德里 诺  洛佩斯 在 社交 媒体 上 说  军方 不 接受 瓜伊多  非法 地 自封 总统   
 　 　 就 马 杜罗 的 断交 决定  蓬佩奥称 美方 将 与  瓜伊多 领导 的 政府  打交道  
 　 　 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 　 　 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 瓜伊多 现年 35 岁  隶属 反对党  人民 意愿   今年 1 月 5 日 出任 由 反对派 主导 的 全国代表大会  即 委内瑞拉 议会 主席  
 　 　 马杜罗 23 日 晚些时候 在 总统府 阳台 向 支持者 发表 讲话  说 委内瑞拉 不容  政变 和 干涉 图谋   
 　 　 他 指认 特朗普 支持 瓜伊多 的  政变 图谋   因而 决定 断绝 与 美国 的 外交 和 政治 关系  限 美方 外交人员 72 小时 内 离境  
 　 　 委内瑞拉 国防部长 弗拉基米尔  帕 德里 诺  洛佩斯 在 社交 媒体 上 说  军方 不 接受 瓜伊多  非法 地 自封 总统   
 　 　 就 马 杜罗 的 断交 决定  蓬佩奥称 美方 将 与  瓜伊多 领导 的 政府  打交道  
 　 　 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 　 　 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 马杜罗 23 日 晚些时候 在 总统府 阳台 向 支持者 发表 讲话  说 委内瑞拉 不容  政变 和 干涉 图谋   
 　 　 他 指认 特朗普 支持 瓜伊多 的  政变 图谋   因而 决定 断绝 与 美国 的 外交 和 政治 关系  限 美方 外交人员 72 小时 内 离境  
 　 　 委内瑞拉 国防部长 弗拉基米尔  帕 德里 诺  洛佩斯 在 社交 媒体 上 说  军方 不 接受 瓜伊多  非法 地 自封 总统   
 　 　 就 马 杜罗 的 断交 决定  蓬佩奥称 美方 将 与  瓜伊多 领导 的 政府  打交道  
 　 　 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 　 　 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 他 指认 特朗普 支持 瓜伊多 的  政变 图谋   因而 决定 断绝 与 美国 的 外交 和 政治 关系  限 美方 外交人员 72 小时 内 离境  
 　 　 委内瑞拉 国防部长 弗拉基米尔  帕 德里 诺  洛佩斯 在 社交 媒体 上 说  军方 不 接受 瓜伊多  非法 地 自封 总统   
 　 　 就 马 杜罗 的 断交 决定  蓬佩奥称 美方 将 与  瓜伊多 领导 的 政府  打交道  
 　 　 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 　 　 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 委内瑞拉 国防部长 弗拉基米尔  帕 德里 诺  洛佩斯 在 社交 媒体 上 说  军方 不 接受 瓜伊多  非法 地 自封 总统   
 　 　 就 马 杜罗 的 断交 决定  蓬佩奥称 美方 将 与  瓜伊多 领导 的 政府  打交道  
 　 　 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 　 　 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 就 马 杜罗 的 断交 决定  蓬佩奥称 美方 将 与  瓜伊多 领导 的 政府  打交道  
 　 　 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 　 　 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 　 　 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
 　 　  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  各自  站位   
 　 　 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 　 　 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 　 　 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 　 　 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 　 　 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 　 　 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 　 　 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 　 　 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-01-24" id="huanqiu_148" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/GT_European/2019-01/14154612.html" title="千年敦煌古乐奏响音乐之都——2019年维也纳中国新年音乐会成功举办"> 欧洲 版 驻 奥地利 特约记者 饶芳萌  1 月 22 日晚  第十九届 维也纳 中国 新年 音乐会 在 拥有 150 年 历史 的 市政府 庆典 大厅 隆重举行  本届 音乐会 以  千年 敦煌 古乐 奏响 音乐 之 都  为 主题  融合 了 敦煌 古谱 解译 曲目  敦煌 仿制 乐器 演奏  敦煌 壁画 元素 服饰 等 众多 中国 传统 音乐 与 文化 元素  向 中 奥 观众 呈现 了 一场 恢弘 的 视听 盛宴  享有  全球华人 第一 男中音  美誉 的 著名 歌唱家 廖昌永 压轴 演唱  
 
 
 本届 音乐会 由 维也纳 市政府  敦煌研究院  上海音乐学院 及 奥中 文化交流 协会 联合 举办  维也纳 市长 办公室 外事 主任 郭思乐 博士 担任 晚会 主持  
 
 
  音乐 盛会 现场  
 维也纳 主管 文化 与 科技 的 副 市长 Veronika   Kaup  Hasler  中国 常驻 维也纳 联合国 和 其他 国际 组织 代表 王群 大使  敦煌研究院 副 院长 马世林 分别 致辞  维也纳 市长 路德维希  中国 驻 奥地利 大使 李晓 驷  中国 常驻 维也纳 联合国 和 其他 国际 组织 代表 王群 及 敦煌研究院 院长 王旭东 特别 为 本次 音乐会 题写 贺辞  共同 庆祝 中国 猪年 新春佳节 的 来临  祝愿 中奥 两国人民 幸福 安康    祝愿 世界 和平 安宁  
 
  维也纳 主管 文化 与 科技 副 市长 Veronika   Kaup  Hasler 致辞  
 Veronika   Kaup  Hasler 在 致辞 中 表示  音乐 是 人类 的 共同语  它 能克服 一切 障碍  打动 人心  成为 我们 心灵 的 载体  音乐 是 维也纳 的 力量 源泉  中国 历史 文化 悠久  其 文化 力量 也 同样 源自 自己 悠久 的 音乐 和 艺术史  今晚 的 音乐会 将 在 两国人民 之间 架起 一座 文化 互通 的 桥梁  这座 桥梁 将 增进 各 民族 和 种族 之间 的 相互了解  为 两国人民 构建 更加 美好 的 生活  
 
  中国 常驻 维也纳 联合国 和 其他 国际 组织 代表 王群 大使 致辞  
 王群 在 致辞 中 表示 当前 春节 逐渐 成为 维也纳 等 世界 许多 地方 共同 欢庆 的 节日  这是 中国 持续 发展 进步  与 各方 分享 发展 机遇 的 结果  也 是 中国 人民 广结善缘  中外 交流 合作 日益 深入 的 结果  
 王群 说  维也纳 中国 新年 音乐会 已 连续 举办 18 年  引领 中外 民众 共度 新春佳节  是 维也纳 独树一帜 的 中国 文化 品牌  敦煌 是 古 丝绸之路 上 的 重镇  是 古今中外 文明  东西方 文化 交融 互通 的 典型 代表  敦煌 千年 古乐 奏响 音乐 之 都  将 为 我们 呈现 一场 东西方 文化 交相辉映 的 华美 乐章  为 丝路 两端 的 民众 架设 起 文化 桥梁  
 王群 表示  维也纳 是 历史悠久 的 多边 外交 舞台  多边 外交 与 交响乐 都 是 高超 的 艺术  重视 多元 共生  倡导 合作 共享  追求 和谐 共赢  新形势下  中国 期待 与 各方 一道 坚定 支持 多边 主义  积极 推进 维也纳 多边 议程  深入 参与 各 领域 全球 治理  为 构建 人类 命运 共同体 携手 同行  
 
  敦煌研究院 副 院长 马世林 致辞  
 敦煌研究院 副 院长 马世林 在 致辞 中 指出  敦煌  地处 古 丝绸之路 的  咽喉 要 地   丝绸之路 的 千年 繁荣  东西 文化 的 持续 汇流  多元 文明 的 碰撞 融合  催生 了 敦煌石窟 的 千年 营建  为 全人类 留存 了 一座 璀璨 绚丽  举世闻名 的 文化 艺术 宝库  古老 敦煌石窟 生动 定格 的 伎乐 飞天  乐队 奏演 等 丝路 乐舞 场景  形象 记录 的 箜篌 琵琶  横笛 排箫 等 中外 乐器 造型  真实 地 见证 了 古代 丝绸之路 文化 的 交流 繁荣  艺术 的 多姿 并放  
  五色 交辉  相得益彰  八音 合奏  终和且 平   今晚  我们 把 来自 敦煌 佛国 的 天籁 之音  把 敦煌 古乐 鸣奏 的 东方 乐章 带给 维也纳 的 朋友  世界 的 听众  愿 朋友 们 与 我们 一起 随着 美妙 的 音乐  走进 东方 国度  聆听 佛国 妙音  领略 丝绸之路 的 伟大  体验 多元 文化 交辉 的 灿烂  
 最后  马世林 指出  敦煌 与 维也纳 虽 相距 万里  但 都 是 多元 文化 的 交融 之地  都 拥有 开放 包容 的 文化底蕴  他 相信  千年 敦煌 古乐 的 奏响  将 进一步 激发 我们 心与心 的 共鸣  增进 我们 情与情 的 共通  愿 大家 一道 携手 共谱 新 时期 中奥 文化交流  开放 合作 的 主旋律  让 艺术 的 光芒 熠熠生辉  让 友谊 的 薪火 生生不息  
 
 敦煌 古曲  品弄  以 其 典雅 古朴 的 旋律 揭开 了 此次 音乐会 的 神秘 面纱  一组 从 敦煌石窟 壁画 中 研究 复制 的 古 乐器  首次 亮相 维也纳  再次 奏响 了 敦煌 尘封已久 的 古 乐谱  向 中 奥 观众 展示 了 千年 敦煌 悠久 而 辉煌 的 音乐 文化史  
 
 敦煌 古曲  水鼓 子  是 一首 唐朝 舞曲  气势恢宏  鼓声 激越  厚重 的 古风 古乐 如 春风 般 扑面而来  无不 令人 心思 神往  
 敦煌 古乐  品弄   水鼓 子  由 陈应 时译 谱  作曲家 朱晓谷 和 李墨 编配  它们 改编自 距今已有 千余年 历史 的 25 首 敦煌 乐谱  原谱式 为 琵琶 谱  素有  千年 天书  百年 解译  之称  陈应 时 独树一帜  首创  掣 拍 说  理论  享誉 海内外  
 在 充满 西域 风情 的  丝绸之路  民乐 合奏曲 中  一群 奥地利 模特 身着 唐代 服饰 向 观众席 款款 走来  这一 走  令人 魂牵梦萦  这一秀  仿若 当年  丝绸之路  经贸 通商 和 文化交流 的 盛世 即 在 眼前  
 
 
 
 此次 新年 音乐会 节目 精彩纷呈  推出 了 中国 经典 民乐  阿哩哩    欢乐 的 夜晚  等 名曲  中国 首届 艺术歌曲 大赛 金 银奖 获得者 孙卓汉  刘丹娜 分别 演唱  祖国  慈祥 的 母亲    幽兰 操  和  共筑 中国 梦  等 歌曲  著名 女高音 歌唱家 方琼 演唱 了 中国 传统 元素 作品  关雎  和 内蒙 民歌  鸿雁   
 
  中国 首届 艺术歌曲 大赛 金 银奖 获得者 孙卓汉  刘丹娜  
 
  著名 女高音 歌唱家 方琼  
 维也纳 舒伯特 合唱团 与 维也纳 华人 爱乐 合唱团 联袂 演唱 了 中 德文 名曲  维也纳  我梦中 的 城市  和  教我如何 不想 她   
 
  维也纳 舒伯特 合唱团  维也纳 华人 爱乐 合唱团 与 著名 歌唱家 廖昌永 及 著名 指挥家 陈晓栋 合影留念  
 李斯特 钢琴 国际 大赛 冠军 孙颖迪 演绎 了  梅菲 特斯 圆舞曲   No1  梅纽因 小提琴 国际 大赛 冠军 得主 何子 毓 演奏 了  哈瓦涅拉 舞曲   作品 83 号  艺术家 们 精湛 的 演技 令 在场 观众 如痴如醉  
 
  李斯特 钢琴 国际 大赛 冠军 获得者 孙颖迪  
 
  梅纽因 小提琴 国际 大赛 冠军 得主 何子 毓  
 晚会 最后 由 著名 歌唱家 廖昌永 压轴 献唱  我 和 我 的 祖国   歌剧  塞维利亚 的 理发师  选段  快 给 大忙人 让路   一中 一西  交相辉映  惊艳 全场  
 
 在 雷鸣般 的 掌声 中 廖昌永 又 加演 了  斗牛士 之歌   其 令人 叫绝 的 演唱 技艺 将 晚会 推向 最高潮  
 
 音乐 盛会 在 乐团 加演 的 民乐  花好月圆  中 圆满 落幕  
 音乐会 总 策划 之一 奥中 文化交流 协会会长 常恺  在 接受 记者 采访 时说   这是 我们 举办 的 第十九届 维也纳 中国 新年 音乐会  一场 独具 中国 特色 的 新年 音乐会  在 维也纳 坚持 了 十九年  我 感到 非常 有 意义  感谢 中奥 两国政府  中国 驻 奥地利 大使馆  中国 常驻 维也纳 联合国 及其 他 国际 组织 代表团 对 我们 的 大力支持 和 帮助  感谢 敦煌研究院 和 上海音乐学院 领导  在 他们 的 积极 策划 组织 和 运作 下  音乐会 得以 以 现在 的 形式 完美 呈现  大放异彩  受到 各方 高度评价  非常 开心  我们 心怀 感恩 继续 努力   
 近年来 敦煌研究院 在 保护 研究 敦煌石窟 壁画 艺术 的 同时  也 对 敦煌 古 乐器 和 古乐 文献资料 进行 研究 复制  推陈出新  激活 中国 千年 古乐 的 艺术 魅力  让 令 世人 瞩目 的 敦煌 壁画 艺术 全方位 地 走向世界  本届 音乐会 得到 了 甘肃省委 宣传部  中国 敦煌石窟 保护 研究 基金会 和 奥中 友协 等 机构 的 大力支持  
 
 出席 新年 音乐会 的 嘉宾 有 中国 常驻 维也纳 联合国 和 其他 国际 组织 代表 王群 大使 夫妇  中国 驻 奥地利 大使馆 文化 参赞 张志宏  余峰 参赞  维也纳 市议会 议长 沃勒 夫妇  维也纳 市 副 市长 考普  哈斯勒 夫妇  联合国 工业 发展 组织 总干事 李勇 夫妇  联合国 禁核 组织 执秘泽博  维也纳 联合国 新闻 署 主任 马丁  奈斯 尔科  联合国 原子能 机构 副总干事 杨大助  奥中 友协 常务副 主席 卡明斯基 教授 夫妇  奥地利 男子 合唱 协会主席 曼德尔 先生  奥中 文化交流 协会会长 常恺  维也纳 普 莱纳 音乐学院 院长 施密德 教授  维也纳 舒伯特 协会主席 维尔纳  施沃玛 先生 以及 俄罗斯  意大利  朝鲜  巴基斯坦  韩国  古巴 等国 驻 奥地利 和 联合国 大使  联合国 国际 机构 及 奥地利 各界人士 和 华人华侨 一千多 人 </text>
    <text date="2019-01-24" id="ce_149" keywords="食品银行;雇员;上班;特森;联邦政府" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/24/t20190124_31343350.shtml" title="美政府“关门”满月　雇员求助“食品银行”"> 老实 说  我来 这里 是 为了 领些 东西   毕竟 能省 下 钱  花 在 其他 方面   美国 国土 安全部 雇员 安托瓦 妮特  皮克  威廉姆斯 从 纽约市 曼哈顿区 坐一 小时 地铁  到 布鲁克林 区 领取  食品 银行  免费 发放 的 食品  
 美国联邦政府 部分 机构 因 预算 难产  关门  一月 有余  大约 80 万 政府 雇员 无薪 上班 或 无薪 休假  威廉姆斯 现年 62 岁   天天 琢磨 自己 吃 什么  钱 怎么 花   
  压力 大  
 数十名 联邦政府 雇员 22 日 在 布鲁克林 区 巴克莱 中心 排队 领 生活必需品  
 因 政府  关门  而 不得不 歇班 的 海关  税务 和 应急 管理人员 在 队伍 中  运输 安全局 员工  狱警 等 被迫 无薪 上班 的  必要  部门 雇员 利用 午餐 休息 来 这里 为 自己  备货   
 巴克莱 中心 通常 承办 音乐会 和 体育赛事  纽约 食品 银行 在 大厅 内 摆 桌子  由 志愿者 分发 食品  有 需要 的 联邦政府 雇员 登记 后 可以 领取 罐头食品  土豆  鸡肉  葡萄 和 洗漱 用品  
 一名 在 布鲁克林 联邦政府 拘留所 工作 的 女 狱警 告诉 法新社 记者  她  压力 非常 大   作为 单身 母亲  她 无力 为 即将 中学毕业 的 女儿 申请 大学 支付 费用  
 即便 政府 重新 开门   我 也 没有 办法 去 上班   她 说  因为 没有 钱 给 汽车 加油  
 白宫 与 民主党 就 沿 美国 与 墨西哥 边界 建造  隔离墙  分歧 巨大  预算 拨款 法案 无法 在 国会 通过  联邦政府 四分之一 机构 去年 12 月 22 日起 关门  
  似  灾难   
 纽约 食品 银行 管理人员 弗朗西斯科  特森 说  纽约 越来越 多 家庭 因 房租 飙升 陷入 贫困  政府 关门 令 他们 的 生活 雪上加霜  
  类似 这样 的 情况 前所未有   特森 说  几乎 相当于  面对 一场 灾难   
 作为 纽约市 最大 的 非营利 食物 援助 团体  纽约 食品 银行 和 企业 赞助商 共同 举办 食物 分发 活动  特森 说  这样 的 团体  可以 提供 帮助    但 不是 僵局 或 不良 政策 的 解药   
 作为 民主党 重镇  纽约 有 更 多 声音 指责 共和 党籍 总统 唐纳德  特朗普  
 税务官 尚特  约翰逊 现年 48 岁  说 边境 安全形势 的 严重性 不足以 让 特朗普 要求 拨款 57 亿美元 用于 筑墙  
  发生 了 什么  是 他 小时候 被 墨西哥人 打 过  所以 一心 要 建墙   约翰逊 说  她 希望 白宫 和 国会 好好 谈   让 我们 回去 上班   
 国土 安全部 雇员 威廉姆斯 向来 乐观  希望 2 月 1 日能  复工    祈祷 他们 尽快  就 拨款  作出 决定   只是  对 这份 乐观  她 不太有 信心   陈丹   新华社 专 特稿  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2019-01-29" id="ce_150" keywords="特朗普" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/29/t20190129_31381717.shtml" title="佩洛西再发邀请 特朗普将于2月5日发表国情咨文">海外 网 1 月 29 日电   美国政府 重新 开门 后  当地 时间 周一  28 日   美国国会众议院 民主党 领袖  众议院 议长 南希  佩洛西  Nancy   Pelosi  给 特朗普 写信  邀请 他于 当地 时间 2 月 5 日 进行 一年一度 的 总统 国情咨文 演讲  
 据 今日 美国 报道  佩洛西 在 信中 写道   我 邀请 你 于 2019 年 2 月 5 日 在 众议院 举行 的 国会 联席会议 上 发表 国情咨文 演讲   她 还 说   我 1 月 23 日 给 你 写 的 那 封信  是 想 说 我们 应该 努力 合作 找到 发表 国情咨文 的 一个 合适 的 时间  在 今天 的 谈话 中  我们 达成 了 一致   另据 俄罗斯 卫星 通讯社 报道  特朗普 同意 在 2 月 5 日 进行 演讲  
 国情咨文 可 看作 美国政府 的 施政纲领  主要 阐明 美国 总统 每年 面临 的 国内外 情况  以及 政府 将要 采取 的 政策措施  按照 美国 惯例  每年 年初  现任 总统 都 要 在 国会 做 年度报告  阐述 政府 的 施政 方针  被 称为  国情咨文   
 因 特朗普 政府 和 国会 未能 就 修建  边境 墙  的 57 亿美元 拨款 达成 一致  当地 时间 2018 年 12 月 22 日 零点 起  美国政府 部分 机构 开始 停摆  80 万 联邦 雇员 的 工作 和 生活 受到 影响  也 给 美国 的 经济 带来 不小 损失  这次 35 天 的 关门 状态 也 创下 美国政府 史上 最长 停摆 的 记录  
 佩洛西 此前 曾 写信给 特朗普 邀请 他于 当地 时间 29 日 进行 一年一度 的 国情咨文 演讲  据 美联社 之前 报道  但 在 政府 停摆 期间  佩洛西 又 给 特朗普 写信 称 出于 安全 考虑  提议 在 政府 重新  开门  后 再 商议 国情咨文 演讲 日期  或者 特朗普 可以 考虑 以 书面形式 向 国会 提交 国情咨文  特朗普 最终 迫于 压力 决定 推迟 发表 国情咨文  
 在 经过 几轮 谈判 之后  当地 时间 25 日  在 美国 参众两院 批准 了 一项 为期 3 周 的 临时 支出 法案 后  特朗普 正式 签署 该 法案  美国政府 将 重新 开门 至 2 月 15 日   海外 网   魏雪巍  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-02-16" id="ce_151" keywords="西班牙" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/16/t20190216_31489923.shtml" title="由于预算案遭否决 西班牙将提前举行议会选举">西班牙 预算 大臣 玛丽亚  赫苏斯  蒙特罗 14 日 确认  由于 议会 否决 2019 年 政府 财政 预算案  西班牙 将 提前 举行 议会选举  
 彭博社 援引 蒙特罗 报道  西班牙政府 因 预算案 未 通过  无法 长期 维持 运转  现在 的 问题 不是 首相 佩德罗  桑切斯 会否 缩短 任期  宣布 提前 选举  而是 选举 今年 何时 举行  她 说   我们 15 日 就 能 知道 选举 日期   
 桑切斯 15 日 早晨 将 召集 内阁 特别 会议  随后 见 记者  外界 普遍 预期  他 届时 将 宣布 提前 选举  
 西班牙政府 以及 桑切斯 领导 的 工人 社会党 消息人士 告诉 路透社 记者  4 月 14 日 和 4 月 28 日 是 可能 的 选举 日期  提前 选举 也 可能 定 在 5 月 26 日  即 欧洲议会 和 西班牙 地方 选举 同时 举行 的  超级 星期天   
 西班牙 议会 13 日 投票 否决 预算案  重挫 桑切斯 领导 的 少数派 政府  法新社 报道  桑切斯 8 个 月 前 就任  他 的 前任 马 里亚诺  拉 霍伊因 所在 的 人民党 腐败 丑闻 频发  去年 6 月 遭 议会 弹劾 下台  
 报道 说  少数派 政府 遇挫 的 主要 原因 是 桑切斯 需要 倚仗 的 左翼 政党  我们 能  党  巴斯克 民族主义党 以及 主张 加泰罗尼亚地区 独立 的 议员 投票 反对 预算案  
 最近 数周 的 民意调查 显示  工人 社会党 支持率 领先  紧随其后 的 是 反对 财政 紧缩 政策 的  我们 能  党  但 没有 一个 政党 能 在 提前 选举 中 赢得 足以 单独 执政 的 选票  
 按照 路透社 的 说法  现在 的 问题 是  中 右翼 政党 公民 党 是 选择 与 中 左翼 的 工人 社会党 和  我们 能  党 结盟  还是 加入 中 右翼 的 人民党 以及 极右翼 政党  呼声  运动 的 阵营   海洋   新华社 微 特稿  
  责任编辑  何欣 </text>
    <text date="2019-02-18" id="ce_152" keywords="俄罗斯" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/18/t20190218_31499982.shtml" title="俄推出新型隐形自爆型无人机">新华社 莫斯科 2 月 17 日电   俄罗斯 卡拉什尼科夫 公司 日前 推出 新型 隐形 自爆 型 无人机 KYB  普通 防空 系统 很难 对 其 进行 定位 侦察  
 卡拉什尼科夫 公司 是 俄罗斯 国家 技术 集团公司 下属 的 武器 制造商  俄罗斯 塔斯社 援引 该 集团公司 总裁 谢尔盖  切梅 佐夫 的话 报道 说  高 打击 精度  自杀式  无人机 KYB 可 打击 任何 地形 条件 下 的 地面 目标  而且 普通 防空 系统 很难 对 其 进行 拦截  
 据介绍  新型 无人机 KYB 飞行速度 达 每 小时 80 公里 至 130 公里  飞行 时长 达 30 分钟  可 携带 3 公斤 有效载荷  它 能 在 接近 目标 并 实施 打击 任务 后 发生 自爆  目前 该 无人机 已 通过 测试阶段 并 可 投入使用  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-01-29" id="ce_153" keywords="福岛;日本" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/29/t20190129_31384751.shtml" title="日本公司展示一装置 将首次接触福岛2号机组燃料碎片">中新网 1 月 29 日电   据 日本共同社 报道  28 日  日本 东芝 能源 系统 公司 展示 了  用于 确认 在 东京 电力公司 福岛 第一 核电站 2 号 机组 反应堆 安全壳 内  或能 移动 熔落 核燃料  燃料 碎片  的 装置  
 据 报道  该 装置 能够 利用 前端 的 2 根  手指   抓住 体积小 的 物体  东电 2 月 将 利用 这个 装置  首次 接触 堆积 在 安全壳 底部 的 小 石块 状 和 粘土 状 燃料 碎片  摸索 能否 将 其 取出  
 该 装置 全长约 30 厘米  宽约 10 厘米  重约 1 千克  搭载 摄像头  照明 器材  辐射 测量仪  温度计  它 被 安装 在 导管 的 前端  从 安全壳 的 贯通 部位 插入 其 内部  其  手指  像 夹子 一样 能 开合  最重 可 提起 约 2 千克 的 物体  2 月 的 调查 将 确认 燃料 碎片 的 硬度 等 特性  但 不会 将 其 带 出  
 据 分析  2 号 机组 发生 堆芯 熔化 之后  可能 有 大部分 燃料 碎片 残留 在 反应堆 压力容器 内  也 有 部分 穿透 压力容器 落入 了 安全壳 底部  
 东电 2018 年 1 月 向 安全壳 内 放入 同样 的 导管  拍摄 了 整个 底部 或 为 燃料 碎片 的 堆积物  按计划  2019 年度 将 敲定 最初 取出 燃料 碎片 的 机组 和 作业 方法  2021 年 启动 取出 作业  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-01-23" id="ce_154" keywords="叙利亚;美国;大马士革;美国士兵;俄罗斯媒体" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/23/t20190123_31332485.shtml" title="叙利亚战火重燃 美国士兵被炸身亡">叙利亚 战火 重燃   美国士兵 被 炸 身亡 
 当地 时间 1 月 21 日 凌晨 1 点 10 分 左右  叙利亚 首都 大马士革 上空 又 一次 听到 了 轰鸣声  根据 在 当地 的 俄罗斯 媒体报道  在 大马士革 上空 至少 看到 了 3 枚 导弹 飞行  而且 城市 里 还 能 听见 剧烈 的 爆炸声  
 根据 俄罗斯 国防 指挥 中心 的 消息  1 月 21 日 凌晨  以色列 分别 从 西部  西南 和 南部 方向 对 叙利亚 实施 了 3 次 空袭  导致 叙军 4 人 死亡  6 人 受伤  大马士革 国际 机场 部分 基础设施 受损  叙利亚 防空 部队 摧毁 了 30 多枚 巡航导弹 和 制导 炸弹  
 其实 在 这 前一天  1 月 20 日  以色列 就 对 叙利亚 进行 了 空袭  
 当地 时间 21 日  以色列 军方 承认 了 空袭 叙利亚  说 他们 已经 开始 对 叙利亚 境内 的 伊朗  圣城 军   Quds  进行 了 打击  并 警告 叙利亚 武装部队 不要 试图 袭击 以色列 部队 或 领土  
 以色列 军方 对 叙利亚 发射 防空 导弹 挺 不 满意 的  说 是 都 已经 警告 过 你 不要 对 以色列 开火 了  还是 有 几十枚 叙利亚 的 防空 导弹 发射 出来  所以 以色列 把 叙利亚 的 防空 连 也 打 了 几个  
 叙利亚 防空 部队 还 向 被 以色列 控制 的 戈兰高地 发射 了 一枚 火箭弹  以色列 呢  赶紧 用铁穹 防御 系统 拦截 下来  
 同样 是 在 21 日  除了 以色列 的 空袭 之外  叙利亚 东北部 哈 塞克 省 当天 发生 了 一起 汽车 炸弹 袭击  造成 了 4 名 库尔德 武装人员 死亡  另外 还有 2 名 美军 士兵 受伤  当时 一支 美军 车队 在  叙利亚 民主 军  的 护送 下 经过 事发 地  有人 引爆 了 炸弹  
 就 在 上周  1 月 16 日  叙利亚 北部 城市 曼比季 刚刚 发生 了 一起 爆炸 袭击 事件  
 发生爆炸 袭击 的 曼比 季离 土耳其 只有 20 英里 的 距离  土耳其 总统 埃 尔多 安 表示  这次 爆炸 袭击 造成 了 27 人 死亡  其中 有 5 名 美国 军方 人员  
 但是  美国国防部 的 声明 则 是 说  在 这次 事件 中  有 2 名 美国 军人 和 2 名为 军方 工作 的 平民 雇员 死亡  
 他们 的 棺椁 已经 运回 了 老家 美国  
 ISIS 宣称 制造 了 这次 袭击  然而  有意思 的 是  就 在 爆炸 袭击 事件 发生 后 没过 多长时间  美国 副 总统 彭斯 就 对 着 100 多名 美国 驻外 大使 发表 演讲 说  ISIS 已经 被 击溃 了  特朗普 总统 和 我 都 自豪 得 不能 再 自豪 了  
 从 美国 出兵 叙利亚 到 特朗普 宣布 撤军 之前  在 叙利亚 的 美国 大兵 一共 只有 2 名 死亡  然而  特朗普 一 宣布 美国 已经 击溃 了 ISIS  要 从 叙利亚 撤军  ISIS 立马 炸死 了 2 名 美军 外加 2 名为 美国 军方 工作 的 人  
 所以  毫无疑问  对于 特朗普 下令 美军 从 叙利亚 撤回 的 决定  美国 内部 又 陷入 了 争论  
 反对 的 人 认为  就是 特朗普 下令 撤军 才 让 ISIS 更加 肆无忌惮  还有 2000 人 在 那儿 没真 撤走 呢  就 炸死 了 美国 大兵  要 真 走 了  那 更 乱  更 难以 控制  支持 的 人 则 认为  美军 不仅 需要 撤军  而且 需要 快快 地 撤军  越 拖 得 久  牺牲 越大  
 这时候  埃 尔多 安站 出来 举手发言  我们 土耳其 已经 做好 了 接管 曼比季 的 准备  一分钟 都 不会 耽误  土耳其 要 和 美国 一起 清除 ISIS 在 叙利亚 的 残余 势力  还要 和 美国 好好 谈谈 在 叙利亚 建立 安全区 的 问题  当然  我们 土耳其 不仅 和 美国 谈  还要 和 俄罗斯 谈  23 日 就 去 找 普京  
 叙利亚 外交部 发出 了 弱弱 的 声音 说  这个 什么 所谓 的  安全区   其实 是  对 叙利亚 使用 占领 和 侵略 的 语言   
 然而  这些 关于 叙利亚 未来 的 讨论  叙利亚 的 声音 却 最 无足轻重  没什么 人 听到  
  一流 国家 是 棋手  二流 国家 是 棋子  三流 国家 是 棋盘  这句 话 似乎 已经 被 大家 说烂 了  虽然 很 残酷  很 冰冷  但 现实 也许 就是 这样  想 打破 这个 格局 重建 游戏规则  只能 先 让 自己 成为 最 优秀 的 棋手  再 考虑 以后  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2019-01-25" id="ce_155" keywords="委内瑞拉;总统;马杜罗;美国;临时总统" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/25/t20190125_31354396.shtml" title="委内瑞拉宣布与美国断交 拉美诸国“站位”表态">委内瑞拉 总统 尼古拉斯  马杜罗 23 日 谴责 反对派 在 美国 支持 下 试图 发动  政变   宣布 与 美国 断绝 外交关系  
 委内瑞拉 反对党 成员  议会 主席 胡安  瓜伊多 当天 早些时候 在 一场 集会 上 自封  临时 总统   随即 获 美国  巴西  阿根廷 等国 承认  
  指认  政变   
 瓜伊多 23 日 在 首都 加拉加斯 一场 支持者 集会 上 自行 宣布 就任 委内瑞拉  临时 总统   称 将 领导  过渡政府  直到 举行  新 选举   
 美国白宫 随即 发表声明  说 总统 唐纳德  特朗普  正式 承认  瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   将  继续 动用 美国 经济 和 外交 实力  向 马 杜罗 方面 施压  呼吁  西半球 其他 政府  承认 并 支持 瓜伊多  
 美国 国务卿 迈克  蓬佩奥 随后 呼吁 马杜罗为 瓜伊多  让位   
 瓜伊多 现年 35 岁  隶属 反对党  人民 意愿   今年 1 月 5 日 出任 由 反对派 主导 的 全国代表大会  即 委内瑞拉 议会 主席  
 马杜罗 23 日 晚些时候 在 总统府 阳台 向 支持者 发表 讲话  说 委内瑞拉 不容  政变 和 干涉 图谋   
 他 指认 特朗普 支持 瓜伊多 的  政变 图谋   因而 决定 断绝 与 美国 的 外交 和 政治 关系  限 美方 外交人员 72 小时 内 离境  
 委内瑞拉 国防部长 弗拉基米尔  帕 德里 诺  洛佩斯 在 社交 媒体 上 说  军方 不 接受 瓜伊多  非法 地 自封 总统   
 就 马 杜罗 的 断交 决定  蓬佩奥称 美方 将 与  瓜伊多 领导 的 政府  打交道  
 蓬佩奥 在 一份 声明 中说  美国 不 承认 马杜罗 方面 为 委内瑞拉政府  因而 不 认为  前 总统  马杜罗有 断交 的  法定 权限    美国 保持 与 委内瑞拉 的 外交关系  将 与 临时 总统 瓜伊多 的 政府 往来   
 美国 是 委内瑞拉 最大 贸易 伙伴  委内瑞拉 石油 的 第一 大 进口国  委内瑞拉 是 美国 第三 大 石油 供应国  
  各自  站位   
 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 当天 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  欧盟 呼吁 委内瑞拉 立即 开始  通向 自由  可信 选举  的 政治 进程  
 玻利维亚 总统 埃沃  莫拉莱 斯 和 古巴 国务委员会 主席 米格尔  迪亚斯  卡 内尔 则 支持 马杜罗 政府 对抗  帝国主义 图谋   
 墨西哥 外交部 说  墨方 继续 承认 马杜罗 政府  乌拉圭 外交部 说  乌方 呼吁 各方 缓和 委内瑞拉 局势  避免 事态 升级  建议 以 对话 方式 和平 结束 争端  
 俄罗斯外交部 发言人 玛丽亚  扎 哈罗 娃 在 社交 媒体 上 说  西方 试图 在 委内瑞拉 变更 政权  委内瑞拉 发生 的 事 清楚 显示 西方 国家 对 国际法 和 他国 主权 的 真实 态度  
 土耳其 总统 的 发言人 说  总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安已 致电 马杜罗  表达 土方 支持  
 反对党 联盟 2015 年底 赢得 对 委内瑞拉 议会 的 控制权  继而 持续 向 马 杜罗 政府  发难   委内瑞拉 最高法院 2017 年初 裁定  议会 处于 非法 状态  所有 决定 无效  
 马杜罗 在 2018 年 5 月 总统 选举 中以 678 的 得票率 赢得 连任  今年 1 月 10 日 宣誓就职  委内瑞拉 反对派  美国  欧盟 和 一些 拉美国家 不 承认 选举 结果   吴宝澍   新华社 专 特稿  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2018-12-19" id="ce_156" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/19/t20181219_31069282.shtml" title="中国驻白俄罗斯使馆举行2019年华人华侨新年招待会">新华网 明斯克 12 月 19 日电  记者 魏忠杰   李佳  17 日晚  中国 驻 白俄罗斯 使馆 在 明斯克 北京饭店 举行 2019 年 华人华侨 新年 招待会  旅白 华人华侨  中资 机构  孔子 学院 教师  留白 学生 代表 等 200 多人 出席  
 
 中国 驻 白俄罗斯 大使 崔 启明 在 招待会 上 致辞  新华社 记者   魏忠杰   摄 
 中国 驻白 大使 崔 启明 在 招待会 致辞 中 表示  中白 相互信任  合作 共 赢 的 全面 战略伙伴 关系 持续 深入 发展  两 国 高层 交往 频繁  政治 互信 不断 深化  两 国 人文 合作 亮点 纷呈   欢乐 春节    天涯共此时    中国 电影展  等 活动 在 白 成功 举办   汉语热  在 白 继续 升温  中方 在 白新设 了 一所 孔子 学院  两 国 少年儿童 赴 对方 国家 参加 夏令营 活动  白俄罗斯  旅游 年  在 华 成功 举办  中白 签署 了 持 普通 护照 公民 互免 签证 协议  
 崔 启明 大使 表示  2019 年 中国 驻白 使馆 将 继续 致力于 推动 中白 关系 保持稳定 发展  深化 双方 各 领域 务实 合作  巩固 两国人民 传统 友好  维护 在 白 中国 企业 和 公民 的 合法权益  使 中白 关系 发展 为 两国人民 带来 实实在在 的 好处  
 招待会 气氛 热烈 喜庆  来宾 们 互致 新年 祝福  共同 祝愿 伟大祖国 更加 繁荣昌盛  
  责任编辑  苗苏 </text>
    <text date="2019-02-03" id="ce_157" keywords="中国文化;春节;中国年;中国红;中国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/03/t20190203_31426016.shtml" title="多国政要祝福中国年，世界进入“春节时间”"> 丹凤 呈祥 龙 献瑞  红桃 贺岁 杏 迎春    当地 时间 1 月 31 日  这一 充满 喜庆 气氛 的 春联 罕见 地贴 在 唐宁街 十号 门前  近百名 来自 英国 各地 的 华裔 小朋友 欢聚 在 首相 官邸  身着 红装 的 首相 特雷莎  梅 特意 和 孩子 们 单独 合影  
 包 饺子  写 福字  贴 春联   除夕 的 脚步 近 了  各国 政要 纷纷 忙 着 跟 中国 春节  套近乎   除了 英国  秘鲁 副 总统  匈牙利 常务副 主席  约旦 能源 与 矿产 大臣  巴巴多斯 外交 和 外贸 部长  捷克 总统  巴布亚新几内亚 总理 等 国家元首 纷纷 通过 媒体 向 中国 人民 拜年  许多 国家 也 陆续 举办 中国 春节 相关 的 欢庆 活动  世界 进入 了  春节 时间   
 中国 红  国际 范 
 灯笼  剪纸  红包  春联  寓意 喜庆 吉祥 的  中国 红  是 春节 不变 的 底色  
 曾经  东西方 两种 语境 下 对 红颜色 的 不同 理解 被 夸大 为 文明 间 横亘 着 难以逾越 的 鸿沟  而今  中国 向 世界 开放 的 大门 越来越 大   中国 红  有 了 更 多  国际 范   春节 期间  世界各地 的  洋 建筑  也 纷纷 披上 了  红妆   开罗 塔  帝国大厦  埃及 金字塔  柏林 会议 中心  从 南至北  由东 到 西  闪耀 世界 的  中国 红  展现 着 中国 文化 的 厚重 与 绵长  
 事实上  何止 是  中国 红   在 东西方 文明 的 交流 互鉴 中  包括 春节 风俗 在内 的 中国 传统 文化 逐渐 被 世界 各国 人民 认可  接受  无论是 天津 的 杨柳青 木版 年画  津派 毛猴 制作 技艺 在 东京 广受 好评  还是 汉语 诗歌朗诵  太极拳 在 约旦 费城 大学 孔子 学院 师生 中 获得 一致 喝彩  以 春节 为 契机  华夏 文明 为 人类文明 的 多样性 增添 色彩  
 春节 是 中国 的  也 是 世界 的  从 中国 的 农历 新年 到 世界 范围 内 的 独特 文化景观  春节 的 国际化 离不开 中国 文化  走 出去  的 不懈努力  2010 年 春节  文化部 会同 国家 相关 部委  各地 文化 团体 和 驻外 机构 在 海外 共同 推出 了  欢乐 春节  大型 文化 交流活动  
 连续 8 年来  形式多样  内容 丰富 的 文化 活动  集中 展示 和 广泛传播 了 中华文化 的 悠久 历史 和 独特 魅力  也 成为 各国 人民 了解 中国 的 春节 和 中国 文化 的 窗口  2019 年   欢乐 春节  活动 将 在 全球 133 个 国家 和 地区 的 396 座 城市 举办 演出  展览  庙会 等 1500 多项 活动  在 共商 共建 共享 中 给 世界 带 去 中国 年 的 喜庆 和 祥和  
 中国 风  海外 味 
 作为 一种 文化 现象  中国 年 之所以  香  飘 海外  对 不同 宗教信仰 和 文化背景 的 人 都 具有 普遍 的 吸引力 和 感召力  得益于 春节 所 包涵 的 中华 传统 文化 的 深厚 底蕴  在 长期 的 历史 发展 中  中华民族 形成 了  家国  辩证统一 的  天下  视野  相生相 融  向上 向善  美美 与 共  天下大同  这 既 是 春节 所 承载 的 价值观  也 是 人类 共同 的 精神 追求  
 早 在 唐代  春节 就 已经 走出 国门  东传 朝鲜  韩国  日本  南传 越南  印尼  马来西亚  成为 东方 最有 影响力 的 节日  敬 先辈  讲 孝道  重 团圆  根植 于 农耕社会 的 中华文化 形成 了 强烈 的 家庭 观念  这种 朴素 的 价值观 不仅 赋予 了 春节 这一 传统节日 历久弥新 的 强大 生命力  而且 成为 春节 文化 向外 辐射 的 原动力  
 在 交流 互鉴 的 过程 中  中国 年 的 内涵 得到 了 创造性 转化 和 创新性 发展  古老 的  中国 风  有 了 更 多  海外 味   遍布 世界各地 的 5000 万 华人华侨 将 春节 与 当地 的 民俗 与 文化 特征 结合 起来  形成 了 世界各地 有 特色 的 春节 庆祝 活动  从 传统 的 舞 狮子  猜 灯谜 到 新近 出现 的 新春 音乐会  环球 春晚  春节 的 种子 在 世界 不同 地区 结出 了 异彩纷呈 的 果实  为 古老 的 中国 年 注入 了 新 内涵  
 如今  春节 不仅 是 全体 中华儿女 独特 的 文化 标识  更 成为 全人类 共享 的 文化 财富  春节 以 其 海纳百川 的 人文 底蕴  和谐 万邦 的 东方 情怀 得到 世界 的 认可  2003 年  纽约市政府 将 中国 的 春节 纳入 本州 的 法定 公共 假日  目前 已有 10 多个 国家 把 春节 定为 本国 的 法定 假日  
 中国 年  全球 行 
 春节 成为 国际 节日  无疑 是 中国 文化 软 实力 兴起 的 缩影  而 伴随 着 春节 走向世界 的  是 中国 永不 停滞 的 对外开放 的 脚步  
 改革开放 40 年来  中国 经济 深度 融入 世界 体系  频繁 的 多边贸易  密切 的 人员 往来  带来 观念 碰撞 的 同时 也 推动 了 文化 的 交流  从 兴办 深圳经济特区 到 建设  一带 一路   从 设立 自由贸易 试验区 到 谋划 建设 自由贸易 港   开放 的  不仅仅 是 贸易 与 市场  更是 文化 与 民心  
 正是 在 与 世界 的 深度 互动 中  社会主义 市场 经济体制 不断完善  正是 在 与 不同 文化 的 交流 互鉴 中  中国 优秀 传统 文化 焕发 出 勃勃生机  2018 年 上半年  中国 出境游 游客 数量 达 7131 万人次  较 2017 年 同比 增长 15  入境 旅游 人数 6923 万人次  旅游 密切 交往 的 同时  也 将 中国 文化 传向 了 世界各地  
  爆竹声 中 一岁 除  春风 送暖 入 屠苏   不管 时代 怎么 发展  不论 文化差异 如何 巨大  人类 的 情感 和 心灵 始终 相通  穿越 贸易 保护主义 的 迷雾  拨开 民粹主义 的 阴霾  卸下 极端主义 的 面具  人们 终 会 发现  对 人性  家庭 和 亲情 的 讴歌 会 冲破 文化 的 隔膜  勾连 起 人类 共同 的 生活 体验 与 价值 认同   海外 网 评论员   王 法治  
  责任编辑  秦爽 </text>
    <text date="2019-01-27" id="ce_158" keywords="中欧;拓展;内涵;共赢;欧洲" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/27/t20190127_31367470.shtml" title="新华国际时评：不断拓展中法中欧关系的时代内涵">新华社 巴黎 1 月 27 日电   题  不断 拓展 中 法 中欧 关系 的 时代 内涵 
 新华社 记者 韩冰   应强 
 27 日 是 中国 和 法国 建立 外交关系 55 周年  抚今追昔  中法关系 的 建立 和 发展 改变 了 国际 格局 走向  树立 了 国家 间 相互尊重  互利 共 赢 的 典范  对 世界 启迪 良多  在 人类 社会 面临 百年 未有 之 大变局 的 当下  不断 拓展 中 法 以及 中欧 关系 的 时代 内涵 正当 其时  
 维护 多边 主义  展现 大国 担当  是 不断 拓展 中法 和 中欧 关系 时代 内涵 的 题 中之义  近年来  自私自利 的 单边主义 行为  喧嚣 的 民粹主义 浪潮 令 国际 关系 和 规则 遭遇 挑战  多边 主义  自由贸易 受到冲击  时代 的 难题 呼唤 中法 和 中欧 共同 填写 答卷  
 中国 始终 在 国际舞台 上 唱响 多边 主义  并 通过  一带 一路  建设 等 实际行动 积极 推动 多边合作  法国 既 肯定 同 中国 携手 维护 多边 主义 的 重要性  又 和 中方 在 气候  环境 等 领域 开展 全方位 合作  在 有 的 国家 退出 气候变化  巴黎 协定   国际 社会 忧心忡忡 的 背景 下  中法 都 加强 了 各自 在 应对 气候变化 方面 的 承诺  为 全球 治理 合作 注入 了 正 能量  有 理由 相信  维护 全球 多边合作 的 道路 虽然 不会 平坦  但 前景 依然 光明  
 深化 务实 合作  实现 互利 共赢  是 不断 拓展 中法 和 中欧 关系 时代 内涵 的 重要 路径  数十年 来  中法 和 中欧 合作 共 赢 的 事例 不胜枚举  从中 法 核电 全方位 合作  到 空客  大众 等 欧洲 巨头 扎根 中国 发展  从 中欧 双边 贸易额 在 40 年间 增长 超过 200 倍 到 众多 欧洲 中小 创新型 企业 掀起 前往 中国 市场  逐梦潮   事实 已 雄辩 地 证明  历史潮流 浩浩荡荡  互利 共 赢方 是 正道  
 中 法  中欧 深化 务实 合作 的 好消息 正在 不断 传来  中国 驻 法国 大使 翟隽 日前 说  以中法 建交 55 周年 为 契机  中法 将 拓展 核电  航空航天 等 领域 合作  争取 确定 新 的 重大 标志性 项目  同时 积极 探讨 农业  能源  先进 制造业  人工智能 等 多个 领域 的 合作  中国 坚定不移 地 扩大 对外开放  也 为 拓展 中 法  中欧 合作 提供 了 全新 机遇  从 法国 宪法 委员会 主席 法比尤斯 到 意大利 外长 莫阿韦罗  多位 欧洲 国家 政要 近日 相继 表示 对 拓展 与 中国 的 合作 充满信心  
 值得一提的是   一带 一路  为 拓展 中法 和 中欧 关系 时代 内涵 提供 了 新 的 有力 抓手  在  一带 一路  框架 下  中欧 班列 累计 开行 数量 已经 突破 1 万列  到达 欧洲 15 个 国家 40 多个 城市   一带 一路  带来 的 众多 新机遇  令 法国 和 欧洲 广大 民众 受益  以 和平 合作  开放 包容  互学 互鉴  互利 共 赢 为 核心 的 丝路 精神 也 逐渐 在 欧洲 得到 认同  
 千里之行  始于足下  拓展 中法 和 中欧 关系 的 时代 内涵 需要 各方 携手 努力  法国 谚语 说   一点 又 一点  小鸟 筑成 巢   人们 期待  中法 和 中欧 将 在 时代 的 风云变幻 中  谱写 更加 精彩 的 共同 发展 新篇章  
  责任编辑  秦爽 </text>
    <text date="2019-02-13" id="ce_159" keywords="著名科学家;霍金;喜欢;爱因斯坦;诺贝尔" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/13/t20190213_31462163.shtml" title="著名科学家都爱啥运动？爱因斯坦常健走 霍金爱赛艇">著名 科学家 都 喜欢 哪 种 运动  爱因斯坦 常健 走   霍金 爱 赛艇 
 参考消息 网 2 月 13 日 报道   历史 上 的 著名 科学家 都 喜欢 哪 种 锻炼 方式  西班牙  趣味  月刊 1 月 号 文章 对此 进行 了 盘点  现将 文章 摘要 如下  
 正如 拉丁文 名言  健全 的 精神 寓于 强健 的 体魄   历史 上 许多 著名 科学家 都 将 从事 体育锻炼 当作 缓解 科研工作 疲劳 的 理想 方法  
 尼尔斯  玻尔 
 这位 诺贝尔物理学奖 得主 是 狂热 的 足球迷  大学 时期 的 尼尔斯  玻尔 和 弟弟 哈拉尔 德  玻尔 曾 是 丹麦 哥本哈根大学 足球 校队 的 队员  尼尔斯  玻尔 司职 门将  
 恩里科  费米 
 这位 原子能 理论 奠基人 1938 年 获得 诺贝尔物理学奖  费米 是 一名 运动 达 人  体格 强健  他 是 网球 高手  还 热爱 游泳 和 登山  
 塞 韦罗  奥乔亚 
 这位 西班牙 诺贝尔 医学奖 获得者 酷爱 田径运动  他 曾经 梦想 参加 奥运会 比赛  
 卡尔  萨根 
 这位 天文学家 和 科普 作家 是 个 篮球迷  萨根 在 中学 时期 曾 是 校 篮球队 队长  他 从小 就 打篮球  这项 运动 最 吸引 他 的 特点 是 竞争性 和 趣味性  
 阿尔伯特  爱因斯坦 
 爱因斯坦 最 喜欢 的 锻炼 方式 是 健步 走  他 每天 要 走上 5 公里  往返 于 住所 和 普林斯顿大学 之间  
 哈拉尔 德  玻尔 
 这位 丹麦 数学家 曾 作为 中场 球员 入选 丹麦 国家队  身位 主力球员 的 哈拉尔 德  玻尔 帮助 丹麦队 获得 了 1908 年 伦敦 奥运会 的 足球 银牌  
 巴兹  奥尔德 林 
 这位 工程师 宇航员 在 年轻 时 成为 登上 月球 的 第二 人  奥尔德 林是 个 体育迷  尤其 喜爱 美式 橄榄球  中学 时期  他 曾 是 校 橄榄球队 的 四分 卫  还 曾练 过 撑杆跳  
 欧内斯特  卢瑟福 
 这位 诺贝尔化学奖 得主  近代 原子核 物理学 之父 是 一名 英式 橄榄球 高手  卢瑟福 在 新西兰 纳尔逊 读 中学 时 曾 是 英式 橄榄球 校队 成员  这项 运动 还 使 他 成为 校园 名人  并 最终 获得 坎特伯雷 大学 的 奖学金  后来 他 又 迷上 了 高尔夫  
 尼古拉  特斯拉 
 这位 美国 籍 塞尔维亚 裔 物理学家 和 发明家 生活 自律  坚持 从事 体育锻炼  他 每天 只 吃 两顿 饭  但 要 健 走 12 至 16 公里  
 罗莎 琳德  富兰克林 
 这位 女 科学家 是 发现 DNA 双螺旋 结构 的 功臣 之一  但 只有 沃森  克里克 和威尔 金斯 最终 分享 了 诺贝尔 生理学 或 医学奖  富兰克林 从小 喜爱 运动  在 伦敦 的 女子 学校 念书 时  她 从事 的 运动 项目 包括 板球  曲棍球  网球 和 自行车 等  
 居里夫人 
 这位 第一个 获得 诺贝尔奖 的 女性 也 是 运动 好手  她 最 喜欢 的 运动 是 自行车  她 和 丈夫 在 蜜月 期间 就 曾 骑 自行车 游遍 法国 北部  居里夫人 在 巴黎 时 每周 要 骑行 大约 12 公里  
 斯蒂芬  霍金 
 在 患上 肌萎缩 侧索 硬化症 之前  这位 天体 物理学家 曾 是 牛津大学 赛艇 队 的 一员  他 加入 赛艇 队 主要 是 为了 寻找 乐趣 和 交朋友  身材 瘦削 的 霍金 是 舵手 的 理想 人选  在 那段 时期  他 每周 要 训练 6 天  
 艾伦  图灵 
 这位  计算机 之 父  也 是 一名 长跑 健将  图灵 喜欢 通过 跑 马拉松 来 缓解 压力  他 曾 梦想 代表 英国 参加 奥运会  他 在 1949 年 跑 出 了 个人 最好 成绩   2 小时 46 分 3 秒  这一 成绩 仅 比 1948 年 伦敦 奥运会 的 马拉松 冠军 成绩 慢 了 约 12 分钟  
 本杰明  富兰克林 
 很多 人 不 知道  这位 美国 开国元勋 除了 是 物理学家 之外  还是 一名 体育 多面手  富兰克林 身体健壮  肌肉发达  喜爱 举重  慢跑  游泳 等 多种 运动  他 是 出名 的 游泳 健将  有 一次 曾 在 河中 一口气 游 了 6 公里     编译  田策  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2018-11-27" id="ce_160" keywords="排行榜;军力;全球最强军力;韩国;排名" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/27/t20181127_30878562.shtml" title="2018年度全球军力排行：最大“黑马”竟然是它——">外媒称  近日  由 美国 商业 内幕 网站 制作 的 2018 年度  全球 最强 军力  排行榜 新鲜出炉  在 这个 排行榜 中  商业 内幕 网站 在 参考 世界 军力 排行 网站  全球 火力  公布 的 数据 基础 上  纳入 了 诸如 武器 多样性  军队 人数  地理环境  交通 物流 潜力  自然资源 以及 工业 发展 水平 等 衡量 指标  综合 列举 出 了 全球 范围 内近 136 个 国家 与 地区 的 军力 排名  
 
  美国  里根  号 航母  视觉 中国  
 据 新加坡  联合早报  网站 11 月 26 日 报道  稳居 榜首 的 自然 是 美国 这个 全球 唯一 的 超级大国  这 一点 从来不 会 让 人 感到 意外  
 第二名 的 争夺  也 是 和 往年 一样 激烈  俄罗斯 凭借 庞大 的 核武库 以及 水下 力量 这两项 传统 的 优势 领域  勉强 保住 了 排行榜 第二 的 位置  而 在 海陆空 三军 装备 现代化 水平 等 方面 都 占优势 的 中国  继续 位居 第三名  之后 的 第四  五  六名  则 分别 由 印度  法国  英国 占据  整体而言  前六 的 排名 基本 与 此前 几届 保持一致  
 
  珠海航展 上 首次 公开 亮相 的 国产 LW  30 近程 精确 拦截 激光 武器 
 报道 称  值得一提的是  在 本届  全球 最强 军力  排行榜 中 出现 的 最大  黑马   毫无疑问 当属 位居 第七名 的 韩国  要 知道  在 同属 该 网站 发布 的 2017 年 乃至 2016 年 的  全球 最强 军力  排行榜 中  韩国 始终 徘徊 在 第 11  12 的 名次  而 在 今年  无论是 在 现役 军队 规模  装备 现代化 水平 以及 军费开支 方面 都 显得 不太 突出 的 韩国  居然 一举 超越 了 包括 日本  土耳其  德国  埃及 在内 的 多个 国家  直接 挤进 了 前 七 的 位置  实在 是 令人 颇感 意外  位居 韩国 之后  排名 进入 前十 的 则 还有 日本  土耳其  德国 这 三个 国家  
 报道 指出  此前 徘徊 于 前十名 开外 的 韩国 异军突起  把 意大利 挤 了 出去  
  责任编辑  罗燕 </text>
    <text date="2018-11-20" id="ce_161" keywords="马尔代夫;萨利赫;印度;就职典礼;特派记者" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/20/t20181120_30823039.shtml" title="马尔代夫“转向”印度，印马蜜月期要来了？"> 环球时报 驻 印度 特派记者   胡博峰   印度 时报  19 日 报道 称  刚刚 履新 的 马尔代夫 总统 萨利赫 将 印度 确认 为首 访 国家  计划 于 12 月 成行  该国 外长 本月 26 日 将 访 印为 总统 打前站  在 印度 总理 莫迪 在 萨利赫 的 就职典礼 上 展示 双方 的 热络 关系 之后  这一 消息 被 视作 印马 蜜月 期 即将 到来 的 明证  一名 德里 外交 圈 人士 告诉 印媒 说   目前 马尔代夫 领导层 对 重建 与 印度 的 伙伴关系 表现 出 浓厚兴趣  未来 将 减少 对 中国 的 依赖   据 他 透露  莫迪 已经 承诺 向 萨利赫 政府 提供 支持  以 推动 马尔代夫 边远 岛屿 基础设施 建设 等  
 根据 印度 外交部 在 莫迪 和 萨利赫 会晤 后 发表 的 声明  萨利赫 在会谈中 向 莫迪 介绍 了 马尔代夫 面临 的  严峻 经济 形势   莫迪 回应 称   印度 将 坚定 致力于 协助 马尔代夫 实现 可 持续 的 社会 和 经济 发展  愿尽 一切 可能 为此 提供 帮助   他 呼吁 印度 公司 未来 加强 对 马尔代夫 直接 投资  该 声明 强调  两国 将 恢复 密切合作 和 传统友谊 关系  
 长期以来  印度 将 自己 定位 为 印度洋 地区 的  安全 提供者   不仅 给予 马尔代夫 军事援助  组织 军事 联演 联训  还 多次 赠送 舰艇  飞机 等 军用物资  马尔代夫 前亚明 政府 曾 向 印度 表示  希望 其 收回 援赠 并 部署 在 甘岛 和 佳 途岛 的 两架 军用 直升机  撤回 在 该国 的 48 名 军事 人员  这 被 印媒 视作 马尔代夫 放弃  印度 第一  外交政策 的 标志  
  我们 将 继续  印度 第一  政策   马尔代夫 历史 上 第一位 女防长 玛利亚  艾哈麦德  迪迪 19 日 在 接受  今日 印度  独家 采访 时说   把 东西 还 回去 不 符合 我们 的 文化  特别 是 这些 东西 来自 邻居   她 称 直升机 不会 被 退回  马尔代夫 将 好好 利用 它们  
 英国 路透社 19 日 独家报道 称  马尔代夫 执政 联盟 中 的 民主党 领导人 纳 希德 说  马尔代夫 新政府 将 退出 与 中国 的 自由贸易 协议  因为 像 马尔代夫 这样 一个 小国 与 全球 第二 大 经济体 中国 达成 这种 协议 是 个  错误   纳 希德 是 马尔代夫 前 总统  目前 是 萨利赫 的 顾问  他称 中国 不 从 马尔代夫 购买 任何 东西   这是 一个 单向 条约   
 去年 11 月  马尔代夫 内阁 批准 与 中国 签署 自由 贸易协定  这是 马尔代夫 与 他国 签署 的 第一个 自贸 协定  在 中马 自贸 谈判 去年 9 月 达成 共识 后  有 马尔代夫 商贸 人士 曾 向  环球时报  记者 表示 期待 说  尽管 马中 经济 体量 差别 很大  但 自贸 协定 同样 可以 互惠互利  
 路透社 称  中国 驻马累 大使馆 没有 回应 就 该 贸易 协议 置评 的 请求  但 中国外交部 在 19 日 发布 的 消息 稿 中 说  当地 时间 18 日  习近平 主席 特使  文化 和 旅游部 部长 雒树刚 在 马尔代夫 总统府 会见 马 新任 总统 萨利赫  萨利赫 赞赏 中方 长期以来 对马 发展 提供 的 支持 和 帮助  并 表示 马 新政府 重视 并 致力于 发展 对华关系  
  责任编辑  罗燕 </text>
    <text date="2019-02-07" id="ce_162" keywords="美国航天局,轨道飞行器,月球,嫦娥四号,探测器" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/07/t20190207_31435084.shtml" title="美飞行器拍到嫦娥四号 仅两像素">新华社 北京 2 月 7 日电  记者 郭爽  美国 航天局 7 日 发布  月球 勘测 轨道 飞行器  对 中国 嫦娥 四号 着陆点 的 成像 图片  由于 距离 较 远  嫦娥 四号 探测器 在 图片 上 只有 约 两个 像素 大  
  抢先 看  嫦娥 的 月球 着陆点    美国 航天局 的 图片 消息 标题 这样 写道  
 北京 时间 1 月 3 日 10 时 26 分  嫦娥 四号 探测器 自主 着陆 在 月球 背面 南极  艾特肯 盆地 内 的 冯  卡门 撞击 坑内  实现 人类 探测器 首次 月 背 软着陆  
 美国 航天局 说  四周 后 的 1 月 30 日   月球 勘测 轨道 飞行器  由 东侧 接近 撞击 坑  向西 转动 了 70 度  从而 拍摄 到 了 这 一 图片  但 由于 飞行器 距离 嫦娥 四号 着陆点 东侧 约 330 公里  因此 拍摄 到 的 嫦娥 四号  只有 约 两个 像素 大   而  小 月球车   玉兔 二号  巡视 器  根本 看不见   
 1 月 18 日  美国 航天局 曾 发布 公报 预告  将 利用  月球 勘测 轨道 飞行器  对 嫦娥 四号 着陆点 进行 成像  并 表示  中 美 两家 航天 机构 达成协议  合作 产生 的 任何 重要 发现 都 将 于 2 月 在 维也纳 召开 的 联合国 和平利用 外层空间 委员会 科学 和 技术 小组 委员会 会议 上 分享  
 美国 航天局 还 在 公告 中 强调  与 中国 的 合作  透明  互惠  互利   符合 美国政府 和 国会 的 规定  并 表示 美国 计划 重回 月球  与 国际 伙伴 持续 展开 合作 至关重要  
 这 并 不是 美国 航天局 第一次 用  月球 勘测 轨道 飞行器  为 中国 探测器 成像  2013 年 12 月  该 飞行器 也 曾 为 嫦娥 三号 探测器 拍摄 照片  
  责任编辑  王炬鹏 </text>
    <text date="2019-01-31" id="ce_163" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/31/t20190131_31405349.shtml" title="容克说欧盟不会与英方就“脱欧”协议重新谈判">新华社 布鲁塞尔 1 月 30 日电  记者 任丽颖 　 王子 辰  欧盟委员会 主席 容克 30 日 就 英国议会 要求 修改  脱欧  协议 做出 回应  他 表示  欧盟 不会 与 英国政府 就  脱欧  协议 重新 谈判  
 容克 当天 在 欧洲议会 说  欧盟 与 英国 此前 达成 的  脱欧  协议 是 最好  也 是 唯一 的  脱欧  安排  欧盟 已 反复 表达 过此 立场  英国议会 下院 的 投票 结果 不会 改变 欧盟 的 态度  
 容克 表示  欧英 双方 都 曾 反复 清晰 地 表达 过 爱尔兰岛 上 不能 再设  硬 边界  这一 共同 立场  为了 防止 重蹈 历史 覆辙  需要  备份 安排  作为 一种  保险   
 欧盟  脱欧  谈判 首席代表 巴尼耶 当天 也 在 欧洲议会 表示  包含  备份 安排  的  脱欧  协议 是 欧盟 与 英国 艰苦 谈判 的 结果  容不得 重新 谈判  
 英国政府 此前 与 欧盟 达成 了 一份  脱欧  协议  本月 15 日  英国议会 下院 投票 否决 了 这份 协议  29 日  英国议会 下院 通过 一份 有关  脱欧  协议 的 修正案  要求 首相 特雷莎  梅 与 欧盟 谈判  用 新 方案 取代 现有 协议 中 有关  爱尔兰 边界问题  的 内容  这 意味着 英国政府 将 试图 与 欧盟 就  脱欧  协议 重新 展开 谈判  
 目前  爱尔兰 边界问题  是 整个  脱欧  协议 中 争议 最大 的 问题  根据 此前 达成 的  脱欧  协议  如果 英国 与 欧盟 在  脱欧  过渡期 内 无法 协商 出 一份 关于 英国 北爱尔兰 地区 贸易 的 更好 方案  在 过渡期 结束 时 将 启动  备份 安排   其 主要 内容 是 不 在 北爱尔兰 地区 与 欧盟 成员国 爱尔兰 之间 设置  硬 边界   即 避免 重新 设置 实体 海关 和 边防 检查 设施  但 这 一 安排 没有 明确 的 截止 日期  
 欧盟 与 英国 在 不 设置  硬 边界  问题 上 有 原则性 共识  但 另一方面  在 英国  脱欧  后  如果 英国 北爱尔兰 地区 与 爱尔兰 之间 仍然 一直 没有 边界  且 双方 的 人员 和 货物 仍 可 自由 来往  那么 英国 北爱尔兰 地区 事实上 就 与  脱欧  之前 无异  持 强硬  脱欧  立场 的 英国人 对此 表示 反对  
  责任编辑  苗苏 </text>
    <text date="2019-01-23" id="ce_164" keywords="C罗;葡萄牙" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/23/t20190123_31339116.shtml" title="C罗逃税案基本告终：支付大部分款项 C罗出庭认罪">
 葡萄牙 球星 克里斯蒂 亚诺  罗纳尔多 逃税 案 一度 引发 极大 关注  昨天  22 日   C 罗 重新 回到 西班牙 马德里  前往 法院 出席 庭审  同日 阿隆索 也 前往 法庭  不过 他 的 案子 可能 要 移交 更高 一级 法院  庭审 最终 延期  
 去年 C 罗 已经 同 西班牙 财政部 达成 和解 协议  并 已 支付 了 大部分 应缴 款项  但 按照 程序  C 罗 仍 需 亲自 出庭 认罪  他 带 着 他 的 妻子 一同 前往 法院  通往 法院 的 台阶 C 罗走 得 和 去 拿 金球奖 的 红毯 差不多  对于 球迷 的 签字 要求 也 是 有求必应  把 坏事 变成 好事  认罪 仪式 也 变得 风光 了 起来  
 这次 庭审 大约 持续 了 90 分钟  据 西班牙 多家 媒体报道  C 罗 当庭 承认 了 四项 税务 罪行  并 在 和解 协议 上 确认 签字  而 此前 尚未付清 的 款项  C 罗 已经 在 上周 付清  他 总共 付出 了 1880 万 欧元  至此  C 罗 逃税 案 已经 基本 告终  尽管 C 罗 被判 23 个 月 的 监禁  但 他 无需 去 监狱 服刑  在 出席 庭审 的 前一天  为了 避免 媒体 的 围堵  C 罗向 法院 申请 不 从 正门 进入  但 这 一 请求 遭到 了 拒绝  结束 庭审 后  C 罗 面对 媒体  只 透露 了 一句 话   就是 这样 了   
 与 C 罗 同日 出庭 的  还有 已经 退役 的 哈维  阿隆索  他 在 去年 3 月份 被 指控 逃税  与 C 罗 不同 的 是  哈维  阿隆索 并 不 希望 与 检方 妥协  只 希望 通过 法律 途径 证明 自己 的 清白  哈维  阿隆索 当天 出庭 后  马德里 地方法院 方面 宣布 庭审 延期  马德里 地方法院 需要 考虑 该案 是否 要 向 更 高 一级 的 法院 转移  因此 将 择日 再次 开庭  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2018-11-29" id="ce_165" keywords="双十一;阿根廷;投资;Bubble;中国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/29/t20181129_30901093.shtml" title="【中国那些事儿】中阿关系新时代“新”在何处？">11 月 28 日  国家 主席 习近平 在 阿根廷  号角 报   Clarin  发表 题为  开创 中 阿 关系 新 时代  的 署名文章  图片 来源   号角 报  网站 报道 截图 
 中国日报 网 11 月 29 日电   11 月 28 日  在 出席 二 十国集团 领导人 布宜诺斯艾利斯 峰会 并 对 阿根廷共和国 进行 国事访问 前夕  国家 主席 习近平 在 阿根廷  号角 报  发表 题为  开创 中 阿 关系 新 时代  的 署名文章  
 近年来  中国 同 阿根廷 和 拉美地区 国家 关系 取得 了 飞跃 式 发展  各 领域 互利 友好合作 成果 丰硕  中国 在 阿根廷 的 融资 服务 与 基础设施 投资 为 阿 经济 发展 提供 了 保障  另一方面  中国 制造  中国 技术 和 中国 市场 也 获得 了 阿根廷 企业 的 青睐  
 投资 互利 
 中国 在 阿根廷 投资 超过 100 亿美元  涵盖 基础设施 建设  能源  通信  农业 等 领域  创造 了 数以万计 的 工作岗位  
 据 路透社 11 月 28 日 报道  今年  中国 对 阿根廷 的 投资 有望 达到 自 马克里 总统 2015 年 上任 以来 的 最高 水平  阿根廷 投资 与 国际贸易 署 表示  自 2015 年 以来  中国 已 投入 36 亿美元  其中 大部分 用于 交通 和 基础设施 项目  
 
 中国 推动 阿根廷 经济 发展  图片 来源  路透社 网站 截图 
 11 月 9 日  阿根廷 投资 与 对外贸易 银行行长 兼 总统 特别 顾问 弗朗西斯科  卡 布雷拉 在 接受 新华社 记者 采访 时 表示   中国 与 阿根廷 之间 有着 十分 紧密 的 全面 战略伙伴 关系  在 这 一 关系 中  投资 与 贸易 是 两大 主题   
 卡 布雷拉 说   投资 带动 贸易 是 一个 更加 坚实  可 持续 的 结构  我们 也 可以 用 这种 方式 加深 两国之间 的 友谊   
 阿根廷 驻华大使 盖铁戈 表示   中国 对 阿根廷 来说 非常 重要  中国 是 阿根廷 的 第一 投资人   
 中国 将 持续 对 阿 投资  图片 来源  The   Bubble 网站 截图 
 另据 阿根廷 英文 新闻网 The   Bubble 报道  中国 在 拉美地区 的 基础设施 建设 越来越 多  美国 评级 公司 穆迪 表示  原因 很 简单  因为 中国 是 这些 行业 的 领军 企业 之一  与 欧洲 或 美国 相比  中国 的 成本 更 有 优势  而且 对 这些 技术 也 很 了解  例如  中国 企业 对 阿根廷 可 再生能源 倡议 RenovAr 非常 感兴趣  中方 积极参与 阿根廷 的 能源行业 以及 铁路  矿业 和 电动汽车 行业  
 贸易 互惠 
 中阿是 共同 发展 的 好 伙伴  目前  中国 是 阿根廷 第二 大 贸易 伙伴  第一 大 农产品 出口 目的地 国  2017 年  双边 贸易额 138 亿美元  与 建交 时 相比  增长 近 2300 倍  
 随着 中国 消费 升级  阿根廷 农产品 对 中国 出口 潜力 巨大  牛肉  鸡肉  鱼肉 和 葡萄酒  四大 明星 产品  在 中国 已有 一定 知名度  特色 农产品 不仅 赢得 了 中国 百姓 青睐  更 极大 地 推动 了 中拉 贸易 多元化 发展  
 
 盖铁戈及 夫人 维维 安娜 将 装 着 阿根廷 海产品 的 泡沫 箱递 至 夏 女士 手中  图片 来源  新华网 
 今年  双十 一  购物 节刚 开始 1 分钟  1 万份 阿根廷 牛腱 子肉 就 被 一抢而空  阿根廷 牛肉 为什么 如此 受 广大 中国 消费者 的 欢迎  阿中 生产  工业 和 贸易 商会 执行 主任 埃内斯 托  塔沃 阿达 解释 说   阿根廷 的 牛纯 靠 吃 牧草 生长  从 不吃 混合 饲料  加上 当地 水质 和 空气 都 很 优良  所以 牛肉 很 结实  脂肪 含量 较 低   
 阿根廷 驻华大使 盖铁戈 夫妇 去年 在  双十 一  当天 客串 了 一把 快递 员  将产自 阿根廷 的 红 虾 亲自 送到 上海 一位 消费者 家中  
 今年 的  双十 一   盖铁戈 再次 当起 了 义务 宣传员  盖铁戈 说   越来越 多 的 阿根廷 出口商 开始 登陆 中国 电商 平台  借助  双十 一   为 中国 消费者 提供 牛肉 等 阿根廷 明星 出口 产品   
 盖铁戈 表示   我们 有梅西  有 探戈  我们 希望 中国 市场 知道  阿根廷 还有 红酒  牛肉  虾  这些 也 是 阿根廷 的  大使    
  责任编辑  何欣 </text>
    <text date="2019-02-07" id="ce_166" keywords="新加坡" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/07/t20190207_31432944.shtml" title="遭劫持的新加坡注册船只获释 26名船员安全">在 中非国家 喀麦隆 遭劫持 的 一艘 新加坡 注册 船  昨天  2 月 5 日  获 释放  船上 26 名 船员 证实 安全  
 这艘 新加坡 注册 船 M  T   Barents   Sea 上周 在 喀麦隆 林贝  Limbe  的 炼油厂 卸货 时  疑因 商业 纠纷 被 当地 租船 方 DSC   Marine 和 携 AK  47 冲锋枪 的 武装 民兵 劫持  M  T   Barents   Sea 由 总部 设 于 新加坡 的 船舶 管理 公司 东方 太平洋 航运  Eastern   Pacific   Shipping  管理  当时 船上 被劫持 的 26 名 船员 来自 中国  菲律宾  印度  乌克兰 及 土耳其  该 公司 发文 称  M  T   Barents   Sea 已于 5 日 获释 并 离开 林贝 港口  船上 26 名 船员 全部 安全 无恙   央视 记者   邓雪梅  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-02-11" id="ce_167" keywords="印度" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/11/t20190211_31441840.shtml" title="假酒害死97名印度人"> 环球时报 综合 报道  据  今日 印度  网站 10 日 报道  印度 北方邦 和 北 阿 坎德 邦 发生 集体 假酒 中毒事件  已有 97 人因 喝 假酒 死亡  假酒 事件 的 重灾区 是 北方邦 城市 萨哈 兰 普尔  已有 47 人 死亡  22 人 处于 昏迷 状态  
 假酒 事件 发生 后  地方 政府 加大 对 制售 假酒 的 打击 力度  北方邦 首席 部长 约吉  阿 迪亚纳 斯 命令 警方 和 税务 机构 展开 15 天 联合行动  打击 假酒 交易  在 萨哈 兰 普尔  30 名 涉案人员 已 被 逮捕  与此同时  阿 迪亚纳 斯 宣布  将 发给 每名 死者家属 20 万 印度卢比  1 印度卢比 约合 01 元 人民币  慰问金  正在 接受 治疗 的 每名 受害者 5 万 印度卢比  
 对于 假酒 的 来源  政府 和 警方 说法不一  北方邦 警方 称  假酒 来自 北阿 坎德 邦  一名 村民 把 假酒 走私 到 萨哈 兰 普尔  北方邦 政府 则 表示  假酒 来自 临近 的 比哈尔邦  印度 社会党 主席 亚 达夫 指责 北方邦 和 北 阿 坎德 邦 的 人民党 政府  因 腐败  未 尽力 阻止 假酒 交易   
 英国  卫报  9 日 评论 称  在 印度  不少 穷人 由于 买不起 合法 正规 制作 和 出售 的 酒  只好 喝 非法 酿制 的 酒  这些 酒 很 便宜  但 酒 中 常常 掺杂 杀虫剂 等 化学物质 以 增强 酒劲   刘秀  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-02-14" id="ce_168" keywords="地球,火星车,尘暴,火星,太阳能电池板" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/14/t20190214_31480131.shtml" title="特写：再见，火星！再见，地球！——美国“机遇”号火星车谢幕“感言”">新华社 洛杉矶 2 月 13 日电   特写  再见  火星  再见  地球    美国  机遇  号 火星车 谢幕  感言  
 新华社 记者 谭 晶晶 
  快 醒来 吧   机遇  号  从 2005 年 起 我 就 一直 关注 你 在 火星 上 的 消息  那时 我 10 岁  现在 我 23 岁 了  盼 着 你 回来  将来 向 我 的 孩子 讲述 科学 的 意义   
  谢谢 你 为 人类 所 做 的 一切  我会 想念 你  总有一天  我们 会 在 火星 再 相见   
   
 我 是  机遇    号 火星车  你们 在 网上 写给 我 的 明信片  我 都 收到 了  谢谢你们 的 牵挂  2019 年 2 月 13 日  这 一天 我 永生 难忘  
 在 火星 上 工作 了 15 年 后  今天 我 的 任务 正式 画上 了 句号  在 宣布 使命 终止 的 那个 瞬间  美国 航天局 喷气 推进 实验室 的 项目 主管 和 伙伴 们 相拥 而泣  5000 多个 日日夜夜 的 隔空 相伴  化作 一声声 叹息 和 祝福  网络 上 朋友 们 的 信息 如 雪片 般涌来  为 我 的 谢幕 伤感 惋惜  
 不想 说 再见  
 去年 5 月底  一场 猛烈 的 尘暴 席卷 了 火星  覆盖 了 火星 表面 的 四分之一  我 的 太阳能 电池板 无法 接收 到 足够 的 光照  随后 陷入 休眠  
  天 越来越 黑  我 的 电量 不足 了   去年 6 月 10 日  我 向 地球 发出 最后 一条 消息  之后 就 与 你们 失联 了  我 搭载 的 负责 通信 的 无线电 模块 和 内部 时钟 等 都 出现 了 问题  
 那一刻  我 很 无助  我 知道 你们 担心 着 我  我 的 团队 伙伴 们 夜以继日 地 研究 挽救 我 的 方案  过去 8 个 多月  他们 始终 没有 放弃  通过 美国 航天局  深空 网络  天线 发送 了 一千多 条 任务 指令 来 呼唤 我  已经 尽 了 全力  
 请 不要 为 我 哭泣  
 我 的 设计 寿命 只有 90 天  如今 已 在 火星 上 工作 了 15 年  远远 超期服役  我 在 这个 红色 星球 表面 的 总 行驶 里程 超过 45 公里  创造 了 人类 探测器 在 外星 的 最长 行驶 距离 纪录  
 时光倒流 至 2004 年 1 月  在 历经 近 7 个 月 的 飞行 后  我 和 我 的 孪生姐妹  勇气  号 火星车 相继 登陆 火星  找寻 这个 红色 星球 上水 和 生命 的 踪迹  
 从 踏上 火星 那 一刻起  我 的 团队 伙伴 们 紧密 合作  为 我 设计 最 有利 的 前进 路线  帮助 我 行驶  克服 路途 中 的 各种 曲折 坎坷  
 旅居 火星 15 年间  我 发回 了 近 22 万张 照片  包括 15 张 火星 360 度 彩色 全景图  找到 在 有 水 环境 中 形成 的 赤铁矿  发现 了 火星 上 有 水 的 证据 以及 可能 适合 微生物 生存 的 环境  
 旅居 火星 期间  我 也 曾 经历 不少 险情  2005 年  我 曾 陷入 沙地 两个 多月  在 地面 团队 的 操作 下 一 厘米 一 厘米 地 蠕动 才 摆脱困境  2007 年  火星 上 一场 大型 尘暴 让 我 与 地球 的 通信 也 中断 数天  由于 受到 过 尘暴 侵袭  我 的 太阳能 电池板 再也 无法 充满 电  我 的 左右两个 前轮 均 发生 过 故障  走路  一瘸一拐   每次 发生 险情 后  我 都 能 接着 工作  但 这 一次  我 的 运气 没 那么 好  
 希望 我 的 伙伴 们    好奇  号 火星车   洞察  号 无人 探测器   火星 2020  探测车   能 接过 我 的 接力棒  不畏 风险  勇往直前  继续 探索 火星 奥秘 的 旅程  希望 我 的 故事 能 激励 地球 上 更 多 年轻 科学家 和 工程师 加入 太空 探索 的 行列  
 别 了  美丽 的 地球  别 了  神奇 的 火星  在 人类 探索 太空 的 无尽 道路 上  我们 终会 再 相见  
  责任编辑  王炬鹏 </text>
    <text date="2018-11-29" id="ce_169" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/29/t20181129_30898089.shtml" title="习近平同西班牙首相桑切斯共同会见中西企业顾问委员会双方代表">新华社 马德里 11 月 28 日电  记者 魏 建华  当地 时间 11 月 28 日  国家 主席 习近平 在 马德里 同 西班牙 首相 桑切斯 共同 会见 中西 企业顾问 委员会 双方 代表  
 习近平 首先 祝贺 中西 企业顾问 委员会 正式 成立 并 召开 第一次 大会  称其为 深化 两 国 经贸合作 的 重要 平台  是  强强联合  优势互补  的 合作 新 模式  习近平 指出  中西 建立 全面 战略伙伴 关系 13 年来  两 国 经贸合作 成果 丰硕  双方 共建  一带 一路  不乏 成功 范例  两 国 加强 战略 对接  实现 优势互补  有助于 促进 亚欧 互联互通  推动 世界 经济 更加 开放  包容  平衡 发展  希望 西班牙 继续 用 好 中国 国际 进口 博览会 这一 公共 平台  充分 展示 西班牙 国家 形象  一流 产品  技术 和 服务  获取 更 多 商机  推动 中西 经贸合作 再 上 新台阶  
 习近平 感谢 两 国 企业家 长期以来 为 中西 经贸合作 发展 作出 的 不懈努力  相信 在 两国 企业家 和 工商界 共同努力 下  新 时期 中西 互利 共 赢 的 经贸合作 必将 谱写 更加 辉煌 的 新篇章  给 两国 和 两国人民 带来 更 多 福祉  
 桑切斯 表示  西中 企业顾问 委员会 在 习近平 主席 对 西班牙 进行 历史性 访问 之际 成立  恰逢 其时  在 这个 充满 变化 的 时代  西班牙 越来越 关注 亚洲  尤其 是 重视 日益 走向世界 的 中国  今天 的 中国 经济  文化 都 充满 着 活力  已经 是 世界 经济  贸易 强国  是 西班牙 的 重要 贸易 伙伴 和 主要 出口 目的地 之一  西班牙政府 支持 促进 西中 两国 经贸  投资 合作  支持 两 国 企业界 加强 联系  
 丁 薛祥  杨洁篪  王毅  何立峰 等 参加 会见  
  责任编辑    苗苏 </text>
    <text date="2019-01-25" id="ce_170" keywords="中导条约;美国;俄罗斯" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/25/t20190125_31357449.shtml" title="美称将继续与俄磋商《中导条约》 仍有回旋余地">最近 一段时间 来  美国 一直 威胁 要 退出  中 导 条约   不过 在 24 日  美国国务院 负责 军控 和 国际 安全 事务 的 副 国务卿 安德烈 娅  汤普森 表示  美国 目前 并 没有 就 是否 退出  中 导 条约  做 最后 决定  美俄 两国 将 继续 就  中 导 条约  问题 展开 磋商  
 汤普森 当天 重申  如果 俄罗斯 不能 按照 美国 的 要求  停止 违反  中 导 条约  的 行为  美国 将会 按照 之前 的 计划  从 2 月 2 日 开始 暂停 执行  中 导 条约   不过 她 强调 说  这一 问题 仍 有 回旋 的 余地  美国 目前 并 没有 就 是否 退出  中 导 条约  做出 最后 决定  1 月 30 日  中  美  俄  法  英五 核大国 将 在 北京 召开 会议  届时 她 将 利用 这个 机会  与 俄罗斯 副外长 亚布 科夫 继续 磋商  中 导 条约  问题  
 1 月 15 日  美俄 双方 就  中 导 条约  问题 在 日内瓦 展开 磋商  汤普森 指责 俄罗斯 违约  并 明确 表示 如果 俄方 不 销毁  违约 的  9M729 型 导弹  就 将 于 2 月 2 日 开启 退约 进程  而 俄方 则 反驳 称  9M729 型 导弹 并 不 违反 条约  
 而 在 23 日 的 时候  俄罗斯 在 莫斯科 郊外 举行 关于 9M729 型 导弹 问题 的 吹风会 和 展示 活动  俄军方 称  该 导弹 的 实际 射程 为 480 公里 左右  而 美国 方面 并 没有 拿出 客观 数据 证实 该 导弹 违约  俄罗斯 副外长 里亚布 科夫 也 在 吹风会 上 表示  美国 要求 俄 销毁 所有 9M729 型 导弹 的 做法 是 不能 接受 的  希望 在 此次 活动 上 提供 的 导弹 数据 能 推动 美国 有关 方面 的 思考  为 两国 就 维持  中 导 条约  再次 展开 对话 创造 机会  他 强调 说  即使 在 美国 所 提出 的 2 月 2 日 相关 期限 截止 后  两国 也 有 义务 履行  中 导 条约   
 不过 针对 俄方 的 说法  汤普森 在 24 日 表示  仅仅 是 静态 地 展示 导弹  根本无法 证明 导弹 的 真实 射程  根据 美国 掌握 的 数据  9M729 型 导弹 的 实际 射程 超过 了 5000 公里  此外 她 还 暗示  俄罗斯 在 导弹 试验 中 做 了 手脚  以 人为 操纵 试验 结果  
  中 导 条约  全称  苏联 和 美国 消除 两 国 中程 和 中短程 导弹 条约   由 美苏 两 国 领导人 在 1987 年 12 月 签署  条约 规定 两 国 不再 保有  生产 或 试验 射程 在 500 公里 至 5500 公里 的 陆基 巡航导弹 和 弹道导弹  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2018-11-26" id="ce_171" keywords="中国扶贫;世界银行行长;改革开放;精准扶贫;贫困" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/26/t20181126_30868181.shtml" title="消除贫困、改善民生 中国成世界扶贫典范">据 美国 多维 新闻网 报道  日前  改革开放 与 中国 扶贫 国际 论坛 在 北京 开幕  联合国 秘书长 古 特雷斯 向 论坛 发来 贺信  世界 银行行长  联合国开发计划署 署长  国际 农发 基金 总裁 等 分别 在 开幕式 上 致辞  报道 称  来自 联合国  世界银行  亚洲 基础设施 投资银行 等 11 个 国际 组织 和 51 个 国家 的 政界人士  智库 学者  企业 领袖 和 各 方面 代表 畅所欲言  共议 中国 减贫 启示  
 另据 俄罗斯 卫星 通讯社 报道  世界 银行行长 金墉 在 北京 举行 的 改革开放 与 中国 扶贫 国际 论坛 期间 表示  中国 最高层 强有力 的 政治 支持 以及 扶贫 专门机构 是 中国 减贫 顺利 推进 的 重要 经验  
 金墉 表示  在 改革开放 40 年内  8 亿多 中国 人 摆脱 了 贫困  中国 在 世界 经济 中 的 占 比 从 1978 年 的 15 提升 到 今天 的 15  人均收入 从 1978 年 的 300 美元 增加 了 20 多倍  2017 年 达到 7300 美元  中国 距离 消除 极端 贫困 已经 不远  越来越 多 的 国家 将 中国 看成 一个 发展 典范  因此 理解 中国 的 改革 对于 世界 其他 国家 日益 重要  
 中国 始终 把 消除 贫困  改善 民生 和 实现 共同富裕 作为 宗旨  中国 现在 已 成为 全球 最早 实现 联合国 千年 发展 目标 中 减贫 目标 的 发展中国家  
 这些 成就 的 背后 原因 有 四  第一  市场机制 的 引入 给 农民 自由 的 选择  增加 了 农民 的 就业机会  让 市场 在 社会 经济 中 发挥 决定性 的 作用  中国 重视 工业 和 制造业 的 发展  让 农村 低收入 人群 在 工业化 和 城市化 的 发展 进程 中 受益  第二  改革开放 以来  中国 推动 农业 采用 先进 技术  不断 提高效率  从根本上 有利 农业 现代化 和 农民收入 水平 的 提高  第三  我国 注重 服务业 基础设施 的 改善  帮助 偏远地区 的 人们 享受 到 更 多 服务  第四  我国 重视 教育 的 发展  大力提高 农村 地区 人们 的 受 教育 程度  也 促进 了 农村 经济 的 发展  
 随着 改革开放 逐渐 巩固   开发式 扶贫  成为 中国 增长 政策 的 旗帜  中国 扶贫 也 积累 了 很多 经验  首先  从 一 开始  扶贫 工作 就 得到 中国政府 强有力 的 支持  中国 领导人 近年来 将 消除 绝对 贫困 作为 三大 攻坚战 之一  这种 强有力 的 领导力 为 各级 政府 在 所 辖 地区 或 职责 范围 内 开展 扶贫 定下 基调  其次  中国 还 建立 了 扶贫 的 专门机构  扶贫开发 领导小组 和 地方 贫困地区 开发 办公室 始终 是 减贫 的 重要 参与者  这些 机构 设计 扶贫 政策  并 因地制宜 地 实施 这些 政策  最后  中国 展开 了 精准 扶贫  细化 了 贫困 瞄准 政策  从 一 开始 的 全国 范围 推进  到 西部 大 开发 战略 广泛 的 区域性 政策 以及 先 选择 贫困县  再 到 贫困村  最后 到 贫困户  过去 5 年  以 7000 万 贫困户 的 数据库 为 基础 的  精准 扶贫  指导 政府 在  最后 一 公里  瞄准 剩余 贫困人口 的 工作  
 关于 未来 中国 扶贫 工作 的 趋势  第一  中国 将 对 农村 的 脱贫 工作 进行 扫尾  解决 深度 贫困 的 问题  针对 剩余 的 深度 贫困人口  继续 建立 一个 可 持续 的 机制 和 制度 来 解决问题  第二  要 继续 推进 城市化  改变 结构  为 扶贫 工作 打下基础  第三  继续 坚定不移 地 推进改革 开放  推进 贸易 自由化  并 让 将来 的 脱贫 工作 和 正在 进行 的 乡村 振兴 战略 相对 接   受访 专家  中国社会科学院 农村 发展 研究所 研究员   党国 英  祖   鸿 采访 整理  
  责任编辑  秦爽 </text>
    <text date="2019-01-24" id="ce_172" keywords="美方;阿富汗;塔利班;哈利勒扎德;美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/24/t20190124_31343351.shtml" title="“边打边谈” 美国证实与阿富汗塔利班对话">美国政府 22 日 证实  美方 代表 与 阿富汗 塔利班 代表 当天 在 卡塔尔 首都 多哈 对话  
 前一天  塔利班 武装人员 袭击 阿富汗 一座 军事基地  致死 至少 36 人  路透社 报道  塔利班 近期 频频 发动 袭击  意图 增加 谈判 筹码  
  首次 证实  
 美国国务院 一名 发言人 22 日 证实  由 美国政府 阿富汗 和解 事务 特别 代表 扎尔 梅  哈利勒 扎德 带队  一个  跨部门 小组  当天 在 多哈 与 塔利班 多名 代表 对话  
 资深 外交官 哈利勒 扎德 在 阿富汗 出生  去年 9 月 出任 现有 职务  按照 法新社 说法  哈利勒 扎德 与 阿富汗 代表 先前 面谈 多次  但 美方 一直  遮遮掩掩   没有 公开 承认  这次 证实 是 首次  
 阿富汗 塔利班 21 日 发表声明  说 塔利班 代表 当天 在 多哈 与 美方 代表 见面  次日 将 接着 谈  
 美方 与 塔利班 上 一轮 对话 上 月 中旬 在 阿拉伯联合酋长国 首都 阿布扎比 举行  双方 原定 本 月初 继续 谈  由于 就 对话 地点 和 议程 产生分歧 而 停滞  
 美联社 报道  美方 希望 把 阿富汗 政府 拉 入 对话  让 塔利班 与 阿富汗 政府 代表 直接 谈  遭到 塔利班 拒绝  
 塔利班 以 外国 军队 撤出 阿富汗 为 政治 诉求  坚称 阿富汗 国内 冲突 与 美军 直接 相关  对话 对象 必须 是 美国  这一 组织 拒绝 与 阿富汗 政府 直接对话  指认 后者 是  傀儡   
   边 打边 谈   
 美国 在 阿富汗 现有 大约 14 万名 军人  名义 是 培训 和 协助 阿富汗 军队  
  华盛顿邮报  本月 早些时候 以 多名 美国 官员 为 消息 源 报道  按照 总统 唐纳德  特朗普 的 指示  军方 正在 草拟 从 阿富汗 撤回 数千名 军人 的 计划  其中 两名 白宫 高级官员 说  特朗普 原先 要求 撤走 一半 驻 阿美军  现阶段 规划 中 的 撤离 人数  比 7000 人少 得 多   
 赴 多哈 会晤 塔利班 代表 前  哈利勒 扎德 在 阿富汗 首都 喀布尔 会晤 阿富汗 总统 阿什 拉夫  加尼  承诺 美方 将 继续 向 阿方 军队 提供 安全 支持  
 哈利勒 扎德 在 社交 媒体 上 说  他 与 加尼 一致 认为  在 准备 与 塔利班 和平谈判 期间   军事 压力 有 必要   
 美国 和平 研究所 亚洲 项目 副 主席 安德鲁  怀尔德 说   美国政府 的 公开 政策 是  边 打边 谈   我们 因而 不必 惊讶 于 塔利班 采取 相同 策略  发动 重大 袭击  以 提升 他们 在 谈判桌上 的 地位   
 塔利班 武装人员 21 日用 自杀式 汽车 炸弹 袭击 阿富汗 东部 瓦尔达 克省 首府 迈丹 沙赫尔 一座 军事基地  塔利班 当天 发表声明   认领  这起 袭击  
 阿富汗 国家 安全局 22 日 说  袭击 造成 36 人 死亡  58 人 受伤  不过  瓦尔达 克省 安全部门 一名 官员 和 喀布尔 两名 安全部门 官员 同一天 告诉 媒体  至少 72 人 死亡  这些 官员 要求 不 公开 姓名  
 美联社 报道  这座 基地 归 阿富汗 国家 安全局 使用  而 国家 安全局 是 阿富汗 装备 最 精良  训练 最有素 的 机构 之一  这次 损失  前所未有    吴宝澍   新华社 专 特稿  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2019-02-12" id="ce_173" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/12/t20190212_31450543.shtml" title="韩美草签驻军费分担新协定 韩方支出费用加码">韩国 和 美国 代表 10 日 草签 第十 份 驻 韩美军 费用 分担 协定  规定 韩方 分摊 大约 92 亿美元  比 上一年 增加 82  
 这份 协定 有效期 一年  双方 几个 月 内 可能 再次 着 手续 约 谈判  
  费用 加码  
 经过 多轮 谈判  韩美 双方 谈判代表 10 日 草签  防卫 费 分担 特别 协定   确定 韩方 2019 年 承担 103 万亿韩元  约合 924 亿美元  美军 驻 韩 所 需 费用  
 依照 韩美 上 一份 军费 分担 协定  韩方 每年 负担 大约 9600 亿韩元  86 亿美元   占 美军 驻 韩 支出 的 大约 40  
 韩国 外交部 当天 发表声明  说 两国 一致 认为   在 朝鲜半岛 局势 迅速 变化  的 情况 下  有 必要  稳定  保持 美军 在 韩 军事 部署  
 美方 代表  副 助理 国务卿 蒂 莫西  贝茨 在 双方 草签 协定 前 说  韩方 所 作 费用 承诺 显现 韩方 对 韩美 联盟 的 支持  
 韩国 外交部 长官 康京 和 当天 说    谈判  过程 漫长  但 最终 非常 成功   
 韩美 签署 的 第九 份 驻 军费 分担 协定 有效期 5 年  2018 年 12 月 31 日 到期  双方 从 去年 3 月 开始 续约 谈判  
 谈判 期间  美方 突然 提出 希望 韩方 每年 承担 超过 14 万亿韩元  125 亿美元  美军 驻 韩 支出  韩方 则 坚持 上限 是 1 万亿韩元  89 亿美元   谈判 一度 陷入僵局  
 路透社 10 日 报道  双方 分歧 一度 引发 一种 猜测  即 美国 总统 唐纳德  特朗普 可能 撤出 部分 驻 韩美军  韩国 外交部 10 日 说  美方 承诺 不会 调整 驻 韩 部队 规模  
 第十 份 协定 将 在 双方 正式 签署 并 在 韩国国会 获得 通过 后 生效  
 韩方 所 承担 驻军 费用 中  大约 七成 用于 支付 大约 8700 名 韩方 雇员 的 工资  后者 为 美军 提供 行政  技术 等 服务  美军 去年 说  如果 韩美 无法 就 新 驻军 费用 协定 达成 一致  将 强制 韩方 雇员 从 今年 4 月 中旬 开始 休假  
  一年 一谈  
 韩美 先前 签署 的 驻 军费 分担 协定 有效期 通常 为 3 年 至 5 年  这次 草签 的 协定 仅 一年 有效  
 美方 先前 在 谈判 中 要求 驻 军费 分担 协定 一年 一谈  韩方 作出 妥协  同意 美方 要求  
 韩联社 报道  美方 以 仍 在 全面 评估 与 盟国 的 防务 费用 分担 为 由  坚持 将 这次 协定 的 有效期 定为 一年  一些 分析 人士 说  特朗普 可能 要求 盟国 承担 更 多 驻军 费用  以 凸显 外交 成果  为 在 明年 总统 选举 中 赢得 选民 支持  加 分   
 上 世纪 50 年代 朝鲜战争 结束 后  美国 在 韩国 驻扎 军队  现有 兵力 将近 29 万人  韩美 1991 年 起 先后 签订 9 份 美军 驻 韩军 费用 分担 协定   安晓萌   新华社 专 特稿  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2018-12-11" id="ce_174" keywords="特朗普;互动;接触;会面;阵营" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/11/t20181211_31000902.shtml" title="特朗普阵营被指曾与俄“广泛接触” 美媒：至少14名成员参与互动">参考消息 网 12 月 11 日 报道   美媒称  检察官 近 两周 提交 的 新 法庭 文件 显示  俄罗斯 的 接触 范围 比 此前 已知 的 更加 广泛  在 竞选 和 总统 过渡 期间  俄罗斯 人士 总共 与 至少 14 名 特朗普 阵营 成员 互动 过  
 据 美国  华盛顿邮报  网站 12 月 9 日 报道  2015 年 11 月  特朗普 的 私人 律师 迈克尔  科恩 曾 与 一名 俄罗斯 人 交谈  后者 声称 是 在 俄罗斯联邦  受到 信任 的 人   提议 在 竞选 时 形成  政治 合力  和  政府 层面 的 合力   还 曾多次 提议 特朗普 和普京 会面  
 报道 称  有关 此事 的 细节 与  嗡嗡 喂  新闻 网站 最先 曝光 的 科恩 当时 与 俄罗斯 运动员 德米特里  克洛 科夫 的 互动 相符  克洛 科夫 曾 是 奥运会 举重 运动员  后来 成为 企业家  据 知情 人士 透露  克洛 科夫 的 妻子 曾 在 2015 年 10 月 主动 与 伊万 卡  特朗普 联系  自称 与 俄罗斯政府 有 关系  可以 帮助 她 的 父亲 在 莫斯科 建 一座 特朗普 大楼  
 知情 人士 称  伊万 卡 不 认识 这名 女子  但 将 她 的 联系方式 转发给 了 科恩  科恩 后来 与克洛 科夫 取得 了 联系  特别 检察官 近 几周 还 透露  科恩 与 克里姆林宫 就 在 莫斯科 修建 特朗普 大楼 一事 进行 了 沟通  
 报道 指出  还有 一些 接触 直接 来自 俄罗斯政府  俄罗斯 驻美 大使 谢尔盖  基斯 利亚克 曾 在 共和党 全国 大会 上 与 特朗普 的 几位 顾问 会面  包括 当时 的 参议员 杰夫  塞 申斯  
 特朗普 的 助手 卡特  佩奇 曾称  他 2016 年 7 月 在 莫斯科 发表 讲话 后  俄罗斯 副 总理 阿尔卡 季  德 沃尔科 维奇 跟 他 打 了 招呼  
 据 报道  2016 年 6 月  特朗普 的 儿子 小 唐纳德  特朗普 曾 与 一名 俄罗斯 律师 会面  有人 告诉 他 该 律师 将 提供 有关 希拉里 的 黑料  安排 此次 会面 的 是 亿万富翁  莫斯科 开发商 阿拉斯  阿加 拉罗 夫 和 他 当 流行 歌星 的 儿子 叶明  
 报道 称  俄罗斯 人士 一再表示 特朗普 与 普京 会面 或许 是 个 好 主意  莫斯科 一家 与 俄罗斯外交部 有 关系 的 智库 的 负责人 伊万  季莫费 耶夫 曾 与 特朗普 的 外交政策 顾问 乔治  帕帕佐普洛斯 讨论 特朗普 与 普京 会面 事宜  
 报道 称  特朗普 阵营 成员 与 俄罗斯 人士 之间 的 一些 互动 是 低级 的  关乎 商业 投机 的 讨论  但 曾 在 奥巴马 任内 担任 驻 俄 大使 的 迈克尔  麦克 福尔 说  俄罗斯 人会 注意 到 特朗普 助手 与 俄方 接触 的 意愿  
 他 说   我 认为 俄方 将 支持 这些 接触  并 将 它们 视为 一种 建立 对 普京 及其 政府 有用 的 关系 的 方式   
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2019-01-28" id="ce_175" keywords="委内瑞拉" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/28/t20190128_31370469.shtml" title="美外交人员暂停撤离委内瑞拉">根据 委内瑞拉 外交部 26 号 的 声明  为了 达成 与 美国 建立 两 国 利益 代表处 的 协议  两 国 使馆 剩余 工作人员 将 继续 在 原 使馆 所在地 工作  这 也 就 意味着  目前 尚未 撤离 委内瑞拉 的 美国使馆 剩余 工作人员 仍 可 在 未来 30 天内 留在 委内瑞拉 境内  下面 一起 来看 前方 记者 发回 的 报道  
 央视 记者   高雪  现在 是 当地 时间 27 号 上午  我们 所在 的 区域 是 美国 驻 委内瑞拉 使馆 所在 的 地区  今天 我们 在 这里 并 没有 看到 更 多 额外 的 安保 措施  美国使馆 院内 也 还 停放 着 很多 车辆  说明 人员 并 没有 完全 撤离  我们 在 跟 安保 人员 交流 时  他们 也 告诉 我们 28 号 使馆 将 正常 上班  
 23 号  委内瑞拉 反对派 领导人 瓜伊多 自称 是 委内瑞拉  临时 总统   并 获得 美国 等 一些 国家 的 认同  马杜罗 随后 宣布 与 美国 断绝 外交关系  并 要求 美国 驻 委内瑞拉 使馆 所有 外交人员 在 72 小时 内 撤离 
 随后 美国国务院 发布 安全 警示  称因  安全 原因  要求 驻 委内瑞拉 使馆 部分 非核心 人员 撤离  委内瑞拉 和 美国 分别 在 25 号 撤回 部分 驻 对方 国家 使馆 的 工作人员  
 对于 这一 外交 风波  委内瑞拉 分析 人士 表示  事件 起因 是 美国政府 承认 委内瑞拉 反对派 领导人   瓜伊多   为 委内瑞拉  临时 总统   根据 委内瑞拉 宪法  马杜罗是 通过 选举 合法 产生 的 国家 领导人  美国 此举 旨在 否认 2018 年 5 月 委内瑞拉 大选 结果  
 委内瑞拉   政治 分析 人士   艾里克  目前 我们 要是 联系 委内瑞拉政府  不是 去 找瓜 伊多  我们 联系 的 政府 还是 马杜罗 总统  委内瑞拉 没有 别的 总统  这是 委内瑞拉 民众 的 意愿  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2018-11-20" id="ce_176" keywords="塔利班代表;消息人士;和平协议;阿富汗;哈利勒扎德" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/20/t20181120_30823056.shtml" title="美希望阿富汗政府与塔利班明年达成和平协议">美国 新任 阿富汗 和解 事务 特别 代表 扎尔 梅  哈利勒 扎德 18 日 说  希望 阿富汗 政府 与 塔利班 明年 4 月 20 日前 达成 和平 协议  
 消息人士 同一天 公开 塔利班 代表 与 哈利勒 扎德 在 卡塔尔 对话 的 部分 细节  双方 先前 对话 三天  但 就 多项 议题 没有 达成 一致  
  和平 协议  乐观   
 哈利勒 扎德 18 日 在 阿富汗 首都 喀布尔 斡旋  他 告诉 媒体 记者  希望 美国  阿富汗 政府 与 塔利班  明年 4 月 20 日前 达成 一份 和平 协议   
 阿富汗 总统 选举 定于 明年 4 月 20 日 举行  
 路透社 报道  这名 出生 在 阿富汗 的 美国 外交官 对 和平 协议 持  审慎 乐观  态度  他 上 月 在 卡塔尔 与 塔利班 代表 直接对话  
 哈利勒 扎德 18 日 说  三方 对话 结束 以后  将 迎来  一个 和平  成功 的 阿富汗  一个 不会 对 自身 和 国际 社会 构成威胁 的 国家   
 按照 美联社 的 说法  哈利勒 扎德 据信 18 日 与 阿富汗 总统 阿什 拉夫  加尼 会面  哈利勒 扎德 可能 向 加尼 施压  希望 阿富汗 政府 与 他 的 谈判 团队  站成 一队   
 塔利班 发言人 暂时 没有 回应 哈利勒 扎德 的 说法  不过  两名 塔利班 高层人士 以 不 公开 姓名 为 条件 告诉 路透社 记者  塔利班 领导层 将 向 哈利勒 扎德 开出 新 的 谈判 条件  这一反 政府 武装 上 月 开出 谈判 条件  包括 让 有关 方面 接受 塔利班 认可 的 驻 阿美军 撤离 时间表  释放 塔利班 被捕 人员  
  三天 会晤 无果   
 塔利班 发言人 扎 比 乌拉  穆贾 希德 10 月 13 日向 媒体 证实 塔利班 代表 与 哈利勒 扎德 及 多名 美方 官员 在 卡塔尔 首都 多哈 会面  没有 提及 更 多 细节  
 一名 塔利班 成员 和 一名 熟悉 这一反 政府 武装 的 消息人士 18 日以 不 公开 姓名 为 条件 向 美联社 记者 证实  塔利班 代表 与 哈利勒 扎德 曾 在 卡塔尔 会晤 三天  
 按照 这 两名 消息人士 的 说法  前任 赫拉特 省 塔利班 头领 海鲁 拉  开尔赫瓦  前 塔利班 军事 头领 穆罕默德  法兹勒 参与 会晤  开尔赫瓦  法兹勒 属于 塔利班 10 月 31 日 证实 加入 塔利班 多哈 办事处 的 5 人  这 5 名 塔利班 成员 曾 被 拘押 在 古巴 关塔那摩湾 美国 海军基地 监狱  美国政府 2014 年 5 月 以 这 5 人 换回 前 驻 阿富汗 美军 逃兵 鲍  伯格 达尔  
 另一名 了解 会晤 情况 的 消息人士 告诉 美联社 记者  塔利班 迫切要求 推迟 总统 选举  组建 由 中间派 领导 的 临时政府  这一反 政府 武装 推举 宗教 学者 阿卜杜勒  萨 塔尔  茜 拉特 出任 临时政府 领导人  
 这名 消息人士 说  哈利勒 扎德 提议 在 6 个 月 内 达成 和平 协议  但 塔利班 认为  时间 太短   这一反 政府 武装 同样 拒绝 哈利勒 扎德 提出 的 停火协议  说 双方 无法 就 释放 囚犯  开设 塔利班 办事处 和 解除 对 塔利班 成员 的 旅行 禁令 等 事宜 达成 一致   包雪琳   新华社 专 特稿  
  责任编辑  沈菁 </text>
    <text date="2019-02-07" id="ce_177" keywords="春节" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/07/t20190207_31433811.shtml" title="中国新年音乐会在爱尔兰都柏林举行">中国 新年 音乐会 5 日晚 在 爱尔兰 首都 都柏林 举行  爱尔兰 总统 希金斯  中国 驻 爱尔兰 大使 岳晓勇 等 中 爱 两国 各界人士 800 多人 出席  共庆 中国 新春佳节  
 音乐会 在 爱尔兰 国家 音乐厅 举行  当晚  国家 音乐厅 内 张灯结彩  舞台 上方 和 背景 板上 分别 悬挂 着 4 个 巨大 的 红色 灯笼 和 两个 鲜红 的 中国 结  在 灯光 的 照耀 下 格外 醒目  
 本次 音乐会 由 爱尔兰 国家 交响乐团 和 北京 演艺 集团 共同 举办  爱尔兰 国家 交响乐团 和 3 位 来自 中国 的 民族乐器 演奏家 联袂 为 观众 呈现 了 一场 听觉 盛宴  
 音乐会 演出 曲目 以 中国 著名 作曲家  中国音乐家协会 主席 叶小纲 创作 的 音乐 为主  同时 还 演奏 了  春节 序曲   赛马  等 名曲  叶小纲 创作 的  锦绣 天府  优美 灵动  仿佛 在 听众 眼前 展现 了 一幅 风景秀丽 的 中国 山水画  钢琴 协奏曲  星光  充满 梦幻  仿佛 将 人 置身于 星辰 闪烁  烟波浩渺 的 太空   广东音乐 组曲  让 人 领略 了 中国 民间 音乐 的 特有 韵味  演出 受到 观众 热烈欢迎  
 岳晓勇 在 音乐会 上 表示  音乐 无国界  此次 音乐会 将 在 中 爱 两国 观众 的 心灵 间 架起 一座 沟通 的 桥梁  增进 两国人民 的 相互了解  促进 两 国 文化交流  
 本次 音乐会 是  欢乐 春节  都柏林 中国 新年 庆典活动 的 一部分  庆典活动 由 都柏林 市政厅 于 2008 年 倡议 发起  中爱 双方 共同 参与  至今 已 连续 举办 12 年  今年 的 庆典活动 为期 17 天  将 于 2 月 17 日 结束   记者 张琪  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-02-06" id="ce_178" keywords="伊朗" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/06/t20190206_31430792.shtml" title="伊朗拟同意建设通往印度的海底天然气管线">新华社 德黑兰 2 月 5 日电   据 伊朗 媒体报道  伊朗 石油部长 赞加 内 5 日 表示  伊朗 拟 同意 建设 一条 通往 印度 的 海底 天然气 输气管 线  
 伊朗 塔斯 尼姆 通讯社 援引 赞加 内 的话 报道 说  这一 管线 建设项目 由 俄罗斯 方面 提出  伊朗 对此 表示 欢迎  
 他 说  该 管线 计划 经 阿曼 海  印度洋 海底  将 伊朗 天然气 输送到 印度 古吉拉特邦  目前 俄罗斯 正在 跟踪 这一 项目  
 另据 俄罗斯 媒体报道  印度 驻 俄罗斯 大使 瓦尔 马 近日 表示  印度 对 拟议 中 的 伊朗  巴基斯坦  印度 天然气 管线 感兴趣  目前 正在 研究 各种 可能 的 技术 方案  待 作出 决定 后会 与 俄方 联系  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-02-07" id="ce_179" keywords="美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/07/t20190207_31433181.shtml" title="美国旧金山发生燃气管道爆炸事故">
 当地 时间 2 月 6 日 下午 1 时  美国 旧金山市 的 一个 街区 发生 燃气管 道 爆炸 事故  爆炸 导致 一间 餐厅 发生 火灾  失踪 的 五名 餐厅 工人 已经 被 找到  该 爆炸 无 人员伤亡 的 报告  消防 部门 表示 在 爆炸 发生 时  有 一组 工人 正在 该 路段 使用 挖掘机 施工  爆炸 原因 是否 与 施工 有关  还 在 调查 中   央视 记者   傅小腾  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-02-04" id="ce_180" keywords="开门过大年;中国;新春佳节;大使馆;记者王国安" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/04/t20190204_31426793.shtml" title="中国驻泰国使馆“开门过大年”活动宾客纷至">中新社 曼谷 2 月 3 日电    记者   王国 安  中国 驻 泰国 大使馆 2019 年  开门 过大年  活动 3 日 进入 第二天  各界 宾客 纷至沓来  共庆 新春佳节  
 当天  使馆 分 两批 接待 了 泰国 大理院 院长 奇普  立法 议会 第一副 主席 素拉 猜及 部分 立法 议员  副外长 威 拉萨  前 副 总理 素拉杰  披尼 等 前 政要  泰国 社会各界 知名人士  华人华侨 社团 主要 负责人  中资 机构  留学生  汉教 志愿者  旅泰 港澳台 同胞 代表 等 1000 余人  
 中国 驻泰 大使 吕健 代表 使馆 向 泰国 各界 朋友 以及 旅泰 华人华侨  中资 机构 人员 和 留学生 拜年  他 回顾 了 过去 一年 中泰关系 全面 发展 的 累累硕果  特别 提到 6 名 中国 专家 第一 时间 奔赴 泰北 参与 救援 遇险 的 泰国 少年 足球队  13 名 曼谷 中学生 在 街头 运用 所学 汉语 解救 中国 游客  生动 体现 了  中 泰 一家亲  深入人心  
 吕健 强调  中方 高度重视 发展 中泰关系  愿 本着 共商 共建 共享 的 原则 深化 两国 在  一带 一路  框架 下 的 合作  把 中泰关系 打 造成 相互尊重  公平正义  合作 共 赢 的 国与国 关系 的 新 典范  
 活动 期间  吕健 大使 夫妇 与 各界 来宾 共同 观看 了 来自 中国 甘肃  山东 等 地 文艺演出 团组 表演 的 舞蹈  雪域 高歌   二胡 独奏  赛马   京剧  八大 锤  等  并 引领 来宾 在 游园 游艺 区  展览 区  美食 区 体验 中国  年 味儿   在  改革开放 40 周年  图片展 前  吕健 详细 介绍 了 中国 改革开放 以来 取得 的 巨大 发展 成就  并 根据 来宾 提问 介绍 了 中国 在 科技  教育  国际 合作 等 领域 的 情况 和 政策 举措  
 来宾 们 赞叹 使馆  开门 过大年  活动 安排 丰富  文化 内涵 深厚  表示 在 新春佳节 来临 之际 受邀 走进 中国 驻泰 大使馆  身临其境 地 感受 到 中国 过年 的 感觉 和 味道  更 感受 到 了 中国 发展 的 巨大成就  
 此 前一天  泰国 诗琳通 公主 也 应邀 莅临 中国 驻泰 使馆 做客  出席  开门 过大年  活动   完  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2018-11-17" id="ce_181" keywords="朝鲜;金正恩;美国;武器;试验" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/17/t20181117_30802561.shtml" title="美降低第二次“金特会”关键要求 朝美谈判美会“先眨眼”吗？"> 环球时报 驻 朝鲜  韩国 特派 特约记者 莽九晨 李军 陈一  美朝 角力 到底 谁 会 先 眨眼  朝鲜 官方 媒体 16 日 突然 报道 了 一条  小 消息   朝鲜 最高 领导人 金正恩 亲临 国防 科学院 试验场  指导 了 新 开发 的 尖端 战术 武器 试验  尽管 这 条 消息 并 没有 说明 测试 的 是 什么 武器  但 它 引起 了 美韩 的 关注 和 大量 猜测  特朗普 与 金正恩 在 新加坡 举行 首次 会晤 后  美朝 之间 的 无核化 谈判 陷入僵局  美国 鹰派 一直 质疑 朝鲜 弃核 的 诚意  但 特朗普 显然 不 愿意 轻易 放弃 他 在 外交 方面 取得 的  几乎 唯一  的 外交 成果  
  华盛顿邮报  称  朝鲜 在 努力 改善 与 外界 关系 过程 中 暂停 了 核导 试验  没有 迹象 显示 此次 武器 测试 是 与 核 相关 的 武器 或者 导弹  在 华盛顿  美国国务院 发言人 就 朝鲜 最新 的 武器 试验 发表声明 说   我们 仍然 对 履行 特朗普 总统 和 金正恩 委员长 做出 的 承诺 充满信心   然而 值得 关注 的 是  朝方 此次 武器 测试 正值 华盛顿 和 平壤 有关 弃核 的 外交 谈判 陷入 停滞 之际  
 自从 去年 11 月 以来  朝鲜 没有 公开 测试 任何 武器  但是 近些 天来 平壤 对以 美国 为首 的 国际制裁 和 美韩 小规模 军事演习 表达 了 愤怒  本月 早些时候  朝鲜外务省 警告 说  如果 不 解除 对 朝鲜 的 制裁  那么 朝鲜 可能 会 返回 到 增强 其 核武库 的 政策 上来  
  金正恩 试验  高科技  武器 是 在 向 美国 发送 信号    美国 新闻 与 世界 报道  称  今年以来  朝鲜 一直 把 焦点 放在 经济 发展 上  但是 任何 新 武器 试验 都 有 可能 加剧 与 华盛顿 的 紧张 关系  因为 美国 称 在 朝鲜 采取 更 多 具体措施 放弃 核武器 和 远程 导弹 之前 不会 放松 国际制裁  平壤 对于 华盛顿 拒绝 放松 制裁 越来越 感到 一种 挫折感  最近 威胁 说 如果 美国 不 做出 更 多 的 妥协  朝鲜 将会 重启 核武器 研发  
 美国 蒙特雷 国际 研究院 研究员 约什 接受 CNN 采访 时称   在 与 美国 的 谈判 过程 中  金正恩 正 小心翼翼 地 走向 更具 攻击性 的 立场  他 向 外界 发出信号  他 不会 做出 让步  如果 美国 不 改变 他们 的 方法  那么 他 只能 返回 到 以前 的 做法 上来   
 与此同时  美方 的 态度 也 有所 变化  美国 副 总统 彭斯 15 日 在 新加坡 与 韩国 总统 文在寅 会谈 后 举行 的 记者会 上 表示  第二次  金特会  将 于 明年初 举行  并称 朝鲜 申报 核导 设施 等 问题 将 不是 举行 第二轮  金特会  的 前提条件  但 首脑会晤 将 对 核查 和 废除 朝鲜 核导 的 具体 计划 讨论 出 结果  
  彭斯 表态 降低 了 举行 第二轮  金特会  的 关键 要求   CNN 称  彭斯 这番 表态 是 在 新 的 卫星 图片 显示 朝鲜 隐藏 了 至少 13 处 导弹基地 之后 做出 的  许多 人 怀疑 这是 平壤 继续 推进 其核导 计划 的 另 一个 迹象  不过  特朗普 对此 表示  该 消息  不 准确   是 假新闻  CNN 称  近 一段时间 以来  华盛顿 和 平壤 一直 处于 外交 僵局 中  世界 关注 哪 一方 将 首先 做出 让步  现在 美方 在 第二次  金特会  前 降低 了 关键 要求  显示 出 在 这轮 角力 中 美国 可能 会  首先 眨眼   
  责任编辑  罗燕 </text>
    <text date="2018-12-26" id="ce_182" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/26/t20181226_31119576.shtml" title="时隔10年！韩国火车抵达板门站 朝鲜火车现场迎接">
 
 韩国 火车 抵达 板门 站  朝鲜 火车 现场 迎接   韩联社  
 海外 网 12 月 26 日电 今天  26 日  上午  朝 韩 铁路  公路 对接 及 现代化 工程 开工 仪式 在 朝鲜 开城 板门 站 举行  一大早  载有 100 余名 韩方 代表 的 新村 号 火车 从 首尔 出发  前往 板门店  韩联社 最新 公布 的 一组 照片 显示  韩方 火车 抵达 板门 站 时  朝方 火车 在 现场 迎候  
 
 
 驶向 朝鲜 板门 站 的 韩方 列车  韩联社  
 韩联社 说  这 是 朝 韩  血脉 再次 相连  的 项目  意义 重大  事实上  从 2008 年 11 月 最后 一班 韩方 货物 列车 抵达 板门店 之后  双方 铁路 中断 已有 10 年 之久  
 韩朝 推进 铁路 和 公路 合作  旨在 落实  9 月 平壤 共同 宣言   9 月 19 日  朝鲜 最高 领导人 金正恩 与 韩国 总统 文在寅 在 平壤 会晤 并 签署 这一 宣言  就 推动 半岛 无核化 进程  加强 北南 交流 和 合作  把 半岛 建成 永久 和平 地带 等 议题 达成 一致  
 
 
 驶向 朝鲜 板门 站 的 韩方 列车  韩联社  
 韩媒 早前 称  受涉 朝 制裁 等 因素 影响  预计 这次 开工 仪式 后 不会 立即 动工  将作 额外 考察 或 确定 项目 计划  不过  作为 朝 韩 经济 合作项目 的 第一步  也 具有 重大意义  
 据悉  开工 仪式 将 按 朝 韩 代表 开工 致辞  联谊 签名  轨道 对接  公路 揭牌  合影 等 顺序 进行 1 个 小时  
 韩国 统一 部长 赵明 均  国土 交通部长 金贤美 和 朝鲜 祖国 和平统一 委员长 李善权 各率 100 余人 出席 活动  此外  韩方 还 邀请 了 来自 中国  俄罗斯  蒙古 和 联合国 的 8 名 官员 出席 仪式  
 
 
 火车票  韩联社  
 据 报道  这趟 特别 列车 共有 9 节  上面 贴 有  共同 开启 和平 繁荣  的 标语  其 票价 为 14 万韩元  约合 人民币 86 元   车票 后 附有 卡片  上面 写 着  感谢 见证 韩朝 铁路  公路 对接 和 升级 改造 项目 的 历史性 瞬间  字样  并 贴 有 朝 韩 首脑 牵手 过 头顶 等 多 张 照片   编译  海外 网   刘强  
  责任编辑    苗苏 </text>
    <text date="2018-11-24" id="ce_183" keywords="幸存者;集市;爆炸;部落地区;巴基斯坦" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/24/t20181124_30859105.shtml" title="巴基斯坦西北部爆炸袭击被定性为恐袭 致33人死亡"> 原 标题  巴基斯坦 西北部 爆炸 袭击 被 定性 为 恐袭   已致 33 死  
 
 爆炸 现场 
 海外 网 11 月 24 日电   当地 时间 23 日 上午  巴基斯坦 西北部 开伯尔  普什图 省 奥勒 格宰  Orakzai  部落 地区 的 一所 宗教 学校 附近 发生爆炸 袭击  截止 目前 已经 导致 33 人 死亡  
 综合 巴基斯坦 Geo 新闻   黎明 报  等 媒体报道  爆炸 靠近 学校 正门  而 由于 学校 在 当地 一处 市场 附近  因而 爆炸 造成 了 严重 的 人员伤亡  当地 卫生 官员 证实 已有 33 人 在 此次 袭击 中 死亡  另有 数十 人 正在 医院 接受 治疗  
 
 图源  法新社 
  根据 我们 的 初步 调查   引发 爆炸 的  是 一个 隐藏 在 一箱 蔬菜 中 的 简易 爆炸 装置  IED    当地 高级官员 伊克巴尔 告诉 法新社  据 了解  爆炸 所 影响 的 市场 非常 受欢迎  附近 村庄 的 人们 都 会 到 这里 以 相对 便宜 的 价格 购买 水果 和 蔬菜  
 一位 幸存者 回忆 称  强大 的 爆炸 震动 了 整个 集市  在 半径 几公里 的 范围 内 听到 了 爆炸声   这是 一场 轰轰烈烈 的 爆炸  把 我 抛 在 了 地上  我 被 弹片 击中 了 手臂   这名 幸存者 在 医院 病床 上 这样 向 媒体 表示   一大 团 浓烟 弥漫 在 整个 集市 上  我 很 幸运 还 活着   
 
 爆炸 现场 
 巴基斯坦 人权 部长 马扎 里 称 这 是 一场 可怕 的 恐怖袭击  并 表示 必须 确保 部落 地区 更加 安全  特别 是 保护 当地 的 人民  巴基斯坦 总理 伊姆兰  汗 23 日 也 对 这起 爆炸 袭击 以及 同一 日 针对 中国 领馆 的 袭击 进行 了 强烈 谴责  他 表示  这 两场 恐怖袭击 是 那些 不 希望 巴基斯坦 繁荣 的 人  为了 在 国内 制造 动荡 而 有 计划 展开 的 行动  
  我们 将会 不惜一切 代价 粉碎 恐怖分子  这 一点 是 毫无疑问 的   伊姆兰  汗 坚定 地说  
 当地 时间 23 日 上午 9 点 30 分 左右  3 名 非法 武装 分子 试图 闯入 中国 驻 卡拉奇 总领事馆  被 巴方 警察 发现  双方 发生 交火  3 名 武装 分子 被 全部 击毙  巴方 3 位 警卫人员 在 交火 中 不幸 牺牲  巴基斯坦 武装 组织  俾路支 解放军   Baloch   Liberation   Army  随后 声称 对 此事 负责  
  责任编辑  罗燕 </text>
    <text date="2019-02-16" id="ce_184" keywords="匿名捐款;日本一县政府;爱媛县;海外;曝光" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/16/t20190216_31489636.shtml" title="日本一县政府收到约1亿日元匿名捐款，画面曝光">日本 一 县政府 收到 约 1 亿日元 匿名 捐款  画面 曝光 
 海外 网 2 月 15 日电   2 月 14 日  日本 爱媛 县政府 发布 消息 称  收到 了 约 1 亿日元  约 610 万元 人民币  现金  但 却是 匿名 捐款  
 据 日本共同社 14 日 消息  爱媛 县政府 方面 表示  县政府 大楼 在 1 月 29 日 收到 纸箱  里面 放 有 大量 劣化 的 1 万日元 纸币  县政府 将 委托 日本央行 确认 和 交换 这些 纸币  该 县知事 中村 时广称  将 这笔 捐款 用于 去年 7 月 西 日本 暴雨 的 灾后 修复 项目  
 报道 称  纸币 有数 捆  但 均 呈现 变色 和 粘连 状态  不易 剥离  虽然 写 有 寄件人 信息  但 放在 纸箱 中 的 手 写信 上 的 姓名 和 地址 都 是 不 存在 的  据称  内容 还有  希望 能 有用  不想 声张  的 字样  
 中村 14 日 在 记者会 上 说   将 按照 捐赠者 的 善意  助力 县民 福利     海外 网   朱箫  
  责任编辑  何欣 </text>
    <text date="2019-01-17" id="ce_185" keywords="伊朗;美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/17/t20190117_31282932.shtml" title="伊朗外长谴责美国逮捕伊朗新闻电视台主持人">当地 时间 1 月 16 日  伊朗 外交部长 扎 里夫 在 接受 当地 媒体 采访 时 表示  美国 逮捕 伊朗 新闻 电视台 女 主持人 哈希 米 是 不可 接受 的 政治 行为  违反 了 言论自由  因此 美方 需 立即 结束 这一  政治 把戏   
 据悉  拥有 美伊 双重国籍 的 哈希 米于 周日 在 美国 密苏里州 圣路易斯 机场 被捕  美方 直到 周二  即 1 月 15 日  才 通知 其 家人  在此期间  美方 曾 强行 去除 哈希 米 的 头巾  伊朗外交部 发言人 加塞 米 16 日 表示  美方 此举 是 对 人权 的 粗暴 践踏  伊方 要求 美国 立即 无条件 释放 哈希 米  分析 认为  在 近来 美伊 关系 持续 恶化 的 情况 下  此次 事件 可能 成为 双方 关系 另 一个 引爆 点   央视 记者   杨明交  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-02-13" id="ce_186" keywords="流浪地球;好莱坞" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/13/t20190213_31463002.shtml" title="英媒评《流浪地球》：中国进入电影领域的太空竞赛">英国  卫报  2 月 12 日 文章  原题  中国 利用 科幻 大片 挑战 好莱坞   中国 已 进入 电影 领域 的 太空 竞赛   流浪 地球    中国 首部 科幻 大片   即将 成为 该国 电影史 上 票房 收入 最高 的 影片 之一  自 2 月 5 日 大年初一 上映 以来  该片 已 在 6 天内 吸金 20 多亿元  在 一些 人士 看来  这部 影片 无异于 中国 科幻电影 的  黎明   而 此类 影片 长期 被 好莱坞 主导  今年  中国 还 将 首映 另外 几部 国产 科幻片  
 中国 已经 成为 科幻 文学 蓬勃发展 的 国度  该片 就是 基于 相关 作品 改编 而成  中国 有望 在 2022 年 超越 美国 成为 世界 最大 电影 市场  去年 第一季度  中国 电影 市场 就 曾 超过 美国  其中  头号 玩家  和  环 太平洋  等 影片 在 中国 的 票房 收入 令 美国 相形见绌  然而  中国 影视 企业 几乎 不 投拍 科幻电影   流浪 地球  的 作者 刘慈欣 表示  在 制片人  投资者 和 观众 之间 建立 信任 是 中国 科幻电影 面临 的 最大 挑战  
 其实  由于 许多 人 对 国产 科幻片 抱 有 怀疑 态度   流浪 地球  在 放映 后 才 开始 逐渐 吸引 更 多 观众  随着 其 特效  节奏 和 震撼人心 的 画面 获得好评  该片 人气 大增  对 习惯于 观看 美国 科幻片 的 中国 观众 来说  该片 中 的 中国 元素   例如 春节  麻将 和 交通 提示 等   是 颇受欢迎 的 变化  一些 影迷 指出  该片 淡化 了 爱国主义 色彩   这 不是 一部 爱国主义 影片  而是 一部 有关 人类 自我 拯救 的 影片   一位 观众 评论 道   作者 Lily   Kuo  王会 聪译  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2018-12-19" id="ce_187" keywords="边境;桑德斯;特朗普;关门;国会" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/19/t20181219_31064930.shtml" title="白宫表示愿就边境建墙一事与国会合作 避免政府关门">中新社 华盛顿 12 月 18 日电    记者   沙晗 汀  美国白宫 发言人 桑德斯 18 日 表示  白宫 愿 与 国会 合作  争取 在 边境 建墙 一事 达成 一致  避免出现 政府 关门 的 局面  
 美国 总统 特朗普 此前 一直 坚持 国会 拨款 50 亿美元  用于 在 美国 墨西哥 边境 建墙  特朗普 的 该 要求 并未 得到 国会 共和党 支持  民主党 方面 则 表示 可 继续 现有 的 13 亿美元 拨款  用于 加强 边境 安全 建设  包括 修建 围栏 而 不是 建墙  
 桑德斯 18 日 表示   我们 会 有 其他 办法 凑齐 这 50 亿美元   其中 包括 一个 260 亿美元 关于 边境 安全 的 预算案 中  会 有 16 亿美元 用于 建墙  其他费用 将 来自 国防 预算 等  
 她 还 表示   归根结底  我们 不想 让 政府 关门  而是 想 对 非法 移民 关闭 边境   
 特朗普 18 日 在 社交 媒体 发文 称  非法 移民 问题 每年 给 美国 带来 2000 亿美元 经济损失   这样 的 事 怎么 会 被 允许 发生   
 特朗普 上周 曾 表示  如果 政府 关门 能 让 国会 接受 50 亿美元 的 建墙 费用  他 将 愿意 这么 做 并 感到  骄傲   
 2016 年 大选 时  特朗普 曾 保证 墨西哥 会为 在 美墨 边境 建墙 买单  该 方案 遭到 墨西哥 拒绝  
 据 美联社 报道  如果 白宫 与 国会 在 该 问题 上 继续 僵持不下  美国 部分 政府部门 将 于 21 日 午夜 关门  包括 国土 安全部  交通部  内政部  农业部 等 15 个 政府部门  将 影响 约 80 万 政府 工作人员  其中 一半 工作人员 将 面临 暂时 无偿 工作 的 情况  另一半 将 回家   完  
  责任编辑  秦爽 </text>
    <text date="2019-01-26" id="ce_188" keywords="雇员;停摆;国情咨文;佩洛西;特朗普" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/26/t20190126_31365766.shtml" title="美国政府终于开门!特朗普态度逆转,只是&quot;缓兵之计&quot;?">当地 时间 25 日  美国联邦政府 80 万 雇员 终于 松 了 一口气  在 错过 第 2 个 发薪日 后  终于 有 班上 了  
 当晚  特朗普 签署 了 重启 政府 3 周 的 临时 预算 法案  政府 创纪录 的 35 天 停摆 状态 宣告 结束  
 这个 35 天 很 难熬  白宫 无法 宴客  天气预报 测 不准  无薪 工作 或 休假 的 联邦 雇员 入不敷出   
 而 起源 要 追溯 至 去年  白宫 和 国会 民主党人 就 边境 墙 问题 争执不下  致 各方 未 就 拨款 法案 达成 一致  2018 年 12 月 22 日  政府 被迫 关门  
 开门  
 特朗普 态度 的 转变  在 外界 看来  也许 很 突然  
 此 前一天  特朗普 还 在  推特  上  怼 众议院 议长 佩洛西  表示 为了 边境 墙 预算 将  不会 屈服   
 当地 时间 25 日  特朗普 便 宣布 与 国会议员 达成协议  将 让 政府 开门 的 消息  
  让 美国 再次 伟大 不能 没有 你们   在 白宫 玫瑰 花园 的 讲话 中  特朗普 首先 感谢 了 民众  
 特朗普 称  将 签署 重启 政府 3 周  运作 至 2 月 15 日 的 临时 法案  并 强调  将 确保 在 这 期间 未 领到 薪水 的 政府 雇员  可以 拿到 补偿  
  在 经过 了 30 多天 的 辩论 和 对话 之后  我 看到  听到 了 多数 民主党人 和 共和党人 都 愿意 将 党派 纷争 搁置   至少 我 是 这么 认为 的   并 把 美国 民众 的 安全 放在首位   
 总统 一 点头  国会 便 久违 地 迅速 运转 起来  
 当天 傍晚  参院 和 众院 就 相继 快速 通过 法案  交至 特朗普 的 案前  特朗普 也 爽快 地 签署 法案  为 政府 停摆 按下  暂停 键   
 参院 民主党 领袖 舒默 称   真心 希望 我们 可以 达成 对 国家 有 好处  而 两党 又 都 能 接受 的 协议   
 妥协  
  佩洛西 打赢 了 第一场 胜仗   特朗普 妥协   是 一次 挫败    在 开门 消息 传出 后  连 保守派 人士 都 将 特朗普 签署 协议  视为 一种 让步  
 毕竟  特朗普 近日来 承受 了 许多 压力  
 多方 媒体 民调 都 显示  民众 将 政府 停摆 带来 的 政治  经济 困境  都 归罪于 特朗普  包括 纽约  费城 机场 暂停营业 等  让 他 面临 意想不到 的 指责  
 然而  特朗普 并 不 承认  
  这 绝不 是 让步  此举 在 照顾 数百万 因 政府 关闭  而 受 严重 伤害 的 民众   
  若 无法 从 国会 得到 公平 的 协议  2 月 15 日 要么 政府 再次 停摆  要么 我会 动用 宪法 赋予 的 权力 应对 危机  宣布 紧急状态    
 此前  美国有线电视新闻网  CNN  曝出  白宫 在 为 特朗普 宣布 南部 边境 进入 国家 紧急状态 做 准备  短期 协议 的 达成 并 不 代表 特朗普 放弃 建墙  
 CNN 内部 文件 显示  特朗普 已 找到 宣布 国家 紧急状态 后 的 建墙 资金来源  总计 达 70 亿美元  
  小算盘  
 那么  特朗普 突然 180 度 转变 的 态度 背后  到底 有 怎样 的 考量  
 不少 美媒 指出  日前  佩洛西以 政府 关门 为 由  取消 邀请 特朗普 到 国会 进行 国情咨文 演说  是 特朗普 此举 重要 的  导火索   
 16 日起  特朗普 和 佩洛西 上演 了 一场  拉锯战   当天  在 佩洛西 呼吁 总统 推迟 发表 国情咨文 后  作为 回应  特朗普 推迟 了 佩洛西 的 海外 访问  并 取消 民主党 外访 专机  
 但 有 分析 称  显然  特朗普 失去 在 国会 这个  大 场合  演说 的 机会 后  就 萌生 了 妥协 念头  他 19 日 还 提出  妥协  方案  但 因  毫无诚意  遭到 拒绝  
 于是  就 有 了 今天 特朗普  低头  的 一幕  
 当地 时间 23 日 深夜  特朗普 称  将 等到 政府 重开 后  再 做 国情咨文 演讲  时间 定于 1 月 29 日  
 现在  政府 暂时 重开  国情咨文 是否 会 按时 进行  还 留有 悬念  
 或许  此次 协议 的 签署  只是 特朗普 的  缓兵之计   是否 可 视为 民主党 和 佩洛西 的  胜利   仍为 之 过早  
 不过  尽管  好日子  不 长  
 国会 已  卷起 袖子  全力 干活  
 联邦 雇员 也 收到 了 复工 的 短信  
 谁 能 笑 到 最后  
 3 周后 才能 见分晓   
  责任编辑  梓莘 </text>
    <text date="2019-01-28" id="ce_189" keywords="瓜伊多;委内瑞拉;总统;美方;美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/28/t20190128_31369279.shtml" title="安理会激辩委内瑞拉局势 美欧“逼宫”俄罗斯力挺">联合国安全理事会 26 日应 美国 提议 讨论 委内瑞拉 局势  会议 持续 将近 5 小时  最终 没有 发布 声明  
 美国 国务卿 要求 他国 就 是否 承认 委内瑞拉 反对派 成员  议会 主席 胡安  瓜伊多 为委国 临时 总统  作出 选择   委内瑞拉 外交部长 批评 欧洲 无权 给委方 设定 所谓 总统 选举  期限   
  美俄  交锋   
 美国 国务卿 迈克  蓬佩奥 26 日 在 安理会 会议 上 要求 其他 国家  作出 选择   是否 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉 临时 总统  他 呼吁 国际 社会 不再 与 由 委内瑞拉 当局 管控 的 金融体系 往来  暗示 美方 将 制裁 委内瑞拉  
 瓜伊多 23 日 在 委内瑞拉 首都 加拉加斯 一场 集会 上 宣称 就任  临时 总统   美国 随即 承认 他 为  临时 总统   委内瑞拉 最高法院 24 日 宣布  仅 承认 尼古拉斯  马杜罗为 符合 宪法 的 总统  
 马杜罗 去年 5 月 以 678 的 得票率 赢得 总统 选举  今年 1 月 10 日 宣誓 连任  反对派 不 承认 选举 结果  声称 马杜罗 第二届 任期  不 合法   
 俄罗斯 常驻 联合国 代表 瓦西里  涅 边 贾 告诉 安理会  委内瑞拉 没有 威胁 国际 和平 与 安全  批评 瓜伊多  设立 虚构 平行 政府  是 对 委内瑞拉 合法政府 的  最大 限度 对抗   
 涅边 贾说  安理会 会议 是  美国 影响 他 国 政权 更迭 的 又 一次 尝试   他 要求 蓬佩奥 澄清 美方 是否 打算 军事 打击 委内瑞拉  
 安理会 15 个 理事国 就 是否 应该 公开 讨论 委内瑞拉 局势 有 分歧  4 个 理事国 反对 美方 提议  2 个 理事国 弃权  
 中国 常驻 联合国 代表 马朝旭 说  委内瑞拉 局势 属于 一 国内 政  没有 对 国际 和平 与 安全 构成威胁  中方 反对 将  委内瑞拉 局势  增 列为 安理会 议程  
  委欧  较量   
 法国  英国  德国 和 西班牙 26 日向 委内瑞拉政府 施压  要求 委内瑞拉 在 8 天内 重新 选举 总统  否则 这 几个 欧洲 国家 将  追随  美国  承认 瓜伊多 为  临时 总统   
 欧洲联盟 外交 和 安全 政策 高级 代表 费代丽卡  莫盖 里尼 说  如果 今后 几天 没有 重新 选举 的 消息  欧盟 将  采取 后续 措施   
 委内瑞拉 外交部长 豪尔赫  阿雷亚萨 在 安理会 发言  予以 反驳   欧洲 给 我们 8 天 时间  你们 哪来 的 权力  可以 给 一个 主权国家 设定 最后 期限  幼稚   
 他 说  委内瑞拉  不 允许 任何人 给 我们 强加 任何 决定 或 命令    我们 不 允许 任何 国家 或 政府 侵犯 主权  为  美国 总统  唐纳德  特朗普 发动战争 提供 借口   
 继 美国 以后  巴西  哥伦比亚  巴拉圭  阿根廷  智利  秘鲁 等 拉丁美洲 国家 总统 或 外交部 承认 瓜伊多 为 委内瑞拉  临时 总统   
  美委  僵持   
 马杜罗 27 日 在 首都 加拉加斯 一场 集会 上 讲话  说 蓬佩奥 在 26 日 的 安理会 会议 期间 提前 退场  说明 委方  取得胜利   
 委内瑞拉 外交部 26 日 在 一份 声明 中说  马杜罗 政府 打算 用 30 天 时间 与 美方 就 相互 设立  利益 代表处  谈判  
 这一 外交机构 类似 美国 和 古巴 先前 断绝 外交关系 后 互设 的  利益 代表处   
 委方 23 日 决定 断绝 与 美方 外交 和 政治 关系  限 美方 外交人员 72 小时 内 离境  就  利益 代表处  提议  马杜罗 26 日 说   这才 是 真正 的 外交   
 美国国务院 没有 立即 证实 委方 提议  只 说 首要任务 是 确保 驻委 外交人员 安全  没有 打算 关闭 使馆   杜鹃   新华社 专 特稿  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2019-01-26" id="ce_190" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/26/t20190126_31364256.shtml" title="叙库尔德武装证实将与政府谈判 反对“安全区”">叙利亚  人民 保护 部队  首领 24 日 说  这支 库尔德族 武装  几天 后  将 与 政府 直接对话  商议 叙 东北部 库尔德人 聚居区 的 未来  
  俄罗斯  牵线   
  人民 保护 部队  最高 指挥官 希潘  荷默 告诉 路透社 记者  库尔德 武装 多次 尝试 与 政府 直接对话  对方  回应 积极   有望 几天 后 正式 开谈  
 对话 由 俄罗斯 牵线  荷默 说  库尔德 武装 代表 在 俄方 斡旋 下  向 政府 转交 一份 路线图  内容 关乎 库尔德人 自治  
 他 没有 说 叙政府 对 路线图 的 反应  叙政府 先前 反对 库尔德人 在 叙利亚 北部 建立 自治  联邦区   
 叙利亚 2011 年 爆发 内战  库尔德人 自行 设立 自治 机构  没有 得到 政府 承认  叙利亚 幼发拉底河 以东 大部分 地区 现在 由 库尔德 武装 控制  面积 占 叙 国土 四分之一  是 叙政府 尚未 收复 的 最大 一块 地盘  那里 石油 和 水资源 丰富  战略意义 重大  
 沙特  中东 报  本月 早些时候 以 知情 人士 为 消息 源 报道  荷默  秘密 访问  俄 首都 莫斯科 和 叙 首都 大马士革  向 俄方 和 叙方 提议 一份  秘密 协议   根据 协议  库尔德 武装 将 把 它 控制 的 边境 地段 交还 政府军  换取 政府 支持 库尔德人 自治  
 荷默 24 日 接受 采访 时 没有 提及 这份  秘密 协议   
 路透社 报道  库尔德 武装 与 叙政府 去年 夏天 有过 谈判  但 无果 而终  自 那 以后  双方 再 没 直接对话  
  反对  安全区   
 美国 去年 12 月 宣布 从 叙利亚 撤军  引发 库尔德 武装 对 土耳其 越境 打击 的 担忧  
 土耳其 军队 去年 3 月 占领 叙 西北部 阿勒颇 省 阿夫林市  多次 扬言 东扩 战线  清剿 库尔德 武装  土耳其 总统 雷杰普  塔伊 普  埃 尔多 安 去年 12 月 宣布  将 在  几天 内  对 库尔德 武装 发起 进攻  美国 宣布 撤军 后  他 改口 推迟 行动  
 荷默 批评 美国 撤军 决定  太过 仓促  且 有 执行 难度   短期内 执行 撤军 决定 在 实际操作 层面 上 几乎 不 可能   
 美国 在 叙利亚 驻扎 大约 2000 名 军人  大部分 在 库尔德 武装 控制区  库尔德 武装 是 美国 打击 极端 组织  伊斯兰 国  最 依赖 的 地面 武装  
 荷默 说  库尔德 武装 正在 叙 东部 清剿  伊斯兰 国  残余 势力    伊斯兰 国  正 走向 灭亡  但 他们 还有 很多 潜伏 小组  这 将 是 一场 持久战   
 谈及 土耳其 想 在 叙 境内 设立  安全区   荷默 强烈 反对  他 说  库尔德 武装 不 排斥 在 叙 北部 设 安全区  但须 由 联合国 出面  土耳其 军队 不得 介入  
 土耳其 提议 在 叙 北部 设立 一片 纵深 32 公里  由 土耳其 军队 控制 的 安全区  以 阻隔 叙 库尔德 武装 进入 土耳其  土耳其 官方 媒体 阿纳多卢 通讯社 报道  按照 土方 设想  安全区 西起 边境 城市 杰拉 卜卢斯  东至 伊拉克 国界  绵延 大约 460 公里  杰拉 卜卢斯 由 土耳其 支持 的 叙 反对派 武装 控制  
 土耳其 把 叙 库尔德 武装 视作 土方 境内 分裂 势力 库尔德 工人党 的 在 叙 分支  将 它 列为 恐怖组织  
 库尔德 武装 与 叙政府 虽 有 分歧  但 不 寻求 推翻 巴沙尔  阿萨德 政权  叙利亚 近 8 年 内战 中  库尔德 武装 与 政府军 井水不犯河水  很少 兵戎相见   王宏彬   新华社 专 特稿  
  责任编辑  苗苏 </text>
    <text date="2018-12-05" id="ce_191" keywords="布什;灵柩;美国;特朗普;总统" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/05/t20181205_30948944.shtml" title="美国今日为前总统老布什举行国葬 全国哀悼">中新网 12 月 5 日电   当地 时间 12 月 5 日  美国 将 在 华盛顿 国家 教堂 为 已故 前 总统 乔治  H  W  布什  老布什  举行 国葬 仪式  布什 家族 成员  美国 总统 特朗普  前 总统 奥巴马 等 美国 政界人士 以及 多名 国际 政要 都 将 为 老布什 送行  仪式 结束 后  老布什 的 灵柩 将 送回 休斯敦 安葬 在 家族 墓地  落叶归根  
 为了 悼念 老布什  特朗普 此前 已 宣布  5 日为 全国 哀悼日  股市 休市 一天  全美 上下 的 联邦 机构 也 将 关闭  
  老布什 灵柩 在 国会山 接受 公众 瞻仰  
 老布什 于 当地 时间 11 月 30 日 晚间 在 休斯敦 家中 去世  12 月 3 日  他 的 灵柩 由 总统 专机 运 至 马里兰州 安德鲁斯 空军基地  然后 被 送 至 首都 华盛顿  
 3 日 下午  美国 官方 为 老布什 的 灵柩 举行 了 简短 而 庄重 的 安放 仪式  伴随 着 肃穆 的 军乐 和 礼炮声  覆盖 着 星条旗 的 灵柩 由 军事 仪仗队 抬入 美国国会 山 圆形 大厅  并 安放 在 1865 年 为 林肯 总统 的 棺材 所 建造 的 灵柩 台上  
 安放 仪式 上  美国 副 总统 彭斯 发表 讲话  回顾 了 老布什 的 生平  民主  共和 两党 领袖 以及 彭斯 分别 代表 参议院  众议院 和 联邦 行政 机构 向 老布什 的 灵柩 敬献 花圈  美国最高法院 大法官  特朗普 政府 内阁 成员 等 先后 致哀  
 当地 时间 2018 年 12 月 3 日  美国 前 总统 老布什 的 灵柩 送 抵 美国国会 大厦  老布什 之子  美国 前 总统 小布什 参加 灵柩 安放 仪式  
 特朗普 没有 出席 灵柩 安放 仪式  当天 晚上  他 和 第一夫人 梅 拉尼 娅 前往 国会山 默哀致意  但 并未 发表 讲话  
 老布什 生前 的 爱犬  萨利  也 一同 来到 华府  并 陪 在 灵柩 旁  完成 它 最后 一项 使命  老布什 生前 行动不便  需 坐轮椅  由 拉布拉多 犬  萨利  陪伴 在 侧 辅助 生活  
  国葬 仪式 后 在 故乡 举行 私人 葬礼  
 3 日晚 7 时 30 分起  老布什 的 灵柩 开始 接受 公众 瞻仰  在 美国 历史 上  只有 33 名 逝者 的 遗体 被 安放 在 国会山 圆形 大厅 供 人 瞻仰  上 一位 享受 这项 荣誉 的 是 美国联邦 参议员 麦凯恩  
 美国 历史 上  只有 33 名 逝者 的 遗体 摆放 在 国会 大厦 圆形 大厅 内供 人们 瞻仰  包括 从  一战  到  越战  期间 的 11 位 总统 以及 不 知名 士兵  
 一天 的 瞻仰 期 结束 后  老布什 的 灵柩 将 于 5 日 上午 由 车队 运往 国家 大 教堂  并 在 那里 举行 国葬 仪式  仪式 定于 美国 东部 时间 上午 11 时  北京 时间 6 日 零时  开始  布什 家族 成员 和 友人 将 出席  
 国葬 仪式 上  老布什 的 长子  美国 第 46 任 总统 乔治  沃克  布什  小布什  将致 悼词  
 仪式 结束 后  老布什 的 遗体 将 被 送回 他 的 家乡 休斯敦  并 在 6 日 的 私人 葬礼 前 举行 公众 瞻仰 仪式  之后  他 的 遗体 会 被 运往 布什总统 图书馆 和 博物馆 的 家族 墓地  与 他 半年前 去世 的 妻子 芭芭拉 和 早年 夭折 的 爱女 罗宾 安葬 在 一起  
 当地 时间 12 月 3 日 临近 午夜  上千 美国 民众 前往 国会山 圆形 大厅 瞻仰 前 总统 老布什 灵柩  美国 第 41 任 总统 乔治  H  W  布什  老布什  灵柩 当天 运抵 华盛顿  19 时 30 分起  接受 公众 瞻仰  中新社 记者   陈孟统   摄 
  多 国政 要 将 出席 仪式  
 根据 此前 消息  特朗普  奥巴马  克林顿  吉米  卡特 都 将 参加 国葬 仪式  除了 卡特 的 妻子   第一夫人  们 也 都 会 前往  
 此外  德国总理 默克尔  加拿大 前 总理 马尔罗 尼  韩国 外交部长 康京 和 等 国际 政要  也 将 赴 华盛顿 参加 为 老布什 举行 的 国葬 仪式  
 除了 小布什  加拿大 前 总理 马尔罗 尼  美国 前 参议员 阿兰  辛普森  以及 美国 总统 历史学家 乔恩  米 查姆 也 将 在 仪式 上致 悼词  
 马尔罗 尼 1984 年 至 1993 年任 加拿大 总理  老布什 1989 年 至 1993 年任 美国 总统  两人 的 任期 重合  在 公务 交往 上 是  老朋友   阿兰  辛普森 是 老布什 的 密友  米 查姆则 是 老布什 传记 的 作者  
 目前  美国国会 正 面临  关门 危机  的 困境  此前 特朗普 曾 表示  他 已 准备 好 通过 老布什 的 国葬 典礼  向 国会 两党 的 代表  好好 沟通   期待 通过 总统 逝世 的 团结 气氛  说服 各界 达成 预算 共识  
 不过 美国有线电视新闻网  CNN  引述 消息人士 的话 称  特朗普 不会 在 仪式 上 发表 讲话  
  各方 哀悼  
 老布什 去世 后  美国 政界 和 国际 社会 纷纷 表达 了 哀悼  
 美国 政界  
 美国 总统 特朗普   老布什  判断力 强    拥有 沉着 冷静 的 领导力    他 激励 了 几代 美国 领导人 为 公众 服务   
 老布什 的 儿子  前 总统 小布什   父亲 是  一个 品质 高尚 的 人   
 前 总统 奥巴马   美国 失去 了 一位 爱国者  一个 谦卑 的 公仆  
 前 总统 克林顿   将 永远 把 我们 的 友谊 作为 我 生命 中 最 伟大 的 礼物 之一  
 前 总统 吉米  卡特   老布什 政府 是 优雅 的  文明 的  具有 社会 良知 的  
 国际 社会  
 联合国 秘书长 古 特雷斯   老布什 是 一位 杰出 的 美国 总统  并且 坚定 支持 联合国 的 工作  对 他 的 去世 深感 悲痛  向 老布什 的 家人  朋友  美国政府 和 人民 表示 深切 的 哀悼  
 德国总理 默克尔   乔治  赫伯特  沃克  布什总统 逝世 的 消息 令 我 深感 悲痛  美国 失去 了 一位  伟大 的 爱国者 和 政治家   他 是 德国 人民 的  一位 真正 的 朋友   他 认识 到 了 两德 统一 的 重要 意义  并 给予 了 我们 信任 和 支持  
 俄罗斯 总统 普京   老布什 是  毕生 为 国家 服务 的 杰出人物   他 在 美国 最 重要 的 历史 阶段 表现 出 了 政治 智慧 和 远见  深知 两个 核大国 之间 进行 建设性 对话 的 重要性  为 加强 俄美 在 国际 安全 问题 上 的 合作 做出 了 巨大贡献  
 中国外交部   美国 前 总统 乔治  布什 是 中国 人民 的 老朋友  长期以来  他 见证 并 推动 中美关系 取得 历史性 发展  为 两国人民 友好 事业 作出 了 积极 贡献  
  责任编辑  秦爽 </text>
    <text date="2019-01-25" id="ce_192" keywords="美国国会;参议院;提案;快讯;联邦政府" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/25/t20190125_31354557.shtml" title="美国国会参议院未通过两项旨在结束联邦政府部分关门的提案"> 责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2019-01-23" id="ce_193" keywords="男子;机组人员;航班;俄罗斯航空;降落" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/23/t20190123_31332625.shtml" title="醉酒男子试图劫持俄航客机未遂 飞机已安全降落">中新网 1 月 22 日电   据 俄媒 22 日 综合 报道  俄罗斯 航空 一架 载有 69 名 乘客 和 7 名 机组人员 的 航班  原定 从 苏尔古 特 飞往 莫斯科  但 因 被 机上 一名 男性 乘客 要求 改道 飞往 阿富汗 而 返航  目前 已 安全 降落  据称  这名 男子 处于 醉酒 状态  
 这架 航班 的 航班号 为 SU1515  于 当地 时间 14 时 55 分 起飞  执飞 这 一 航班 的 是 一架 波音 737 客机  机上 据 报道 有 69 名 乘客 和 7 名 机组人员  
 飞行 途中  一名 男子 要求 飞机 转道 飞往 阿富汗  有关 该 男子 是否 携带 武器  目前 在 俄 媒上 有 不同 的 报道  俄罗斯 卫星 网 援引 消息人士 称  机组人员 以 飞机 需要 加 燃油 为 由  说服 该 男子 同意 飞机 降落  目前  俄罗斯 航空 确认 飞机 已经 安全 降落 在 汉特  曼 西斯 克  
 消息人士 表示  这名 男子 是 41 岁 的  帕维尔   这一 消息 尚未 得到 官方 证实  报道 称  该 男子 处于 醉酒 状态  此前 也 曾多次 因为 醉酒 导致 的 混乱 行为 被 拘留  
 据 报道  事发 后  至少 10 名 警察 来到 机场  
 俄 国家 反恐 委员会 表示  该名 男子 现 仍 留在 飞机 上  此前  该 委员会 曾称 该 男子 已 被 拘留  但 随后 又 澄清 称 这 一 信息 尚未 确认  
 据悉  这名 男子 可能 面临 劫持 飞机 的 指控  在 俄罗斯 的 法律 下  他 将 面临 最多 8 年 的 监禁  同时  如果 该 男子 身上 带有 武器 或是 实施 过 暴力行为  可能 将 面临 最多 12 年 的 监禁  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2018-12-15" id="ce_194" keywords="章莹颖案;章莹颖;美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/15/t20181215_31041359.shtml" title="章莹颖案最新进展：被告要求撤销死刑指控">海外 网 12 月 15 日电   随着 章莹颖案 的 庭审 越来越近  当地 时间 14 日  章莹颖案 的 检辩 双方 时隔 一年 多 再次 重回 法庭  进行 首轮 审前 辩论  被告 的 辩护律师 辩称 联邦政府 在 该案 中 缺乏 管辖权  因此 主张 撤销 此前 的 死刑 指控  
 综合 伊利诺伊 当地 媒体 及 美国 中文网 报道  14 日 在 皮 奥里亚 联邦 法院 进行 的 第一轮 审前 辩论 中  涉嫌 绑架 和 杀害 章莹颖 的 被告 克里斯滕森 的 辩护律师 称  由于 联邦政府 在 该案 中 缺乏 管辖权  所以 主张 撤销 指控  并 提到 在 这种 情况 下 联邦政府 寻求 死刑 判决 是 违宪 的  
 美媒 指出  虽然 法官 没有 对 此次 的 审前 动议 做出 任何 正式 裁决  但 他 打算 支持 联邦政府  法官 指出  嫌犯 在 涉嫌 的 绑架 行动 中 使用 了 手机  因此 成为 了 该案 在 联邦 法院系统  而 非州级 系统 审理 的 理由  
 此次 的 听证会 持续 了 3 个 小时  辩方 一再 指责 联邦政府 接管 此案 的 唯一 目的 就是 寻求 死刑  因为 案发 地 伊利诺伊州 于 2011 年 宣布 废除 死刑   这是 为了 寻求 死刑  因而 将 一个 典型 的 州级 犯罪 变成 了 联邦 级别 的 犯罪   克里斯滕森 的 辩护律师 罗伯特  塔克 说  
 联邦 检察官 尤金  米勒 则 反驳 称  那 不是 真的   并 解释 说  无论 联邦调查局  FBI  何时 调查 案件  联邦政府 的 检察官 都 会 介入  检察官 还 指出  克里斯滕森 在 涉嫌 绑架 中 使用 手机  就 使得 案件 进入 了 联邦 法院系统 的 管辖 范围  
 在 听证会 上  克里斯滕森 的 律师 还 表示 在 进入 有罪 判决 之前  不 打算 提出 在 精神 健康 方面 的 辩护  14 日 的 听证会 是 章莹颖案 听取 的 一系列 审前 动议 中 的 第一个  有关 取证 是否 合法 的 听证会 将 在 12 月 17 日 和 18 日 举行  如 有 需要 也 可能 会 延长 到 19 日  
 尽管 美国 检方 目前 以 绑架 杀害 罪名 指控 被告 克里斯滕森  但 自 2017 年 6 月 消失 的 章莹颖 究竟 在 哪里 仍 是 一个 谜团  章莹颖 最后 一次 现身 是 在 2017 年 6 月 9 日  她 在 校园 的 一个 公交车站 附近 上 了 克里斯滕森 的 车  
 克里斯滕森 在 2017 年 6 月 30 日 被 FBI 逮捕  2017 年 7 月  检察官 正式 对 克里斯滕森 提出 控诉  如 绑架 杀人罪 成  他 将 面临 死刑 或是 终身 监禁  此案 已经 延期 到 了 2019 年 4 月 2 日 开始 审判   海外 网   张霓  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2019-02-11" id="ce_195" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/11/t20190211_31441698.shtml" title="弗州正副州长接连陷入丑闻 美国民主党忧心选情">美国 弗吉尼亚州 州长 拉尔夫  诺瑟姆 涉嫌 拍摄 种族歧视 照片 风波 未平  副州长 贾斯廷  费尔法克斯 8 日 受到 性侵犯 指认  
 两人 都 是 民主 党籍  承受 辞职 压力  触发 民主党 担忧 这一  摇摆 州  2020 年 总统 选举 以及 其他 选举 选情  
  新 指认  
 副州长 费尔法克斯 的 杜克大学 同学 梅蕾迪丝  沃森 8 日 经由 史密斯  马林 律师 事务所 发布 声明  说 她 2000 年 遭 费尔法克斯 强奸  声明 说  尽管 两人 当时 是 朋友   但 从来 没有 约会 或者 有过 亲密关系   指认 费尔法克斯 施暴  有 预谋 且 有 攻击性   
 史密斯  马林 律师事务 所说  沃森 曾经 由 电子邮件 和 社交 媒体 向 多名 朋友 坦露 遭强奸 经历  这些 信息 由 事务所 掌握  而且  沃森前 同学 作证  她 遭强暴 后 曾 立即 告知 朋友  
 声明 说  沃森 不 要求 经济 赔偿  但 经由 律师 告诉 费尔法克斯  希望 他 辞去 公职  
 沃森 以前  美国 斯克里普斯 学院 副教授 瓦妮萨  泰森 6 日 下午 经 律师 事务所 发布 声明  说 2004 年 在 波士顿 一家 酒店 遭 费尔法克斯 性侵犯  
  不 辞职  
 费尔法克斯 否认 两项 性侵 指认  自称 遭 人 恶意 抹黑  说 所谓 2000 年 强奸 同学 一说  完全 虚假   2004 年 与 泰森 发生 性关系 出于 双方 自愿  
 这名 非洲 裔 副州长 8 日 发布 声明  说  从来 没有 强迫 任何人   要求  充分 调查 这些 没有 事实 依据 的 虚假 指认   
  我会 洗刷 自己 的 名声  没有 什么 需要 隐瞒   费尔法克斯 写道   我 不会 辞职   
 弗吉尼亚州 州长 诺瑟姆 8 日 重申 不会 辞职  他 几天 前 承认 曾 在 上 世纪 80 年代 妆扮 成 黑人  这种 行为 在 美国 被 视为 种族歧视  犯过 同样 错误 的 有州 检察长 马克  赫林  同属 民主 党籍  
  忧 选票  
 美联社 报道  正副 州长 和 州 检察长 牵扯 是非 触发 民主党 担忧  地方 和 全国 选情 可能 遭受 负面影响  
 如果 诺瑟姆  费尔法克斯 和 赫林三人 都 被迫辞职  意味着 下 一任 州长 可能 出自 共和党  还 可能 使 这 一  摇摆 州  的 选民 在 2020 年 总统 选举 中 转向 共和党  
 8 日性 侵 指认 曝光 后  要求 费尔法克斯 辞职 的 呼声 再起  甚至 威胁 弹劾 他  
 弗吉尼亚州 议会 民主 党籍 议员 帕特里克  霍普说  除非 费尔法克斯 主动 辞职  否则 他 打算 11 日 提议 弹劾  
 州长 诺瑟姆 8 日 在 首府 里士满 私下 会面 全国 非洲 裔 农场主 协会主席 约翰  博伊德  试图 挽回 他 在 弗吉尼亚州 非洲 裔 选民 中 的 形象  这一 协会 自称 代表 全美 109 万名 农场主  博伊德 随后 在 社交 媒体  推特  说  承诺 支持 诺瑟姆  希望 他 不要 辞职   刘秀玲   新华社 专 特稿  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2019-02-08" id="ce_196" keywords="法国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/08/t20190208_31435516.shtml" title="法国与意大利关系紧张 法外交部召回驻意大使">中新社 巴黎 2 月 7 日电    记者   李洋  当前 法国 与 意大利 关系紧张  引发 关注  法国外交部 当地 时间 7 日 宣布 召回 法国 驻 意大利 大使  使得 两国 的 紧张 关系 有 进一步 恶化 的 趋势  
 法国外交部 7 日 发表 了 一份 措词严厉 的 声明  声明 称  法国  遭到 了 反复 的 指责 和 毫无根据 的 攻击   声明 说  自 第二次世界大战 结束 以来  这些 攻击 是  前所未有 的   是  令人 无法 接受 的 挑衅   
 声明 称  上述 这些 行动 引发 了 对 意大利政府 是否 尊重 与 法国 关系 的 质疑  鉴于  这种 前所未有 的 局面   法国 决定 召回 驻 意大利 大使  声明 最后 呼吁 意大利 采取行动  恢复 基于 友谊 和 相互尊重 的 关系  
 法国 媒体报道 称  意大利 副 总理 兼 经济 发展  劳动 与 社会 政策 部长 迪马 约 本周 与 法国 示威者 代表 进行 了 会面  引发 了 法国 方面 强烈不满  而 意大利 副 总理 兼 内政部长 萨尔维尼 此前 批评 法国 总统 马克龙 的 言论 也 被 法方 认为 激化 了 两国 的 矛盾  
 迪马 约 7 日 通过 社交 媒体 为 与 法国 示威者 的 会面 进行 了 辩解  宣称 这 不是 对 法国政府 的 挑衅  而 萨尔维尼 发表声明 回应 称  意大利 并 不 希望 与 法国 发生冲突  还 表示 愿意 与 马克龙 举行 会晤  
 意大利 前 总理 真蒂 洛尼 通过 社交 媒体 批评 迪马 约 和 萨尔维尼  并 认为 意大利 由此 可能 更加 陷入 孤立  迪马 约 和 萨尔维尼 分别 领导 意大利 五星 运动 党 和 北方 联盟党  这 两个 政党 被 认为 极右翼 色彩 浓重  对于 法 国内外 政策 多有 批评 和 反对 之声   完  
  责任编辑  何欣 </text>
    <text date="2019-01-18" id="ce_197" keywords="哥伦比亚" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/18/t20190118_31294539.shtml" title="哥伦比亚一警察学院遭炸弹袭击数十人死伤 爆炸车辆装载约80公斤爆炸物">
 当地 时间 17 日 上午  哥伦比亚 首都 波哥大 一 警察 学院 附近 发生 汽车 炸弹 袭击  截至 当天 下午 2 点半  袭击 事件 已 造成 9 人 死亡  54 人 受伤  
 由于 爆炸 发生 在 警察 学院 校园内  因此 伤者 大多 是 警察 学院 的 学员  爆炸 发生 后  伤者 被 送往 附近 3 家 医院 进行 救治  警方 也 加强 了 周边 安全 警戒  调查 显示  爆炸 车辆 的 司机 当场 死亡  他 驾驶 的 车辆 装载 了 约 80 公斤 的 爆炸物  目前  尚 不能 确定 这是 一起 自杀式 汽车 炸弹 袭击  还是 遥控 炸弹 袭击  
 央视 记者   高雪  爆炸 发生 在 当天  17 日  上午 9 点半  也 是 当地 学生上课 的 主要 时间  从 现场 也 能 看 出来 事故 发生 后  警察 学院 的 大门 一直 关闭  而 这起 爆炸 也 给 新年 初始 的 波哥大 安全 局势 造成 了 一定 影响  
 尽管 目前 尚 不 清楚 这起 爆炸 是否 与  哥伦比亚 民族 解放军  等 反 政府 武装 有关  但 民众 担心  这一 事件 会 给 哥伦比亚 的 和平 进程 带来 新 的 阴影  
 波哥大 市民  目前 国内 还是 有 黑暗 势力  这会 破坏 正在 进行 的 和平 进程  也 会 对 哥伦比亚政府 和  哥伦比亚 民族 解放军  的 对话 
 造成 影响  无论 从 哪个 角度看  这 都 是 一起 可怕 的 事件  
 哥伦比亚 总统 杜克 当天 严厉 谴责 这一 爆炸事件  称 这 是 一起 可怕 的 恐怖袭击  杜克说  哥伦比亚政府 不会 向 任何 暴力事件 屈服  同时 责令 警方 加紧 调查  严惩 幕后 主谋  
 中国 驻 哥伦比亚 使馆 发布 安全 提醒 
 中国 驻 哥伦比亚 使馆 17 日 发布 安全 提示  鉴于 当前 哥 国内安全 及 治安 形势  中国 驻 哥伦比亚 使馆 提醒 在 哥 和 临时 来访 中国 公民 密切 关注 哥 政府 以及 我馆 安全 警示  提高 安全 防范 意识  减少 前往 人员 密集 地区  
 如遇 紧急情况  请 及时 报警 并 与 中国 驻 哥伦比亚 使馆 或 外交部 领保 中心 联系  
 外交部 全球 领事 保护 与 服务 应急 呼叫 中心 电话   86  10  12308 或  86  10  59913991 
 中国 驻 哥伦比亚 使馆 24 小时 领保 应急 电话  0057  3176370920 
 当地 报警 电话  123 
  央视 记者   高雪  
  责任编辑  单晓冰 </text>
  </texts>
</corpus>