<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<corpus>
  <header>
    <title>"Gilets Jaunes" dans la Presse chinoise de Chine continentale</title>
    <language>Chinese</language>
    <size>
      <nbTexts nb="" />
      <nbWords nb="" />
    </size>
    <editors>
      <editor id="ed_1">XU Yizhou</editor>
      <editor id="ed_2">JIANG Chunyang</editor>
    </editors>
    <update>2019-03-15</update>
  </header>
  <texts>
    <text date="2018-12-04" id="xinhua_1" keywords="马克龙,黄背心,危机" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/04/c_1210008154.htm" title="巴黎10年来最严重骚乱，马克龙面临最大危机">大火  照明弹 和 催泪瓦斯  漆黑 的 汽车 残骸  散落 一地 的 橱窗 玻璃  凯旋门 上  马克龙 下台  的 涂鸦 赫然 醒目  这是 刚刚 过去 的 周末  巴黎 所 经历 的 混乱  也 是从 阿根廷 回国 后  法国 总统 马克龙 直奔 的  事故现场   外媒称  这场 持续 一个多月  从 郊区 席卷 首都 的  黄背心  抗议 活动  已 引发 巴黎 10 年 来 最 严重 骚乱  也 成为 马克龙 上任 18 个 月 来 最 严重 的 政治危机  
 经济 改革 忽略 中下层 
 法国  黄背心  抗议 示威 已 持续 多日  局势 似乎 并 无 缓和 迹象  上 周六  它 在 法国 各地 掀起 新 的 高潮  这 是 自 11 月 17 日起 第三次 全国 范围 的 抗议 活动  过去 一个多月  这场 运动 从无到有  从 法国 贫穷 地区 席卷 塞纳河 沿岸  事件 导火索 发生 在 今年 10 月  马克龙 政府 提出 自 2019 年 起 提高 燃油税 以 减少 污染 的 计划  此举 引发 偏远地区  对 油价 较为 敏感 的  开车 族  的 普遍 不满  起初  一群 身穿  黄背心   按照 法国 安全 规定  开车 族 必须 在 车内 放置 荧光 背心 以备 急用  的 普通 民众  占领  公路 收费站  堵住 测速 摄像头  用  封路  表达 抗议  随着 规模 和 影响 不断扩大  他们 的 呼声 也 从 反对 增税 慢慢 扩大 到 反 马克龙  反对 偏袒 富人  改善 民生 等 诉求  
 德国电视一台 称  马克龙 希望 用 汽油税 来 资助 能源 转型  却 忽略 了 中下层 民众 的 生活 现实  最近 一年  马克龙 一系列 经济 议程 都 让 他们 大失所望   取消 除 房产 以外 所有 资产 的 财富 税  降低 对 工人 的 就业 保护  削减 住房 援助  提高 退休 人员 税率  反对 提高 最低工资 等  有 评论 称  低工资 和 高 税收  民众 感受 到 各种 生活 负担 正在 增加  法国 失业率 高达 9 以上  
 有 评论 称  归根结底  经济 仍 是 马克龙 无法 回避 的 痛点  这位 历史 上 最 年轻 的 总统 在 竞选 中 承诺  将 推动 经济 改革  以 创造 更 多 就业机会  改善 民生  然而  法国 的 财政 负债 异常 沉重 且 难以为继  这 迫使 每 一届 政府 都 必须 削减 公共 福利 开支  同时 向 民众 增税  而 这两项 政策 都 会 得罪 选民  一年 半 过去 了  密集 的  重商  改革 未能 实现 失业率 大幅 下降  经济 大幅 增长 的 目标  反而 触及 包括 公务员  铁路工人  退休 人员 在内 广大 民众 的 利益  许多 法国 民众 认为  马克龙 的 经济 改革 是 一场  灾难   
 处置 不当 将 自食 苦果 
 美国 媒体 评论 道  这次  黄背心  抗议 凸显 马克龙 领导 下 法国 的 政治 裂痕  都市 精英 与 郊区 贫困人口 之间 的 紧张 关系  民调 专家 说  马克龙 不断 传递 出 傲慢  脱离 大众 且 独裁 的 信息  强化 了 普通 民众 与 技术 官僚  精英 阶层 的 对立  
 有 分析 警告 称  巴黎 的 紧张局势 接近 于  暴动   反映 出 日益 尖锐 的 社会 矛盾  甚至 可能 危及 马克龙 政权  法国政府 2 日 说  正在 考虑 实行 紧急状态  以 防止 骚乱 情形 继续 恶化  
 舆论 普遍认为  暴力事件 的 爆发 令 当局 猝不及防  也 加大 了 马克龙 推动 经济 改革 的 风险  有 学者 指出  如果 对 这次  黄背心  运动 处理 得 不好  马克龙 将 自吞 苦果  一来  极 左翼 领导人 梅朗雄 和 极右翼 领导人 勒庞 都 呼吁 解散 国民大会  此举 将 迫使 政府 提前 举行 议会选举  从而 危及 马克龙 所在 政党  共和 前进 党  的 多数 席位  二来  可能 影响 明年 5 月 欧洲议会 的 选举  总之  如果  共和 前进 党  支持率 持续 走低  马克龙 剩下 的 任期 料 将 困难重重   记者   安峥  
 
</text>
    <text date="2018-12-04" id="xinhua_2" keywords="黄马甲,法国总统,马克龙,法国经济,燃油税" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/04/c_1123802658.htm" title="“黄马甲”运动折射法国中产困境">法国 或 实行 紧急状态 防止 骚乱 恶化 
  黄马甲  运动 折射 法国 中产 困境 
  黄马甲  运动 在 法国 持续 发酵  数以万计 的 法国人 通过 社交 媒体 自发 组织  身穿 黄色 马甲 走上 街头  抗议 法国政府 上调 燃油税 导致 油价 上涨  并 借机 发泄 对 法国政府 福利 改革 的 不满  这起 运动 规模 之大令 法国政府 猝不及防  当地 时间 12 月 2 日  法国 总统 马克龙 召集 部长级 官员 紧急会议  表示 正在 考虑 实行 紧急状态  以 防止 骚乱 继续 恶化  
 分析 人士 认为   黄马甲  运动 折射 近年来 法国 中产阶级 在 经济 不景气  政府 加重 税收 的 背景 下  购买力 下降 而 缺乏 获得 感 的 困境  
 骚乱 愈演愈烈 
 据 美联社 报道  巴黎 中心区 1 日 遭遇 半个 多 世纪 以来 最 严重 的 城市 骚乱  示威者 点燃 汽车  打破 窗户  洗劫 商店  在 巴黎 地标 性 建筑 凯旋门 涂鸦  
 这 已经 是 法国  黄马甲  示威者 连续 第三个 周末 上街 抗议  且 愈演愈烈  相继 蔓延 至 多个 城市  严重 程度 为 几十年 来 罕见  法国 当局 称  法国 各地 1 日约 有 136 万人 参与 示威  其中 首都 的 示威 人数 超过 5500 人  此前 两个 周末  全国 参加 示威 活动 的 人数 分别 为 166 万人 和 282 万人  
 多个 极 左翼  无政府主义 和 极右翼 的 暴力 团体 混入 示威 人群  有人 手持 金属棒 和 斧头  纵火 焚烧 车辆 和 建筑物  骚乱 者 还 构筑 街垒  燃烧 数十辆 汽车  砸碎 橱窗 并 抢劫 商店  
 受 局势 恶化 影响  巴黎 老佛爷 百货 和 春天 百货 停止 营业  至少 19 个 地铁站 关闭  包括 香榭丽舍 大道 下 的 星辰 广场 站  大 剧院 站 和 巴士底 站  
 法国总理 菲利普 因为 这场 骚乱 取消 了 前往 波兰 参加 联合国 气候 大会 的 行程  他 说  骚乱 的 暴力 程度 达到  罕见 的 级别   路透社 将 此次 事件 称为  自 1968 年 以来 巴黎 发生 的 最 严重 的 骚乱   是 法国 总统 马克龙 上任 以来 遭遇 的  最 严峻 的 政治 挑战   
 考虑 实行 紧急状态 
 1 日  马克龙 在 推特上 公开 谴责 当天 在 巴黎 利用 抗议 油价 上涨 活动 而 蓄意 闹事 的 暴力 分子  他 表示  这些 暴力 分子  所 想要 的 只有 混乱   并称  他们 将 被 识别 出来 并 被 绳之以法   
 马克龙 说  没有 任何理由 可以 使得 秩序 部队 受到 攻击  商店 被 抢劫  公共 或 私人 建筑 被 焚烧  行人 或 记者 受到 威胁 以及 巴黎 的 凯旋门 被 玷污 成为 正当 的 事情   我 将 一直 接受 抗议  一直 会 倾听 反对派 的 声音  但是 我 决不 接受 暴力行为   他 说  
 据 外媒 报道  马克龙 从 阿根廷 G20 峰会 回来 后  先 赶到 凯旋门  审查 巴黎 市中心 因 骚乱 而 带来 的 经济损失  2 日 立即 召集 总理 和 内政部长 召开 紧急会议  考虑 宣布 实施 国家 进入 紧急状态  以及 部署 士兵 等 措施  
 凯旋门 所在 的 巴黎市 第八 区 区长 奥特 赛尔 表示   我们 处于 叛乱 状态  我 从未见过 这样 的 情况   巴黎 市长 伊达尔戈 在 推特上 写道  为 骚乱 造成 的 破坏 和 示威者 与 警方 的 冲突 感到  愤慨  和  忧伤   强调  无法 接受  暴力行为  同时 法国政府 呼吁 示威 民众 与 极端 组织  暴力 分子 划清界限  回到 与 政府 官员 的 谈判桌 前  共同 化解 这场 危机  
 中产 困境 凸显 
 此次 引发 法国 民众 抗议 的 主要 原因 是 近期 法国 油价 飙升  以及 马克龙 明年 提高 燃油税 的 计划  
 马克龙 就任 总统 以来 对 气候变化 高度 关注  他 鼓励 民众 购买 电动车 等 更 有利于 环境 的 交通工具  并 宣布 从 2019 年 1 月 1 日起 上调 燃油税  每升 柴油 涨价 65 欧分  每升 汽油 涨价 29 欧分  以 减少 法国 对 化石 燃料 的 依赖  并 为 可 再生能源 投资 提供 资金  
 政府 方面 解释 称  调 高 燃油税 旨在 鼓励 民众 少开 汽车  减少 空气污染  以便 法国 实现 降低 碳 排放 的 目标  政府 宣布 将 投入 5 亿 欧元  向 低收入 家庭 提供 能源 补助  调 高 清洁 能源 汽车 购买 补贴  补偿 油价 以及 生活 成本增加 所 导致 的 民众 损失  
 然而 就 在 这 一 进程 中  国际 油价 上涨  法国 民众 的 购买力 却 没有 相应 提高  油价 一路 飙升 使 依赖 汽车 上班 的 民众 颇为 生气  虽然 进入 11 月 后 油价 维持 稳定  但 民众 还是 对 这 一 政策 颇为 不满  
 法国 媒体报道 称  2018 年 以来 法国 的 柴油 价格上涨 了 23 左右  汽油价格 上涨 了 大约 15  
 法国 智库 法国 经济 形势 研究所 11 月 20 日 发布 的 一份 研究 报告 显示  2008 年 至 2016 年 期间  由于 经济 不景气  法国政府 为 防止 贫富差距 拉大 而 加大 各种 税费 负担 等 因素  法国 所有 家庭 年 购买力 平均 下降 440 欧元  分析 人士 指出  从 报告 来看  最 富有 的 5 的 家庭 虽然 收入 下降  但 其 富裕 程度 决定 他们 承受能力 较强  最 贫穷 的 5 的 家庭 往往 可以 享受 各类 补助  作为 夹心 层 的 中 低 阶层 受到 加税 的 冲击 影响 则 是 最大 的  
 法国 市场 调查 机构 益普索 最新 公布 的 一项 调查 显示  超过 四分之三 的 受访者 认为  在 法国 现任 总统 马克龙 的 领导 下  法国 中产阶层 的 税负 相较 于 富裕 阶层 和 贫穷 阶层 更 多  法国 政治学家  政治 创新 基金会 负责人 多米尼克 日前 公开 表示  此次  黄马甲  运动 反映 出 生活 方式 受到 影响 的 中产阶层 对于 现状 的 不满  
 据 了解  执政 18 个 月 以来  为了 重振 经济  马克龙 推进 劳动法 改革  国有 铁路 公司 改革 等等  但 增加 燃料 税  烟草 税  以及 社会福利 税  让 很多 民众 倍感 压力  同时 他 还 取消 巨富 税  资产 税 等 税种  这些 改革 利在 长远  但 却 势必 触动 法国 大部分 阶层 的 短期 利益  民众 对 马克龙 的 不满 日益 累积  最新 民调 显示  马克龙 的 民意 支持率 跌至 约 25 的 谷底   记者   秦天 弘 </text>
    <text date="2018-12-05" id="xinhua_3" keywords="黄马甲,马克龙,燃油税" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/05/c_1210008823.htm" title="马克龙以“时间换空间”应对骚乱">烧车 堵路  街头 混战  火光冲天  浓烟滚滚   人们 似乎 很难 将 这些 词语 与 素有  浪漫 之 都  的 巴黎 联系 在 一起  然而 上 周六 的 巴黎 真真切切 地 见证 着 这 一幕  法国 正 经历 1968 年 以来 最 严重 的 政治 与 社会 危机  据 法新社 报道  法国  黄马甲  抗议 运动 进入 第三周  继 11 月 17 日 与 24 日后  上 周六 法国 各地 共 136 万 民众 再次 走上 街头 游行示威  这场 抗议 最终 演变 为 暴力事件  共 造成 1 人 死亡  263 人 受伤  412 人 被捕  为 阻止 暴力 活动 继续 蔓延  法国总理 菲利普 4 日 宣布  暂停 原定 于 明年 1 月 1 日起 实施 的 燃油税 上调 计划  
 分析 认为  这场 抗议 已 不仅 局限于 油价 上涨 等 孤立 的 经济 议题  更 成为 法国 中产阶级 对 生活 成本 过高 而 带来 的 压力 的 宣泄 渠道  
 凯旋门 内部 展品 被 破坏 
 这 并非 一场 突如其来 的 暴力事件  三周 前  11 月 17 日 大批 巴黎 人 穿着 醒目 的 黄色 反光 安全 服  走上 街头 堵路 示威  这场 游行 的 初衷 是 为了 反对 法国 总统 马克龙 提高 燃油税 的 政策  由于 全球 油价 暴跌  马克龙 出于 投资 环保 的 考虑  宣布 法国 将 于 2019 年 1 月 1 日起 上调 燃油税  11 月 24 日   黄马甲  运动 在 法国 各地 继续 上演  
 12 月 1 日  示威者 依然 延续 着 周六 游行示威 的 传统  但 谁 也 未曾 料到 当天 在 巴黎 举行 的 抗议 活动 演变成 暴力事件  在 抗议 游行 中  部分 示威者 开始 纵火  打砸 商店  焚烧 汽车  并 与 防暴警察 发生 激烈 的 冲突  昔日 流光溢彩 的 巴黎 街道 瞬间 变得 混乱 不堪  遍地 狼藉  燃烧 的 汽车 和 路边 餐馆  被 洗劫 一地 的 商铺  一筹莫展 的 防暴警察  这些 平日 里 难以想象 的 场景 出现 在 巴黎 一个 又 一个 城市地标 旁  位于 巴黎 民族 广场 的 法国 国家 象征 玛丽 安娜 雕像 也 遭人 砸毁   卫报  将 周六 的 抗议 称为  巴黎 市中心 十年 来 最为 严重 的 暴力事件   
 巴黎 标志性 建筑 凯旋门 也 成为 抗议者 的 宣泄 目标  一些 抗议者 在 凯旋门 外部 喷 上  马克龙 下台   黄马甲 终将 胜利   推翻 资产阶级  等 涂鸦  更 有 示威者 闯入 凯旋门 内部 肆意 破坏 展品   我 在 巴黎 各大 历史 遗迹 工作 20 年  从未 看到 过 凯旋门 遭遇 这样 的 情况  这 简直 是 一场 大屠杀   负责 监督 清理 工作 的 巴黎市政府 官员 对 法新社 表示  
 此外 据 路透社 报道  周六 抗议 当日  在 被  黄马甲  封锁 的 法国 东南部 城市 阿尔勒  示威者 设置 的 路障 引发 超过 10 千米 的 堵车  一名 汽车 司机 撞 上 前方 的 重型 卡车 之后 不 治 身亡  截至 目前  与  黄马甲  抗议 活动 有关 的 事故 共 导致 三人 死亡  11 月 17 日  萨伏瓦 地区 的 一名 示威者 遭遇 车祸 死亡  11 月 19 日  德龙省 一名 摩托车 司机 与 一辆 小型 卡车 相撞 后 死亡  
 抗议 诉求 获 72 民众 支持 
 根据 最新 的 民意调查  虽然 八成 法国人 反对  黄马甲  运动 的 暴力 色彩  但  黄马甲  抗议者 们 的 诉求 得到 了 72 的 法国人 的 支持  更 有 90 的 受访者 认为 到 目前为止 法国政府 的 处理 并 不 成功  马克龙 政府 已经 遇到 了 执政 以来 最大 的 国内 危机  
 周六 事态 的 迅速 升级 让 马克龙 意识 到 法国 国内 的 不满情绪 已 远远 超乎 预期  结束 在 布宜诺斯艾利斯 举行 的 G20 峰会 之后  马克龙 立即 从 阿根廷 飞 回 巴黎  下 飞机 后 从 巴黎 戴高乐 机场 直接 奔赴 凯旋门 发表 讲话  次日  马克龙 视察 了 巴黎 在 暴力 抗议 活动 中 遭受 损失 的 一些 街区  他 还 召开 内阁 紧急会议  与 总理  内政部长  高级 安全 官员 等  针对 蔓延 全国 的  黄马甲  运动 商讨对策  
 针对 这场 愈演愈烈 的 运动  法国总理 菲利普 12 月 4 日 宣布  暂停 原定 于 明年 1 月 1 日起 实施 的 燃油税 上调 计划  然而 据 上海 外国语 大学 法国 问题 专家 薛晟 分析   黄马甲  运动 是否 因此 结束 还是 未知   因为 只是 暂停 上调 燃油税   并 没有 彻底 取消 这一 计划  马克龙 政府 现在 采用 的 策略 是  时间 换 空间   
 不过  法国 智库 的 一份 报告 显示  由于 经济 不景气  近年来 法国政府 为 防止 贫富差距 拉大 而 加大 各种 税费  但 从 实际效果 看  最 富有 的 5 的 家庭 对 加税 不 敏感  而 最穷 的 5 的 家庭 可以 享受 各种 补贴  作为 夹心 层 的 中产阶层 受到 的 加税 冲击 影响 最大  因此  此次  黄马甲  运动 反映 出 生活 方式 受到 影响 的 中产阶层 对于 现状 的 不满  
 这场 抗议 从 法国 开始  目前 已 扩散 至 周边 的 荷兰  比利时 等国  12 月 2 日  万余名 身穿  黄马甲  的 游行者 在 荷兰 海牙  马斯特里赫特 等 地 街头 集会 示威  海牙 警方 封锁 了 国会 大门  禁止 抗议者 入内  而 在 比利时 首都 布鲁塞尔  也 出现 了 数百名 身穿  黄马甲  的 示威者 抗议 燃油税 与 其他 税负  欧盟 总部 大楼 一度 因此 关闭  
 据  卫报  分析  法国 这场  黄马甲  抗议 运动 最 可怕 之 处 在于  它 打开 了 欧盟 民众 对于 各国 政府 不满 的 阀门  甚至 已经 危及 欧盟 的 团结  而 这 并非 终结  只是 一个 开始  欧盟 各国 对 移民 政策 及 经济 下滑 的 不满 都 借此 宣泄  这 也 让 阶级 对立 更加 明显   记者 吴雨伦  
 
</text>
    <text date="2018-12-06" id="xinhua_4" keywords="燃油税,法国总理" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/06/c_1210009989.htm" title="为安抚“黄背心”抗议者 法国宣布取消2019上调燃油税计划">为 缓和 国内 骚乱  法国政府 已经 取消 了 2019 年 上调 燃油税 的 计划  
 据 德国  明镜 周刊  报道  法国 环境 部长 卢吉 当地 时间 5 日 宣布  政府 已经 取消 了 2019 年 上调 燃油税 的 计划  卢吉称  原定 明年 1 月 1 日 实施 的 上调 计划  已 在 2019 年 计划 中 完全 去除  
 他称  人们 担忧 一旦 抗议 停止  就 会 重新启动 上调 计划  这样 做 是 为了 减少 人们 的 担忧  
 法国总理 菲利普 4 日 曾 宣布 延期 上调 燃油税 以 安抚 愤怒 的  黄背心  抗议者  但 早已 将 矛头 转向 总统 马克龙 及其 巨富 税 政策 的 民众 对此 并 不买账  高呼  不要 面包屑  要 整个 面包   
 除了  黄背心  抗议  已有 两家 铁路工人 工会 号召 员工 本周 日 22 时 开始 新一轮 罢工  此外 大批 学生 近日 趁势 举行 抗议  一边 声援  黄背心  运动  一边 谴责 政府 越来越 严 的 大学 入学 要求  
  黄背心  运动 持续 近 3 周  已 严重 干扰 法国人 的 日常生活  当前 法国 的 油料 供应 已 出现 严重 问题  4 日 夜间 全国 700 多个 加油站 出现 部分 缺油 或 全部 断油 情况  舆论 认为  即便 政府 现在 让步  该 运动 的  后遗症  也 很 难 迅速 消除   记者   朱梦颖  
 
</text>
    <text date="2018-12-06" id="xinhua_5" keywords="征税,法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/06/c_1210009998.htm" title="法国“黄背心”欲继续抗议 政府担忧大规模暴力">综合 报道  日前  法国政府 决定 暂停 六项 征税 措施  试图 走出  黄背心  运动 引发 的 危机  然而 示威者 表示  将 在 8 日 继续 抗议 行动  当地 时间 5 日  法 政府 官员 表示  担心 抗议 过程 中 出现  大规模 暴力   
 4 日  法国政府 决定 暂定 征税  全法 堵路 运动 没有 停息  总统 马克龙 要求 各大 工会 和 政党 明确 呼吁 民众 保持 冷静  此外 总理 菲利普 在 国会 接受 质询 时 表示  2019 年 1 月 起 最低工资 将 增长 18  
  黄背心  继续 抗议   法 政府 担忧 暴力 
 5 日  法国政府 决定 暂停 六项 征税 措施 后 的 第二天   黄背心  抗议者 依旧 继续 堵路 运动  油库  公路 要 道 和 大型商场 仍 是 围堵 对象  
 法国 几个 大区 比如 布列塔尼  诺曼底 等 部分 加油站 出现 汽油 短缺 的 现象  据道 达尔 公司 介绍  全法 2100 个 加油站 中  145 个 在 当天 上午 出现  油荒  现象  
 据  Ifop  民调 所 最新 报告 显示  72 的 法国人 支持 或 同情  黄背心  运动  且 53 的 人 认为  为了 应对 抗议 中 出现 的 暴力 状况  应 启动  紧急状态  机制  在 社交 网络 上  法国 外省 抗议 人群 呼吁 8 日 在 巴黎 再次 示威游行  
 此外   黄背心  运动 有 扩大化 的 趋势  法国 各个 行业 工会 开始 呼吁 游行  公路 行业 的 CGT 和 FO 工会 呼吁 为 捍卫 购买力  将 从 9 日晚 开始 罢工  且 时间 不 设限  而 铁路 工会 则 呼吁 铁路职工 允许  黄背心  免费 乘车  
 5 日  法国政府 表示  他们 担心  黄背心  会 在 8 日 的 抗议 活动 中 造成 大规模 暴力  
 近 年间 巴黎 最 严重 骚乱 
 据悉  在 此前 12 月 1 日 的 巴黎 游行 中  共有 412 人 被捕  133 人 受伤  受伤者 中 包括 23 名 执法人员  
 同时  巴黎 工商会 最新 公布 的 报告 显示  1 日 巴黎 游行 中  共有 约 200 家 企业 遭到 破坏  其中 142 家 企业 遭遇 严重破坏  这些 企业 大多 位于 巴黎 市中心  靠近 香榭丽舍大街  卢浮宫  歌剧院 和 巴士底 广场  工商局 强调 很多 银行 办事处 遭到 破坏  
 至此  已经 持续 了 3 个 周末 的  黄背心  示威运动  已 升级 为 十余年 来 法国 首都 发生 的 最 严重 的 骚乱  
 政府 补救  既 迟且 少   
 法媒 社论 称  绝大多数  黄背心  认为 政府 政策 推得 迟且 做 得 少  这些 政策 能否 成功 平息 民愤  还是 个 未知数  
 还有 媒体 认为   黄背心  运动 属于 非常规 社会 抗议  但 现在 马克龙 希望 通过 咨询 反对党 并 在 国民议会 发起 辩论 等 传统 方式 应对 危机  是 行不通 的 </text>
    <text date="2018-12-07" id="xinhua_6" keywords="法国,改革,马克龙,活动,燃油税" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/07/c_1123823159.htm" title="法国周末不好过 马克龙改革有点悬">新华社 北京 12 月 7 日电  全球 热点  法国 周末 不好过   马克龙 改革 有点 悬 
 新华社 记者 
 对 法国 不少 警察 来说  原本 轻松 的 周末 可能 又 要 在 加班 中 度过  
 法国政府 计划 8 日 在 全国 范围 内 调集 89 万 治安 部队 维持秩序  以 防范 持续 示威 活动 可能 引发 的 暴力行为  
 分析 人士 认为  法国 近期 的 示威 活动 反映 了 中低收入 阶层 在 经济 不景气  政府 加税 背景 下 的 困境 和 不满  也 再次 凸显 法国 作为 高福利 社会 对 触及 自身 利益 的 改革 缺乏 共识  
  新闻 事实  
 法国总理 菲利普 说  8 日 当天  法国政府 将 在 全国 范围 内 调集 89 万 治安 部队 维持秩序  其中 约 8000 人 部署 在 巴黎  菲利普 说   我们 针对 的 不是 示威者  而是 破坏者  我们 不 希望 他们 为所欲为   
 巴黎市 警察局 6 日 发布 通告  建议 巴黎 香榭丽舍大街 一带 的 商店 8 日 暂停营业  以 规避 当天 示威 活动 可能 引发 暴力行为 的 风险  
 记者 6 日 从 不同 渠道 获悉  为 保证 文化遗产 安全  巴黎 卢浮宫  奥赛 博物馆 等 多家 知名 博物馆 以及 埃菲尔铁塔  凯旋门 等 知名 景点 8 日 将 暂停 开放  
 法国 经济部长 勒梅尔 日前 宣布  抗议 活动 给 法国 批发业  零售业  酒店业 等 多个 行业 带来 明显 影响  营业额 下降 15 至 40 不 等  
  深度 分析  
 对于 示威 活动 内因  中国社科院 欧洲 所 研究员 赵晨 认为  抗议 增加 燃油税 只是 示威 导火索  根本 症结 在于 法国 经济 持续 不景气  中低收入 群体 购买力 下降  生活 负担 加重  
 赵晨 分析  大规模 示威 活动 或 进一步 削弱 马克龙 在 法国 民众 中 的 威信  增加 其 今后 推进 劳动力 市场  清洁 能源 等 改革 的 难度  法国 国内 反对派 也 可能 借机 对 其 发难  
 马克龙 执政 一年多来  推进 了 一系列 整体 上 削减 民众 福利 水平 的 改革 举措  同时 还 取消  巨富 税   资产 税 等  鼓励 法国人 将 目光 从  分 蛋糕  转向  做 蛋糕   这些 改革 措施 尽管 利在 长远  但 短期内 势必 触动 一些 阶层 的 利益  导致 民众 不满 增加  致使 马克龙 的 民意 支持率 下降  
 不过  分析 人士 认为  马克龙 目前 对 内阁 掌控 力较 强  其 所在 的 共和国 前进 党 在 法国国民议会 的 多数 席位 依然 稳固  恐怕 不会 轻易 放弃 改革 的 大方向  
  即时 评论  
 锐意改革 的 马克龙 在 一波接 一波 的 抗议声 中  在 上调 燃油税 问题 上 作出 让步  此情此景  似乎 是 法国 屡改 屡败 的 又 一次 重复  
 德国 经济 在 欧洲  一骑 绝尘   得益于 本世纪初 时任 总理 施罗德 大刀阔斧 的 改革  与 之 相对 应 的 是   高卢 雄鸡  一次次 为 增强 经济 活力 而 推动 的 改革 行动  总是 在 民众 反对 声浪 中 虎头蛇尾  
 改革 从来不 是 轻松 的 事  需要 顶层 设计 的 引领  也 需要 社会 共识 的 广泛支持  如何 为 改革 培育 土壤  有效 推进改革  尚需 马克龙 政府 拿出 政治 智慧  
  背景 链接  
 法国政府 今年 已 上调 过 燃油税 以 应对 气候变化  并 计划 从 明年 1 月 1 日起 继续 上调 燃油税  
 近日  法国 一些 民众 在 巴黎 及 外省 地区 走上 街头 抗议 油价 上涨  在 抗议 活动 期间  一些 暴力 分子 借机 在 凯旋门  香榭丽舍大街  春天 百货 等 知名 景点 或 购物 区 实施 打砸抢  造成 多 起 暴力 冲突  法国 的 象征 之一   凯旋门 也 被 人 涂鸦  
 法国总理 菲利普 12 月 4 日 宣布  将 延期 6 个 月 上调 燃油税  
 法国 环境 部长 德吕吉 5 日 对 媒体 表示  他 已 与 马克龙 总统 通电话  确认 政府 决定 取消 明年 上调 燃油税 的 计划   参与 记者  韩冰  吴 黎明  鲁豫  编辑  闫亮  孙浩  韩墨 </text>
    <text date="2018-12-08" id="xinhua_7" keywords="马克龙,黄背心,抗议" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/08/c_1210011373.htm" title="“黄背心运动”体现法国人对政治失望 马克龙支持率降至18%"> 巴黎 正在 燃烧   尽管 法国 总统 马克龙 本周 在 增加 燃油税 问题 上  投降 了   但 示威者 依然 决定 在 今天 把  黄背心 运动  推向  第四 幕    8 日 将 是  黄背心  连续 第四个 周六 进行 全国性 示威 活动  往年 这个 时候 应该 享受 圣诞 季 旅游 红利 的 巴黎 商店 老板  不得不 紧锁 店门  以防 示威者 暴力 打砸 和 抢劫  而 法国 警方 今天 的 主要 任务  是 防止 凯旋门 和 埃菲尔铁塔 再次 沦为  战区   8000 名 警察 和 轮式 装甲车 已 在 巴黎 严阵以待  
  法国 工人 因为 加税  经济 不 平等 和 领导人 不 接地 气 上街 抗议   美国  论坛报  6 日 这样 总结   黄背心 运动  第一周  马克龙 丝毫 没有 在意 国内 的 这场 抗议  他 在 德国联邦 议院 兴致勃勃 地 发表 演讲  并 身着 燕尾服 出现 在 比利时 国王 的 国宴 上   黄背心 运动  第二周  马克龙 发推特 痛斥  袭击 警察 者 可耻    黄背心 运动  第三周  马克龙 终于 从 G20 峰会 回国 赶赴 示威 现场 视察  并 召开 紧急 内阁会议  从  延期 上调  到  彻底 取消  2019 年 上涨 燃油税 的 计划  
 奥地利 新闻 通讯社 7 日 评论 说  抗议 活动 不再 只是 针对 高 税收 和 生活费用  还有 对 一个  面对 民众 呼声 沉默 10 天  的 国家元首 的 挑战  他 的 受欢迎 程度 就 像 自由落体  在 一项 最新 的 民意调查 中  他 的 支持率 降到 了 18  文章 说  马克龙 的 偶像 戴高乐 于 1968 年 5 月 也 曾 面临 类似 的 起义  当时 戴高乐 以反 纳粹 的 名义  设法 扭转局面 并 赢得 选举  但是  马克龙 没有 这种 历史 合法性   
 郑若麟 对  环球时报  记者 说  折合 人民币 每升仅 约 五毛钱 的 燃油税  只是 压垮 骆驼 的 最后 一根 稻草   黄背心 运动  体现 了 法国人 对 政治 的 失望  他们 好不容易 选出 了 一个  非 左 非右  的 马克龙  希望 他 可以 带来 一些 改变  但 他 还是 给 富人 减税  给 穷人 增税  跟 过去 的 统治者 没有 任何 区别  所以 说  这场 运动 跟 西班牙 的  愤怒 者 运动  或 美国 的  占领 华尔街  是 一脉相承 的   记者 姚蒙   青木   任重   高颖  
 
</text>
    <text date="2018-12-09" id="xinhua_8" keywords="法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/09/c_1210011627.htm" title="法国出动数万名警员严防暴力示威重演 拘捕千余人">综合 报道  法国 当局 本 周末 在 巴黎 全城 戒备  严防 上周  黄背心  示威 的 暴力事件 重演  虽然 当局 采取 了 预防性 措施  但 8 日 抗议 活动 中 还是 有 零星 冲突 发生  当天  法国 全国 有 超过 1000 名  黄背心  示威者 被 拘捕  
 此次  法国 当局 出动 89000 名 警员 在 全国 各地 严阵以待  其中 8000 人 部署 在 巴黎  多辆 防暴车 在 现场 待命  经过 上 一周 的 抗议 活动 后  巴黎 市区 很多 商家 都 在 商店 橱窗 外钉 上 了 木板  
 
 巴黎 著名景点 如 埃菲尔铁塔  卢浮宫  以及 主要 地铁站 也 都 关闭  多场 足球比赛 和 音乐会 被 取消  多 国 政府 也 相继 发出 警告  促请 在 法国 的 本国 人民 保持警惕  
 
 法国 内政部长 卡斯塔 纳 此前 预计  本 周末 巴黎 的 示威 人数 将 减到  只有 几千人   根据 卡斯塔 纳 8 日 公布 的 消息  当天 全法 大约 有 125000 人 参加  黄背心  抗议 活动  当局 拘捕 了 1385 人  
 
 法国总理 菲利普 8 日 也 发表 电视讲话  呼吁 与  黄背心  运动 的 代表 进行 新 的 对话  他 同时 承诺 政府 将 解决 对 生活 成本上升 的 问题  
 
 菲利普 称  对话 已经 开始  而且 必须 继续下去  他 表示  总统 马克龙 将会 发表 讲话  并且 将 提出 能够 促进 对话 的 措施  
 
 法国 自 上个月 17 日 开始  全国 各地 连续 三个 周末 都 有 数以万计 民众 上街 举行 大规模 的 反调 涨 燃油税 示威  本月 1 日 的 示威 活动 中 一度 发生 暴力事件  这 也 迫使 马克龙 政府 后来 宣布 取消 原定 于 明年 1 月 1 日 调涨 燃油税 的 政策 </text>
    <text date="2018-12-09" id="xinhua_9" keywords="法国,政府,马克龙" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/09/c_1123827985.htm" title="国际观察：法国骚乱重创马克龙改革">新华社 巴黎 12 月 8 日电  国际 观察  法国 骚乱 重创 马克龙 改革 
 新华社 记者 韩冰   应强 
 一些 法国 民众 8 日 在 首都 巴黎 以及 部分 外省 地区 发起 新一轮 示威 活动  抗议 法国政府 上调 燃油税 导致 油价 上涨  当天  巴黎 香榭丽舍大街 的 商店 闭门谢客  戴高乐 广场  协和 广场 等 地 禁止 机动 车辆通行  巴黎 市内 多个 地铁站 及 埃菲尔铁塔  卢浮宫 等 主要 景点 关闭  
 分析 人士 指出  持续 发酵 的 抗议 活动 不仅 让 法国 经济 和 国际形象 受损  还 可能 导致 法国 总统 马克龙 上台 以来 推进 的 改革 进入  失速  轨道  
 民众 不满 
 法国 内政部长 卡斯塔 内 8 日晚 在 新闻 发布会 上 说  法国 内政部 和 警方 吸取 了 此前 应对 示威 时 的 教训  针对 暴力 分子 出手 果断  局面 整体 得到 了 控制  
 法国政府 计划 从 明年 1 月 1 日起 上调 燃油税  引发 民众 强烈不满  11 月 17 日 以来  一些 民众 连续 四个 周末 在 巴黎 及其 他 外省 地区 举行 抗议 活动  实际上  2018 年 以来 法国 柴油 和 汽油价格 均 出现 不同 程度 的 上涨  民众 已经 颇为 不满  
 法国总理 菲利普 12 月 4 日 宣布  法国政府 将 延期 六个月 上调 燃油税  法国 环境 部长 德吕吉 5 日则 对 媒体 表示  他 已 与 马克龙 通电话  确认 政府 决定 取消 明年 上调 燃油税 的 计划  
 但 法国政府 这一 让步 并未 平息 民众 的 不满情绪  英国 舆观 调查 公司 最新 民调 显示  马克龙 和 菲利普 的 民意 支持率 分别 跌至 18 和 21  为 两人 就任 以来 最低  法国 极右  极左 等 政治势力 也 借机 抨击 马克龙 政府  部分 政党 更是 决定 于 10 日 联合 向 法国国民议会 提交 对 政府 的 不 信任 议案  以 寻求 弹劾 政府  
 分析 人士 指出  马克龙 目前 对 内阁 掌控 力较 强  其 所在 的 共和国 前进 党 在 法国国民议会 的 多数 席位 依然 稳固  对 政府 的 不 信任 议案 通过 的 几率 不 大  
 经济 受损 
 法国 经济 和 财政部长 勒梅尔 近日 在 新闻 发布会 上 表示  自从 针对 政府 上调 燃油税 的 示威抗议 活动 开始 以来  法国 经济 受到  严重 和 持续  的 影响  抗议 活动 波及 地区 的 批发业 销售额 下降 15 至 25  零售业 销售额 下降 20 至 40  餐饮业 营业额 下降 20 至 50  酒店业 的 预订 人数 更是 罕见 地 下降 15 至 20  
 法国 国家 食品 工业协会 发布 公报 说  近期 持续 的 示威抗议 令 法国 食品行业 蒙受 严重损失  预计 该 行业 的 损失 高达 135 亿 欧元  中小企业 成为 最大 受害者  法国 商品 运输 和 物流 行业协会 则 表示 说  抗议 活动 和 骚乱 已 给 该 行业 造成 至少 4 亿 欧元 损失  
 法国 旅游业 企业 联合会 主席 罗兰  埃居 接受 当地 媒体 采访 时 表示  暴力 骚乱 严重 损害 巴黎 和 法国 的 形象  法国政府 和 相关 行业 在 2015 年 法国 发生 多 起 恐怖袭击 事件 后 曾 努力 重塑 形象  近期 的 骚乱 使得 这一 努力 泡汤  
 改革 受阻 
 对于 示威 活动 内因  中国社科院 欧洲 所 研究员 赵晨 认为  增加 燃油税 只是 导火索  根本 症结 在于 法国 经济 持续 不景气  中低收入 群体 购买力 下降  生活 负担 加重  
 马克龙 执政 一年多来  推进 了 一系列 整体 上 削减 民众 福利 水平 的 改革 举措  同时 还 取消  巨富 税   资产 税 等  鼓励 法国人 将 目光 从  分 蛋糕  转向  做 蛋糕   这些 改革 措施 尽管 利在 长远  但 短期内 势必 触动 一些 阶层 的 利益  导致 民众 不满 增加  
 当地 媒体 分析 报道 称  改革 进程 中 民众 缺乏 获得 感是 此次 示威运动 席卷 法国 的 重要 原因 之一  据 报道  近 5 年来  法国 工资水平 上涨 不 多  而 中低收入 群体 的 税收 负担 却 始终 十分 沉重  他们 没有 感到 自己 是 改革 的 受益者  菲利普 日前 在 公开 讲话 中 也 坦承  目前 法国 是 欧洲 范围 内 税收 水平 最高 的 国家 之一  法国 的 税收 体系  复杂 得 可怕   
 分析 人士 指出  此轮 示威 活动 或 导致 马克龙 锐意 推进 的 改革 进入  失速  轨道  马克龙 此次 迫于 压力 放缓 改革 步伐  将 造成 负面 示范 效应  此外  暴力 骚乱 严重 打击 他 的 执政 威信  以后 将 更 难 凝聚 人心 推进改革  
 另一方面  马克龙 取消 明年 上调 燃油税 的 计划 后  弥补 财政收入 缺口 将 成为 法国政府 面临 的 一大 难题  如果 这一 问题 解决 不当  将 导致 法国 明年 财政赤字 增加  进而 影响 到 马克龙 在 欧盟 范围 内 的 威信  令 他  重塑  欧盟 的 雄心 受挫 </text>
    <text date="2019-01-09" id="xinhua_10" keywords="黄背心,暴力事件" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/09/c_1210033512.htm" title="法国修法严打“黄背心”暴力犯罪，法媒：预先甄别，难">上 周六 法国  黄背心  抗议 活动 中 出现 多 起 暴力事件  对此  法国总理 菲利普 周二 晚间 表示  将 制定 新 法律  对 暴力 示威者 进行 惩罚  法国 国内 对此 反应 不 一  而 意大利 两名 副 总理 则 公开 对  黄背心  运动 表示 支持  
 据法广 7 日 报道  菲利普 表示  法国政府 将 保护 民众 示威 的 权利  但 对 滥用 这一 权利 的 人  法律 将 予以 制裁  他 说  新 法律 将 于 2 月初 送交 国民议会 讨论  将 增设 游行 参与者 身份 核实 机制   把 暴力 分子 同 和平 示威 的 抗议者 分开   菲利普 还 表示  要 让 那些 打砸抢 者 承担责任  赔偿 他们 造成 的 损失  据 法新社 报道  自 2018 年 11 月 17 日  黄背心  运动 开始 以来  已有 5600 人 被 拘押  1000 多人 被 司法部门 审判  菲利普 还 表示  法国政府 已经 增强 在 全法 的 警力  各地 部署 了 8 万名 警察 及 宪兵  其中 5000 警力 部署 在 巴黎  
 对于 菲利普 的 表态  法国 预算 部长 达马南 和 内政部长 卡斯塔 内 表示 支持  不过  有 法国 网友 认为  菲利普 的 表态 可能 预示 着  法国 几百年 来 的 革命 和 反抗 血脉 就要 被 明令禁止 了    费加罗 报  认为  在 技术 层面 上 预先 甄别 出 暴力 分子 很难 操作  
  黄背心  别 放弃   据 法新社 7 日 报道  在 菲利普 宣布 相关 决定 后  意大利 副 总理 迪马 约 对  黄背心  表示 支持  作为 意大利 民粹主义 政党 五星 运动 党的领导 人  迪马 约 承诺 将 向  黄背心  提供 该党 的 网络平台  卢梭 系统   五星 运动 党 正是 依靠 这 类 网络系统  实现 了 政府 权力 从中 左翼 党派 向 民粹 政党 的 转移  意大利 副 总理  极右翼 政客 萨尔维尼 也 表示  支持  黄背心  的 抗议 活动   特约记者   董铭 </text>
    <text date="2018-12-11" id="xinhua_11" keywords="马克龙,法国,福利,暴力" source="http://www.xinhuanet.com/2018-12/11/c_1123836997.htm" title="“马克龙蛋糕”能否使法国走出困局">新华社 巴黎 12 月 10 日电 　  国际 观察   马克龙 蛋糕  能否 使 法国 走出 困局 
 新华社 记者 韩冰 　 应强 
 面对 持续 发酵 的  黄马甲  抗议 浪潮  法国 总统 马克龙 10 日晚 向 全国 民众 发表 电视讲话  宣布 了 一系列 增加 福利 的 措施  并 承认 他 对 民众 呼声 可能 没有 作出 足够 及时 有力 的 回应  
 分析 人士 认为  马克龙 派发 福利  蛋糕  并 作出 上任 以来 最低 姿态  使 法国 迎来 了 解决 当前 危机 的 契机  但 他 今后 或 将 面临 更加 艰巨 的 挑战  
 放下 身段  发 蛋糕  
 自 12 月 1 日 暴力 分子 利用  黄马甲  抗议 活动 在 巴黎 制造 多 起 暴力 冲突 和 严重 打砸抢 事件 以来  总理 菲利普 一直 在 前台 应对  因此  马克龙 10 日晚 的 公开 讲话 备受 法国 各界 关注  
 马克龙 当晚 宣布 的 增加 福利 措施 包括  自 2019 年 起 上调 月 最低工资 标准 100 欧元  对 加班 期间 所获 薪酬 将 免予 征税  不 增加 月 收入 2000 欧元 以下 的 退休者 须 缴纳 的 普遍 社会保险 捐税  此外  他 要求 有 能力 的 企业 为 员工 发放 年终奖  这笔 奖金 将 享受 免税 待遇  
 在  发 蛋糕  同时  马克龙 还 承认  自己 就任 以来 的 一些 言论 伤害 了 部分 民众  对 民众 呼声 可能 没有 作出 足够 及时 和 有力 的 回应  他会 担负起 属于 他 的 责任  法国  回声 报  指出  这是 马克龙 自 2017 年 5 月 就任 总统 以来 所作 的  前所未有 的  低姿态  
 马克龙 强调  法国 目前 处于 经济 和 社会 紧急状态  交织着 合理 诉求 和 不能容忍 的 暴力行为 的 抗议 浪潮  深深 困扰  着 法国  民众 真挚 的 愤怒 被 机会主义 者 利用 了  但是 他 深信 会 找到 一条 道路 共同 走出 危机  
 短期 或 可 脱困 局 
 对于 马克龙 宣布 的 措施  法国 各 反对党 的 态度 以 质疑 和 指责 居多  它们 有 的 认为 这些 福利 措施 覆盖 不周 或 难以 落实  有 的 认为 马克龙 依然 袒护 富人  而 一些 抗议者 代表 则 表示  马克龙 的 让步 依然 不够  
 但 有 分析 指出  更 多 迹象 表明  随着 马克龙 派发  蛋糕  并 再次 作出 凝聚 民心 的 努力  法国 已 迎来 走出 困局 的 契机  
 第一   黄马甲  浪潮 本身 已 逐渐 减弱  根据 法国 内政部长 卡斯塔 内 日前 披露 的 数据  约 125 万人 参加 了 12 月 8 日 的 第四轮 示威  比 11 月 17 日 第一轮 示威 的 28 万多 人 明显 减少  且 法国 警方 针对 暴力行为 的 应对 也 更加 有效  
 第二  法国 民心 在 发生 改变  一些 最新 民调 显示  尽管 依然 有近 八成 的 受访者 支持  黄马甲  运动  但 对 这 一 运动 感觉 担心 的 受访者 比例 也 大幅 增至 近 六成  主要 原因 之一 就是 抗议 浪潮 中 发生 了 较 严重 的 暴力 冲突  此外  马克龙 的 福利 措施 本身 有利于 平息 退休者 和 低收入者 等 人群 的 不满情绪  并且 法国  费加罗 报  等 部分 主流 媒体 也 明确 支持 马克龙  为 走出 困局 营造 舆论 氛围  
 第三  法国 即将 迎来 圣诞 假期  欢度 假日 将 成为 法国人 的 生活 主题  继续 走上 街头 的 动机 势必 大为 减弱  经验 表明  假期 往往 也 是 法国 街头 运动 的 休息 季  
 长期 挑战 更 艰巨 
 有 分析 认为  马克龙 为 走出 困局 而 采取 的 应对 之举 很 可能 导致 他 推行 着眼 长远 的 改革 更加 艰难  而 其中 首要 挑战 就是 钱 从 何来  
 法国 预算 部 国务秘书 奥利维 耶  迪索 10 日晚 在 接受 媒体 采访 时说  预计  马克龙 蛋糕  将 需要 80 亿到 100 亿 欧元 的 财政资金  
  回声 报  指出  法国 明年 的 财政赤字 率 将 从 计划 的 28 飙升 至 35  这 无疑 将 大大 影响 马克龙 在 欧盟 范围 内 的 威信  令其  重塑  欧盟 的 雄心 受到 重挫  而 这会 反过来 影响 他 推进 国内 改革 的 底气  
 分析 人士 还 指出  马克龙 推进改革 的 日程 原本 是 环环相扣 的  这次 取消 燃油税 并 增发 福利  蛋糕  势必 导致 其他 一系列 改革 延迟  稍有不慎 就 会 陷入 旷日持久  难以 落实 的 泥潭  再者  此次 迫于 压力 让步  也 对 他 今后 推行 改革 产生 负面 示范 效应 </text>
    <text date="2018-12-11" id="xinhua_12" keywords="法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/11/c_1210012709.htm" title="马克龙电视讲话公布新税改方案，宣布法国进入经济紧急状态">将 巴黎 变成 战区 的 法国 示威者 会 脱下  黄背心  吗  法国 国内外 都 将 目光 集中 在 总统 马克龙 10 日晚 8 时 的 全国 讲话  
 面对 已 持续 近 四周 的  黄背心  抗议 活动  当地 时间 10 日晚  法国 总统 埃 马克龙 发表 电视讲话  宣布 国家 进入 经济 和 社会 的 紧急状态  此次 演讲 共 12 分钟  重点 在 税改 问题 上  马克龙 称  从 2019 年 起  将 提高 最低工资 标准  他 同时 呼吁 企业界 一起 行动  帮助 国家 走出 困境  
 关于 新 税改 方案  马克龙 称  从 2019 年 起  最低工资 每月 将 增加 100 欧元  约合 人民币 784 元   他 表示 不会 恢复 财富 税  将 打击 税务 欺诈  并 取消 对 贫困人口 和 低收入 退休 人口 的 征税  他 同时 阐述 失业 改革 和 退休金 改 的 的 决心   更加 简洁 和 有效  对于 退休金 不足 2000 欧元 的 群体  马克龙 宣布 取消 2019 年 的 退休 社保 金额 增加 计划  马克龙 还 呼吁 所有 企业 雇主 为 员工 加薪  法新社 称  上述 这些 措施 表明  这是 马克龙 政府 对  黄背心  示威者 的 一次 重大 让步  
  他们 的 痛苦 并非 从 昨天 才 开始 的  而是 我们 习惯性 忽视 导致 的   马克龙 表示  小城镇 或 法国 农村 地区 的 低收入 群体 的 抗议 活动 是 有些 问题 长期 没有 得到 解决 的 结果   我 知道 我 的话 伤害 了 部分 人  我 应该 负责   马克龙 在 讲话 结尾 再次 强调   我 所 做 的  只是 为 改革 这个 国家 的 政治 机制  革除 40 年 来 的 弊端  我 的 全部 力量 不 来自 于 任何 党派  只 来自 人民  我 心里 唯一 装 的  是 你们  人民   我 唯一 奋斗 的  是 为了 法国  法兰西 万岁  共和国 万岁   
 这次 讲话 被 视为 马克龙 第一次 正式 应对  黄背心  运动  过去 10 天 他 将 总理 推上 前线  自己 保持沉默  被 示威者 批评 为  冷傲   无视 人民 疾苦   发表 讲话 前  马克龙 召集 12 位 部长  议会 两院 议长 及 各界 代表 寻求 共识  倾听 关切  希望 度过 危机  几乎 所有 国际 媒体 都 认为 他 的 讲话 主题 将 是  道歉  妥协   同时 多数 人 预测  示威 仍 将 继续  因为  运动 已经 失控   示威者 最新 的 口号 也 已 从 反对 增加 燃油税 转为 要求 马克龙 下台  法新社 报道 称  从 这次 电视讲话 来看  这位 40 岁 的 前 投资 银行家 的 风格 表现 得 要 比 平时 更 谦逊   记者   赵建东  
 
</text>
    <text date="2018-12-11" id="xinhua_13" keywords="马克龙" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/11/c_1210012749.htm" title="马克龙发表全国讲话，能喊停示威者们脱下“黄背心”吗？">当地 时间 10 日 上午 10 时  马克龙 召集 37 人 举行 最后 的 咨询 工作 会议  从 参加者 的 名单 就 可 看出 会议 的 重要性  总理 菲利普  12 位 各部 的 部长  各 工会 代表 与 雇主 协会 代表  国民议会 议长 与 参议院 议长  市 镇长 协会 代表 与 地方 集体 单位 代表  法新社 称  这一 咨询 会议 将 就 当晚 8 时 总统 讲话 宣布 的 各项措施 进行 讨论  总统 将 听取 各方 意见 来 最大 限度 取得 共识  法兰西 24 小时 新闻 电视台 评论 称  这是 马克龙 当选 后 第一次 这么 做  第一次 将 法国 各方 代表 集中 起来 在 一张 桌子 上 讨论 问题  美国 国家 公共 电台 称   黄背心  运动 已 成为 法国 50 年 来 最 严重 的 社会 政治危机  
  不是 所有 黄背心 示威者 的 问题 都 能 通过 挥舞 一下 魔法 棒 来 解决   对 马克龙 10 日晚 的 全国 讲话  法国政府 发言人 格里 沃 提醒  不要 抱以 不切实际 的 期待   多家 国际 媒体 认为  马克龙 讲话 的 主题 将 是  道歉   英国 小报  太阳报  称  随着 暴乱 持续 和 人气 大跌   傲慢 的  马克龙 将 对 法国 说 对不起  并 宣布 减税  法国 媒体 认为  马克龙 可能 公布 一些 具体措施  提高 最低工资 和 最低 养老 补助金  为 低收入 员工 设立 特殊 补贴  为 开车 上班 的 员工 设立 交通 补贴  加快 居住 税 废除 措施  加快 加班 工时 免交 社会 捐助 金 措施 的 实行  帮助 此次 因 示威 而 受损 的 商户 等  据  巴黎 人报  报道  马克龙 日前 与 十多个 地方 市长 会面时 进行 了 自我 反省  承认 干 了 很多  蠢事   比如 减少 住房 补助  
 法国  费加罗 报  10 日 刊发 社论 强调 马克龙 必须 抬 着 头 走出 危机  虽然 必须 紧急 采取 一系列 措施 来 满足 人们 对 购买力 的 诉求  但 必须 注意 这样 的 措施 不能 加重 法国 经济 的 税务 负担  不能 超出 国家 财政 所 能 承受 的 范围  也 不能 增加 税负  因为 法国 税负 已经 太重 了  BFM 新闻 电视台 警告  总统 不能 一味 满足  黄背心  运动 的 要求 而置 国家 整体利益 于 不顾  
 法国 政界 看上去 一片 混乱  极 左翼 政党 领导人 梅朗雄 9 日称  马克龙 早就 该 表态   黄背心  运动 已经 把 他 逼 到 下台 边缘  他 认为 应 进行 议会 重新 选举  极右翼 政党 领导人 玛丽娜  勒庞 多次 发表 言论 认为 马克龙 与其 政府 必须 下台  满足 底层 人民 的 诉求 与 愿望  传统 右翼 则 有 不同 看法  共和党 领导人 沃 基耶 认为 要 举行 全民公决 来 决定 下 一步 走向  社会党 极 左翼 领导人  前 总统 候选人 阿蒙 称 马克龙 现在 讲话 已经 太迟  现在 需要 的 是 改变 宪法  进入 第六 共和国  
 法国 大革命 期间 曾 有 一个 词 引人瞩目  无套裤汉  即 对 城市 平民 的 称呼  如今  售价 6 欧元 左右 的 荧光 黄色 安全 背心 成为 法国人 对 燃料 价格  不断 加剧 的 收入 不公 等 问题 强烈抗议 的 代名词  
 马克龙 10 日 晚间 的 讲话 会 说服 法国人 脱 下  黄背心  吗  法国  费加罗 报  报道 称  许多 抗议者 不 理会 马克龙 发表  有力  讲演 的 消息  他们 在 脸 书上 提出  马克龙 辞职  的 话题  号召 在 15 日 示威抗议  已有 25 万人 感兴趣  有 3500 人 明确 表示 参加  帮助 协调  黄背心  运动 的 瓦 莱特 对 美联社 称  马克龙 的 讲话 如果 只 宣布 谈判 是 不够 的  人们 想要 的 是 改变 和  具体  直接  马上  的 措施  即使 马克龙 恢复 他 砍掉 的 富人 税   半数 的 黄背心 将 回家  另一半 将 继续 待 在 街头  要求 马克龙 下台   
 最早 推动 法国  黄背心  运动 的 穆罗 接受 英国  每日 电讯报  采访 时称  这场 运动 如今 已 遭  极端 主义者 及 无政府主义 者  劫持   不仅 不 受 政府  政党  工会 控制   甚至 连 参与 运动 者 也 无法控制   像是 一场 海啸  海浪 仍卷 在 空中  我们 等 着 它 下 一次 拍击 地面   据法广 报道  法国 农民 10 日 计划 上街 示威  抗议 农田 难种  生活 困难  报道 称  法国政府 斡旋 多时  并 加之 以 补贴 增款  仍 没有 能够 阻止  
 据 德国  焦点  周刊 10 日 报道  法国 的  黄背心  运动 已 蔓延到 比利时 和 荷兰  如今 德国 等 国家 的 社交 网络 上 也 在 策划 类似 运动  德国 左翼 党 政治家 恩斯特 称  类似 于 法国 的  黄背心  抗议 运动 对 德国 来说 是 可取 的   法兰克福 汇报  哀叹  欧洲 大国 受到  诅咒    英国 陷入  脱欧   意大利 走 在 民粹主义 道路 上  德国 各党 更换 领导人  法国 遭受 起义 和 动荡   姚蒙   萧达   青木   崔杰通   柳直   汪析  
 
</text>
    <text date="2018-12-12" id="xinhua_14" keywords="马克龙，黄马甲" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/12/c_1210013652.htm" title="100欧元能安抚愤怒的法国人吗">马克龙 首次 回应  黄马甲  运动  并 公布 四项 具体 改革 措施 
 法国 连续 四个 周末 上演  黄马甲  运动 后  总统 马克龙 终于 于 当地 时间 12 月 10 日晚 8 时 发表 全国 电视讲话  并 公布 四项 具体 改革 措施  包括 明年 起 最低 月工资 上涨 100 欧元  这是 马克龙 首次 正式 回应  黄马甲  运动  
 法新社 认为  这些 措施 是 法国政府 应对  黄马甲  示威者 的 一次 重大 让步  然而 更 多 的 分析 认为  马克龙 提出 的 这些 举措 治标不治本  难以 平息 法国 民众 的 愤怒  甚至 将 使 法国 经济 陷入 恶性循环  这 不仅 让 法国 推行 长远 的 改革 更加 艰难  更会 使 法国 陷入 一直 以来  改革  抗议  妥协  的 怪圈  
 最低 月工资 上涨 100 欧元 
 这是 马克龙 在 法国 连续 四周 上演 大规模 游行示威 后 首次 向 民众 发表 讲话  在 这段 13 分钟 的 讲话 中  马克龙 试图 以 温和 与 谦卑 的 态度 抚平 法国 民众 的 情绪  他 承认 法国 出现 如此 混乱 的 局面 自己 需要 担负 部分 责任   过去 一年 半中  我们 未能 对 经济 萎靡 做出 足够 迅速 和 强力 的 回应  我 对此 负有责任  正是 因为 我 的 言行 伤害 了 部分 人   
  从明年起  我要 让 法国人 过 上 更好 的 生活   马克龙 说  与此同时  马克龙 公布 了 四项 具体 改革 措施  2019 年 起  每月 最低工资 标准 上涨 100 欧元  2019 年 起  加班 所得 收入 不需 缴税  呼吁 企业 对 员工 发放 年终奖 且 不会 被 征税  月 退休金 不足 2000 欧元 者 不 需 执行 退休 社保 金额 增加 计划  
 最后  马克龙 宣布 法国 进入  经济 和 社会 紧急状态    我们 将 运用 强有力 的 手段 来 应对 经济 和 社会 方面 的 紧急 情势  比如 更 迅速 地 减轻 税负  控制 公共开支   然而  对于 不少  黄马甲  参与者 的 主要 诉求 之一   恢复  巨富 税   马克龙 重申  他 将 会 继续 推进 他 的 改革  不会 重新 设立  巨富 税   
  华尔街日报  称  不同于 以往 的 尖锐  马克龙 这次 的 讲话 带 着 一种 悔悟 的 口吻  马克龙 的 让步 确实 受到 了 一些  黄马甲  参与者 的 肯定  他们 认为  这是 马克龙 迈出 的 第一步  公布 的 措施 也 较为 具体   马克龙 此次 讲话 传达 的 信息 是 积极 的  也 是 向前 迈出 的 一大步   来自 法国 南部 的 一位  黄马甲  抗议者 表示  
 不过 更 多 的 声音 认为  他 公布 的 措施 远远 无法 满足 人们 的 诉求  令  黄马甲  运动 成员 感到 失望  不出意外  反对派 对 马克龙 简短 的 演讲 并 不 满意  极 左翼 党派  不 屈服 的 法国  党魁 梅朗雄 甚至 直接 呼吁 本 周六 进行 第五次 示威游行  
 走出 困局 的 权宜之计 
 华盛顿大学 法国 政治学 教授 奥利弗  戴维斯 认为  马克龙 作出 的 让步 可能 会 帮助 他 赢得 支持者 的 青睐  但 他 同时 也 认为  这般 让步 仍然 没有 解决 抗议者 呼吁 的 更 深层次 的 改革  对于 大多数 抗议者 而言  未能 听到 马克龙 宣布 辞职  这是 远远不够 的  
 一些 法国 媒体 认为  马克龙 公布 的 四项 措施 的 实际效果 十分 有限   费加罗 报  称  马克龙 承诺 每月 最低工资 增长 100 欧元  实际 到手 仅 80 欧元  剩下 的 20 欧元 将 存入 社保 金中  这些 措施 并 无 新意  就 实质 而言  马克龙 这次 提供 的 解决 措施 治标不治本  他 实际 可以 做出 的 让步 还有 更 多 可能  
 因此  这 仅仅 是 马克龙 政府 为 走出 困局 而 采取 的 应对 之 举  上海 外国语 大学 法国 问题 专家 薛晟 认为   这些 措施 可以 给 政府 一个 缓冲 过渡期  让 法国 民众 抗议 游行 少 了 一些 理由   
 据悉  目前 法国 至少 有 160 万人 符合 最低工资 人群 的 标准  提高 最低工资 标准 将 耗费 大量 资金  据 法国 预算 部 国务秘书 奥利维 耶  迪索 预测  马克龙 宣布 的 这 四项 措施 将 花费 80 亿到 100 亿 欧元 的 财政资金  那么 谁 来 为 这些 措施 埋单  而 这样 的 让步 是否 会 让 法国 经济 陷入 恶性循环  这些 问题 成为 外界 关注 的 焦点  
 事实上  安抚 措施 带来 的 额外 支出 将 使 法国政府 的 财政预算 目标 处于 一个 更 尴尬 的 境地   华盛顿邮报  认为  马克龙 提出 的 这些 措施 将 使 法国 公共财政 出现 更大 的 漏洞  马克龙 誓言 将 法国 的 财政赤字 控制 在 欧盟 规定 的 3 以内  但据 法国  回声 报  的 预测  法国 明年 的 财政赤字 率 将 从 计划 的 28 飙升 至 35  这 无疑 将 大大 影响 马克龙 在 欧盟 范围 内 的 威信  令其 重塑 欧盟 的 雄心 受到 重挫  也 会 反过来 影响 他 在 国内 推进改革 的 底气  
 影响 推进 更深 层面 的 改革 是 一方面  另一方面  马克龙 这样 的 让步 让 法国 继续 陷入 一直 以来    改革  抗议  妥协  的 怪圈  薛晟 认为  法国 民众 在 尝到 甜头 后  会 继续 上演 罢工 或者 游行 让 政府 进一步 妥协  马克龙 之前 树立 的  坚定 的 改革者  的 形象 已经 毁于一旦  因此  马克龙 的 让步 仅仅 是 权宜之计  从 长远 来看 不仅 对 法国 重振 经济 的 目标 造成 极大 的 阻碍  而 这样 的 妥协 更会 让 改革 的 进程 受到 极大 的 影响   记者   吴雨伦  
 
</text>
    <text date="2018-12-15" id="xinhua_15" keywords="法国经济,超市货架,黄背心" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/15/c_1210016145.htm" title="“黄背心”致法国损失数十亿欧元 美媒：巴黎超市货架空空如也">美媒称  法国 在 过去 约 一个月 时间 里 的 抗议 和 暴力 浪潮 已经 令 这个 欧元区 第二 大 经济体 损失惨重  
 据 美联社 12 月 12 日 报道  道路 封锁  示威 以及 巴黎 和 其他 城镇 连续 数个 周末 发生 的 骚乱 令 超市 的 货架 空空如也  导致 购物者 无法 购买 圣诞礼品  游客 也 被 吓跑 了  
 报道 称  政府 也 将 蒙受损失  税收收入 将 低于 预期  为 平息  黄背心  运动  埃马 纽埃 尔  马克龙 总统 12 月 10 日 宣布 了 税收 减免 和 其他 财政 措施  这场 运动 一 开始 是 对 燃油税 表示 愤怒  但 最后 演变成 对 一系列 事务 的 不满  
 法国 经济 与 财政部长 布鲁诺  勒梅尔 说  已经 导致 数百人 被捕 的 这场 抗议 活动 造成 的 后果 将令 法国 经济 在 2018 年 最后 一个 季度 的 增长 减少 01   这 对 我们 国家 的 吸引力 不利   
 报道 称  这场 法国 十多年 来 最 严重 的 一场 危机 所 造成 的 损失 预计 将 达到 数十亿 欧元  
 报道 称  法国 总统 为 提高 退休者 和 低收入 工人 的 购买力 而 采取 的 新举措   这是 许多  黄背心  运动 参与者 的 要求   包括 将 最低 月工资 提高 100 欧元 以及 减税  
 法国政府 说  迄今为止 让步 所 产生 的 总 账单 约 达 100 亿 欧元  
 报道 称  法国政府 打算 削减 其他 地方 的 成本  并 可能 增加 借款  政府 希望 这 将 鼓励 抗议者 放弃 路障  并 停止 在 巴黎 和 其他 城镇 的 游行  
 报道 认为  对 零售商 来说  抗议 活动 发生 的 时间 再 糟糕 不过 了  由于 抗议 活动 导致 市中心 关闭  购物中心 遭到 封堵  许多 人 选择 在 网上 购买 礼物  而 不是 冒险 经过 示威 活动  
 报道 称  代表 法国 许多 大型 连锁 企业 的 行业 组织 法国 商业 及 批发 企业 联合会 估计  零售商 蒙受 了 超过 10 亿 欧元 的 收入 损失  玩具  服装 和 食品 等 的 销售 都 受到 影响  收入 的 损失 还 意味着 政府 的 销售税 税收 的 减少  
 另 一个 行业 组织 法国 购物中心 全国 委员会 的 负责人 贡特朗  图林 说   人们 不敢 去 购物  他们 现在 没 心情 购物  如果 这个 假期 不 成功  那 将 是 一场 灾难   
 报道 称  对 巴黎 的 酒店 老板 来说  抗议 活动 及其 相关 的 暴力 活动 令 这 一年 的 发展 黯然失色   游客 人数 回到 了 2015 年 之前 的 水平  当年 的 恐怖袭击 造成 130 人 丧生  
 报道 称  商店 老板 们 正在 更换 破碎 的 窗户  而 市政 工作人员 则 在 清理 被 烧毁 的 汽车  并 清除 商店  建筑物 以及 凯旋门 等 世界 知名 景点 上 的 涂鸦  
 报道 还称  更加 难以 量化 的 损害 是 对 法国 的 形象 以及 马克龙 把 法国 打 造成 一个 适合 经商 并 向 投资 开放 的 国家 的 努力   编译  殷夏  
 
</text>
    <text date="2018-12-23" id="xinhua_16" keywords="黄背心,文化焦虑,脱欧,鸡尾酒,华盛顿邮报" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/23/c_1210022242.htm" title="焦虑的西方在调制一杯毒鸡尾酒">
 法国  黄背心  运动 扩散 至 邻国 比利时 和 荷兰  抗议者 与 警方 在 布鲁塞尔 街头 对峙  视觉 中国 
 日前  美国  华盛顿邮报  专栏作家 伊桑  塔 鲁尔 刊文 分析 法国  黄背心  运动 背后 的 经济 和 文化 焦虑 现象  并 发现 这种 焦虑 同样 根植 于  特朗普 主义  的 支持者 和 英国  脱欧  派 的 内心  正是 这种 焦虑  折射出 这些 西方 国家 正 处于 火山 边缘  
  黄背心  在 抗议 什么 
 法国  黄背心  抗议 运动 持续 了 两个 月  抗议者 们 穿着 黄背心 游荡 在 各 大城市  在 伤亡人数 不断 上升 的 同时  法国 总统 马克龙 的 支持率 也 在 持续 下滑  圣诞 期间 本 应有 的 繁荣 旅游业 遭受 严重 打击  埃菲尔铁塔 和 巴黎 的 一些 博物馆 宣布 停止 营业  法国政府 称 经济 将 因此 受到  严重 影响   
  原本 是 抗议者 反对 上调 燃油税  现在 演变 为 一场 工人 阶层 对 马克龙 的 反抗    外交事务  专栏作家 詹姆斯  麦考利 说  
 抗议者 们 认为  马克龙 的 执政 方式 过于 专制  所谓 的 经济 改革 也 不过 是 让 富人 受益  对此  马克龙 不得不 发表 长达 13 分钟 的 全国 电视讲话  以 应对 他 上台 以来 最大 的 政治危机  为了 平息 抗议 浪潮  马克龙 政府 作出 一定 让步  决定 取消 调 高 燃油税  把 最低 月薪 上调 100 欧元  对 加班 期间 所获 薪酬 免税 等  
 法国 的 抗议 示威 活动 也 在 向 其他 国家 蔓延  在 比利时  受到  黄背心  运动 影响  有 400 多人 因 参与 抗议 活动 被捕  在 英国  支持  脱欧  的 右翼 示威者 也 穿 上 黄背心 走上 街头  他们 认为 政府 与 欧盟 达成 的 协议 是 对  脱欧  支持者 们 的  背叛   
 在 法国   黄背心  运动 不过 是 起源于 社交 媒体 上 的 一呼百应  缺乏 有效 且 稳固 的 组织 架构  但 运动 所 覆盖 的 群体 之广 却 在 一定 程度 上 反映 出 不同 意识形态 的 交融  有 民调 显示  抗议 示威者 中有 很大 一部分 是 极右翼 人士  但 也 包含 政治 光谱 中 的 其他 政见 人士  比如 激进 左翼 人士  甚至 还有 马克龙 中立派 政府 的 支持者  
 值得注意 的 还有 种族 结构 问题   这次 的 大多数 抗议者 都 是 白人  很多 人 来自 地方   因为 购买力 不断 下降 而 深感 焦虑 的 省市  他们 将 这 归咎于 马克龙 的 冷漠   麦考利 指出  但 这场 运动 还 没有 蔓延到 大城市 的 边远 郊区  因为 那里 聚集 了 法国 更 贫困 的 少数 族裔 和 移民 人口  
  黄背心  运动 表明  法国 富有 的  生机勃勃 的 大都会 中心 地区 与 其他 地区  后 工业 时代 的 城镇 及 农村 地区  之间 存在 巨大 裂口  后者 因为 缺少 机会 和 经济 停滞 而 被 慢慢 掏空   租金  物价 和 税收 不断 上涨  农村 地区 和 城市边缘 地区 的 失业率 居高不下  居民 生活 水平 普遍 不 稳定  工资 也 不涨   黄背心  运动 让 不同 政见 者 团结起来  因为 生活 难以为继 的 他们 内心 都 充满 了 愤怒   法国 记者 宝林  伯克 在  卫报  上 如此 评论  
 愤懑 也 在 英美 弥漫 
 这种 地方 上 对 经济 的 强烈 不安全感 也 出现 在 英国 和 美国  在 美国 许多 支持 特朗普 的 中西部 地区  因为 制造业 下滑  传统 工业 城市 开始 感到 危机   华盛顿邮报  记者 约翰  朱迪 写道  这批 老一辈 的 美国 选民 们 原本 支持 他们 的 工厂  工会 和 工人 团体  但 现在 他们 发现  工厂 关 了  工会 没 了  社区 也 空 了  正是 在 这种 失落 和 绝望 中  选民 才 会 投靠  特朗普 主义  所 代表 的 强硬 路线 和 本地 主义   在 这种 认同 背后 是 这些 人 根深蒂固 的 愤怒  他们 认为 征税 只会 让 非法 移民 获益  而 这些 移民 改变 了 他们 原有 的 语言 和 生活  他们 因此 对 少数 族裔 感到 不满  而 那些 城市 精英 对 他们 生活 方式 的 鄙夷 也 激起 他们 的 愤怒   朱迪 说  
 2016 年 的  脱欧  公投 也 是 如此  英国人 怀着 相似 的 愤懑  委屈 和 质疑  尤其 是 对 那些  精英  群体 试图 改变 他们 生活 的 不满  最终 做出 那样 的 决定  一些 专家 担忧   脱欧  后 可能 出现 的 危机 也 将 给 英国 带来 类似 冲击   2016 年  脱欧  公投  就 像 马克龙 赢得 选举 如今 又 被 反对 一样  代表 了 民众 对 现有 政治 秩序 的 抵制  以及 对 现状 愈加 强烈 的 不满   彭博社 记者 特雷泽  拉斐尔 说  
 民主 体制 正在 变形 
 法国 的 动荡 局面 也 折射出 西方 社会 所 面临 的 不确定性 和 危机  在 经历 了 数十载 温和 的 共识 政治 后  日益 拉大 的 经济 不 平等 和 不断 加深 的 政治 极化 现象 使 这些 国家 的 民主 体制 变形   政客  网站 记者 本杰明  哈达 德 写道  尽管 法国人 的 血液 中 一直 流淌 着 抗议 和 罢工 的 基因  但  黄背心  运动 的 激烈 与 过去 不同  也 让 法国人 自己 对  民主 制度 的 稳定性  产生 怀疑  
  社会 调和 与 共和政体 始终 贯穿 于 我们 国家  法国  过去 五十年 的 历史   巴黎 第八 大学 历史学家 丹尼尔  塔达 科夫斯基 向  费加罗 报  表示   但 现在  一种 新 的 社会变革 方式 正在 产生  在我看来   黄背心  就是 这一 问题 的 预兆  但 似乎 没有 人 能够 控制 它 所 带来 的 后果   
 正如 左翼 人士 希腊 前 财长 亚 尼斯  瓦鲁法 基斯 最近 所 言  西方 好像 正 步入  后 现代版 的 上 世纪 30 年代    在 那个 年代 里  右翼 民粹主义 者 们 调制 了 一杯 混杂着 文化 恐惧 和 愤怒 的 毒 鸡尾酒  而 其他人 则 在 等待 既有 体制 的 分崩离析  有 批评者 担忧  一些 西方 国家 正在 火山 边缘 徘徊  
  无论是 特朗普 前 顾问 史蒂夫  班农  法国  黄背心   还是 英国 激进 的  脱欧  派  他们 的 共同点 不仅 是 都 想要 改变 现有 秩序  更 在于 他们 认为 暂时 的 经济 问题 是 目前 最大 的 挑战    金融时报  记者 贾南  甘尼许 写道   他们 当然 不 希望 看到 文明 崩溃  但 他们 低估 了 他们 的 行动 可能 造成 的 后果    杨   瑛 </text>
    <text date="2018-12-24" id="xinhua_17" keywords="黄背心,法国,马克龙" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/24/c_1210022599.htm" title="“黄背心”运动持续进行 马克龙称要用法律严惩施暴者">袭警  封路  纵火   当地 时间 22 日  法国 约 38 万名  黄背心  抗议者 再次 走上 街头  将 这场 旷日持久 的 运动 拖入 第六个 周末  尽管 法国 当局 此前 已 做出 不小 的 妥协  但  黄背心  仍 在 持续 为 社会 生活 制造 混乱  导致 更 多 惨剧 发生  有 民众 不满 地 在 社交 媒体 上 留言   这帮 疯子 要 一直 闹到 明年   
 
 美国  华盛顿邮报  22 日称   黄背心  此前 本 打算 在 凡尔赛宫 进行 一场 大规模 抗议  导致 凡尔赛宫 闭宫 防备  警方 调动 大量 警力 至 当地  岂料  黄背心  虚晃一枪  实际上 又 聚集 在 巴黎 市内  据 巴黎 警方 透露  22 日 该市 的 示威者 总数 约 2000 人 左右  比上 一周 减少 一半  抗议者 的 活动 模式 也 显得 有些 松散  无 组织  但 这 依然 给 巴黎 市民 带来 巨大 影响  据 法新社 23 日 报道  巴黎 商家 的 圣诞节  冲 业绩  目标 因  黄背心  而 大打折扣  22 日 夜幕降临 时   黄背心  抗议者 在 香榭丽舍大街 集结 并 制造 多 起 暴力事件  少数 暴力 分子 还 公然 袭警  迫使 一名 警员 掏出 手枪 指向 人群  局面 险些 失控  为 驱散 骚乱 人群  巴黎 警方 发射 了 催泪弹 和 高压 水炮  
 
 法国 媒体 称   黄背心 60  虽 已 在 规模 上 大幅 缩水  但 该国 国内 的 总体 局势 仍 谈不上 平稳  法新社 称  22 日 在 法国 全境 活动 的  黄背心  约 为 386 万人  他们 分布 在 巴黎  波尔多  里尔  里昂  马赛  南特 和 图卢兹 等 多座 城市  法国 警方 当天 一共 逮捕 220 名 抗议者  其中 81 人 最终 被 拘留  巴黎 警方 一共 拘留 19 人  其中 包括  黄背心  运动 领袖 德鲁 埃  
 
 在 法国 南部 城市 佩皮 尼昂  由于  黄背心  擅自 封路  一名 36 岁 的 男性 径直 撞 上 前方 被 逼 停 的 卡车  最终 不幸 死亡  这 已 是 这场 运动 爆发 以来 的 第十位 受害者  而 法国 与 西班牙 的 交界处 当天 还 上演 荒诞 一幕  数十名 支持 加泰罗尼亚 独立 的 西班牙 分裂 分子 身着 黄色 背心 与 法国 的 抗议者  合兵 一处   展开 一场  不知所云  的 跨境 抗议 活动  期间  两名 报道 此事 的 法国 记者 还 遭到 抗议者 的  猛烈 攻击   更 不可思议 的 是  一群  黄背心  22 日 对 一个 马克龙 的 仿真 模型 进行  审判   最后 判其 死刑  砍头 后 还 喷出 鲜血  如此 场面 引发 舆论 广泛 指责  认为 这 是 对 共和国 总统 及 法国 法律 的 侵犯  法国 检方 已经 对此 进行 调查  
 
  华盛顿邮报  称  为 化解矛盾  马克龙 政府 此前 已 做出 不少 妥协  比如 放弃 燃油税 上调  为 加班 时段 的 工资收入 免征 个税 等  法国 官方 认为  目前 仍 在 进行 的  抗议 活动  已 与 国民 利益 没有 关联  该国 内政部长 卡斯塔 纳 表示  驱使 这场 抗议 运动 进入  加时 阶段  的 可能 是 某些  仇恨 力量   政府 发言人 格里 沃 更是 痛斥  暴力 活动 的 制造者 都 拥有 同 一张 丑恶 面孔  正在 乍得 慰问 法军 的 马克龙 23 日 发表 讲话  称要 用 法律 严惩 制造 暴力 的 人  表示  现在 要 让 秩序  平静 与 和谐 重回 法国   有 分析 称  鉴于  黄背心  近来 做出 的 违法行为  目前 法国 民众 对 这场 运动 的 态度 正在 发生 转变   姚蒙   鹿文 </text>
    <text date="2018-12-27" id="xinhua_18" keywords="黄背心,法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/27/c_1210025265.htm" title="法商要求提前打折季 弥补“黄背心”运动造成损失">据 欧洲 时报 网 报道  12 月 26 日  法国 独立 商贩 协会会长 帕隆 彼 表示  他 曾 要求 政府 将 打折 季 提前 一周   黄背心  运动 影响 下  独立 商贩 12 月份 销售额  同 去年 同期相比 下降 了 四分之一  打折 季 提前  可以 保证  商贩 在 不算 太 糟糕 的 境遇 下 开始 新 的 一年   
 据 报道  从 圣诞节 前 最后 时刻  全国 各 重要 商业中心 人流量 相比 去年同期 猛增 6 的 情况 看  民众 仍 有 消费 欲  因此 打折 季 提前 可以 给 商家 带来 一定 的 补偿  
 营业额 下跌  与  法国 经历 恐袭 时 差不多  
 按照 预期  2019 年 打折 季从 1 月 9 日 开始  帕隆 彼同 经济部长 属下 的 国务秘书 见面  并 向 后者 建议  新 一年 打折 季可 提前 一周 在 1 月 2 日 开始  在 他 开来   黄背心  只要 不再 上街  打折 季 又 能 提前 一周  那 独立 商贩 的 士气 会 大大提高  
 从 整体 来看  独立 商贩 12 月份 销售额  同 去年 同期相比 下降 了 25  中小城市 受 影响 不 大  但 大部分 城市 商家 营业额 都 下降  帕隆 彼称   黄背心  运动 致 法国 形象 受损  他 强调  营业额 下降 这么 多  跟前 几年 法国 经历 恐袭 时 的 状况 差不多  不少 小 商户  本来 经营 情况 就 一般  经历 这番 波折 后  可能 考虑 裁人 减员  他 认为 当前情况 很 糟糕  呼吁 大家 停止 游行 活动  
 另据报道  由于  黄背心  运动 的 影响  使得 43000 余人 技术性 失业  
 镇长 拒 拆  黄背心  木屋 
 法国政府 以 维护 公路 安全 的 名义  要求 各地 拆除  黄背心  在 转盘 附近 搭建 的 临时 木屋  但 法国 卢瓦尔  大西洋 省东 日镇 镇长  在 一个月 的 时间 内  两次 拒绝 省长 下达 拆除 当地 转盘 处 的 木屋 的 要求  
 目前   黄背心  在 该镇 两个 地方 设立 临时 木屋  镇长 认为  一味 拆毁  只会 激发 矛盾  导致  黄背心  更加 义愤  
 上周末  消防员 分 四次 来到 该镇  参与 转盘 处 的 灭火 行动  不过 在 镇长 看来  火灾 并非  黄背心  所 为  而是 外部 人员 引起 的  
 政府 将 接待 运输 行业 代表 
  黄背心  运动 发起 以来  法国 公路运输 联合会 估计  行业 损失 高达 20 亿 欧元  明年 年初  法国 交通部长 和 经济部 国务秘书 将 接待 运输 行业 代表  了解 行业 面临 的 问题  并 共同 商讨 解决方案  
 据 法国 公路运输 联合会 表示  很多 公司 处于 破产 边缘  认为 现在 急需 重新 设立 公共秩序  并 获得 自由 行驶 的 权利  
 此外  欧洲 公路运输 组织 同样 向 交通部长 反应  希望 政府 在 2019 年 归还 燃油税 作为 补偿  并 在 能源 转型 方面 进行 协商 以求 达成 共识 </text>
    <text date="2018-12-28" id="xinhua_19" keywords="香街,黄背心,抗议" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/28/c_1210025980.htm" title="“黄背心”运动出没 巴黎仍坚持举办香街跨年活动">综合 报道  12 月 27 日  法国 巴黎市政府 宣布  尽管  黄背心  号召 12 月 31 日 跨 年 夜 再 聚 巴黎 香榭丽舍 大道 示威  巴黎市政府 仍 维持 跨年 夜 在 巴黎 香街 迎接 新年 的 节目  
 据 报道   黄背心  宣布  29 日 在 巴黎 和 外省 其他 城市 第七次 动员  接着 于 31 日 跨 年 夜齐 聚香街 示威   在 和平 与 节庆 气氛 中 继续 抗争   巴黎市政府 宣布  尽管  黄背心  号召 新 的 行动  12 月 31 日 除夕夜  仍 维持 在 巴黎 香街 庆祝 新年 的  声光 表演 节目   
 巴黎 市长 伊达尔戈 解释 称  巴黎市 将 连续 第五年 于 跨 年 夜 举行  迎接  庆祝 新年 的 活动   将 以  博爱  为 主题  举行 一场 声光 表演 和 烟火 施放 节目  
 自 11 月 24 日 以来  每个 星期六  巴黎 香街 成为  黄背心  示威 的 首选 地点  12 月 1 日  黄背心  第三次 动员 期间  香街 出现 打砸 烧 暴力 场面  凯旋门 遭到 破坏  富人 区 的 一些 商店 遭 洗劫   黄背心  号召 跨年 夜 再次 在 香街 集合  脸 书上 拥有 几千人 的 一个  黄衫  群里 表示 将  在 和平 与 节庆 气氛 中 继续 抗争   
 据  黄背心  内部 的 消息  如果 政府 对  黄背心  的 诉求 没有  足够 的  答复   黄背心  明年 一月 还 将 继续 动员  瓦兹 河谷 省    黄背心  的 一名 领导人 莱蒂 西 雅克 说   尽管 政府 最近 10 天内 拆除 了 大部分 的 封锁 地点   黄背心  未来 几天 内 还 将 继续 动员  
 据 各地  黄衫  运动 的 代表 透露  29 日 在 巴黎 和 外省 其他 城市 将会 有 第七次 动员  在 雷恩  马赛  波尔多 地区 将会 有 集会 和 封锁 行动  接着 于 跨 年 夜 在 香街 示威  据 政府 称  最近 几周  黄背心  动员 人数 已 大大减少  上 周六 第六次 全国 动员 人数 为 386 万人  而 第五次 为 66 万人  
 图卢兹 地区  黄背心  的 一名 领导人 科希说   目前  我们 处于 新年 前后 节日期间 政治 活动 暂停 期  但 黄背心 成员 跨年 夜 将 在 全国 动员  不 一定 封桥 堵路  许多 人 只是 聚在一起 过 除夕  向 当局 显示 黄衫 动员 火焰 并 不 因 新年 来到 而 熄灭   
  黄衫  运动 的 启始 人  最先 在 网上 发起 签名 要求 政府 降低 油价 的 吕 多斯 基 指出  总统 马克龙 宣布 的 措施  并 不 足够  他 没有 真正 想要 改善 法国 人民 生活 水平 的 意愿   我们 将 继续 抗争 </text>
    <text date="2018-12-29" id="xinhua_20" keywords="黄背心,香榭丽舍大街,声光秀,抗议示威,法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/29/c_1210026713.htm" title="香榭丽舍大街跨年夜 声光秀表演或与“黄背心”同在">据 多家 法国 媒体 28 日 报道  由于 政府 未能 对  黄背心  的 诉求 给予  满意 答复   抗议者 将 于 29 日 继续 举行 抗议 活动  并 将 于 跨 年 夜 在 巴黎 香榭丽舍大街 进行 示威  法国 警察 对此 十分 担忧  但 巴黎市政府 表示  香榭丽舍大街 传统 的 跨 年 庆祝 活动 将 按计划 举行  
 据 法新社 28 日 报道   黄背心  运动 的 多名 代表 表示  29 日 将 继续 在 巴黎  里昂  南特  图卢兹 和 波尔多 等 地 举行 抗议 示威  约 有 13 万名 抗议者 在 社交 媒体 上 响应  确定 参加 本次 巴黎 游行  近 10 万人 表示 有意 参与  法国 广播电台 欧洲 一台 称  目前  黄背心  尚未 给出 明确 的 集会 地点  甚至 有 可能 给出 虚假 地点 误导 警方  一些  黄背心  透露 可能 在 巴黎 CBD 拉德 芳斯 商务区 集会   法兰西 晚报  称  能 坚持 到 第七次 抗议 活动 的 往往 是 最为 坚定 的 强硬派  预计 巴黎 周六 将 关闭 一些 地铁站  并 采取措施 禁止 抗议者 在 爱丽舍宫 等 敏感 地点 集会  
 最 令人担忧 的 是   黄背心  抗议者 还 宣布  将 于 31 日 跨 年 夜  继续 以 节日 的 方式 和平 游行   已有 12 万名 抗议者 表示 有意 参加  每年 跨年 夜  香榭丽舍大街 都 会 汇集 近 30 万 民众  附近 商家 已经 开始 提前准备  对 玻璃 橱窗 进行 防护  避免 抗议 活动 给 自己 带来 巨大损失  俄罗斯 卫星 通讯社 称  今年 巴黎 的 跨 年 夜 将 会 十分 危险  对 法国 的 安保 提出 了 特殊要求  法国 警察 工会 总干事 米歇尔  托里 表示  12 月 31 日 是 最 令人担忧 的 日子  每年 跨年 夜  警察 都 感觉 左支右绌   黄背心  很 可能 会 在 这个 象征意义 巨大 的 日子 发起 行动  届时 警察 将 不堪重负  巴黎市政府 宣布  12 月 31 日 在 香榭丽舍大街 的 新年 庆祝 活动  声光 秀 表演  还 将 按计划 进行  
 就 连 法国 总统 马克龙 可能 都 无法 安度 假期  据 法新社 报道  大约 40 名  黄背心  示威者 于 周四 试图 冲 进 总统 的 休假 地  修建 于 中世纪 的 布雷 冈松 城堡  但 遭到 警方 阻止  一些 抗议者 表示  他们 还 将 再次 尝试 闯入  一名 抗议者 称  如果 马克龙 政府 不 做出 进一步 妥协   黄背心  还 将 在 明年 1 月 下旬 继续 进行 大规模 抗议 动员  
 从 参与 人数 上 来看   黄背心  抗议 活动 日渐式微  上 周六  只有 38 万人 参与 抗议  比 第五次 减少 了 28 万人  尤其 是 在 首都 巴黎  参与者 人数 减少 到 2000 人   费加罗 报  称  尽管 人数 减少  但 第六次 活动 中 出现 了 不少 反犹 的 声音  一些 摩托车 骑警 受到 暴力 伤害  引起 法国政府 高度重视  马克龙 表示  要 对 这些  麻烦 制造者  施以 最 严格 的 法律制裁  法国 舆论 纷纷 批判  黄背心  运动 已经 演变 为 纯粹 的 激进主义 行为  
 持续 数周 的  黄背心  运动 赶上 消费 旺盛 的 圣诞 季  给 法国 小商品 业 造成 了 巨大 影响  据  费加罗 报  报道  全 法国 商家 的 年 营业额 减少 了 25  50  损失 达到 20 亿 欧元  一些 专业人士 建议  将 原定 于 明年 1 月 9 日 开始 的 打折 季 提前 一个 星期  以 弥补 年底 商家 们 遭受 的 损失  法国 经济部 表示  将 于 下周一 对 这 一 建议 给予 明确 答复   龚鸣   白云 怡 </text>
    <text date="2019-01-07" id="xinhua_21" keywords="马克龙,内政,改革,法国,政局" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/07/c_1210031582.htm" title="法国：困难跨年来 改革何处去">
 2018 年 11 月 17 日起  法国 部分 民众 身着 黄色 马甲 多次 走上 街头  抗议 政府 上调 燃油税 导致 油价 连续 上涨  图为 2018 年 12 月 8 日   黄马甲  示威者 在 法国巴黎 与 警方 对峙  新华社 发 
 对于 法国 总统 马克龙 来说  过去 的 2018 年 成为 他 到 目前为止 政治 生涯 最为 艰难 的 一年  尽管 近年来 历届 总统 上任 后 支持率 必然 下滑  已经 成 了 法国 政治 生态 中 的 常态  但 谁 都 没有 想到 的 是  以 661 的 支持率 胜选  其 所属 政党 在 议会 占据 308 席 成为 第一 大 党  法兰西第五共和国 历史 上 最 年轻 的 总统 马克龙  在 一年 半后 支持率 就 只 剩 不足 两成  在 2019 年 的 新年 讲话 中  马克龙 重申 了 他 将 继续 推进改革 的 决心  并 呼吁 民众 支持 改革  
 内政 改革 阻力 重重 
 法国 社会 当前 面临 诸多 困境  民众 原本 对于 高呼 改革 口号 的 马克龙 寄予厚望  希望 寻求 改变  在 上任 后  马克龙 也 确实 开始 兑现 竞选 时 所 做 的 承诺  强势 推行 了 一系列 改革  涉及 税务  劳工 法案  国有 铁路 等 诸多 领域  为 法国 经济 重新 注入 了 活力  然而  改革 虽然 取得 一定 成果  但 从 普通 民众 角度 来说  并未 能够 马上 切身感受 到 改革 所 带来 的 红利  另一方面  法国 就业率 增速 明显 放缓  民众 购买力 未能 得到 有效 提升  油价 持续 上涨 等 一系列 负面影响 接踵而至  社会 不满情绪 日渐 高涨  而 由于 在 推行 改革 过程 中 的 强硬 姿态  以及 触动 了 不同 阶层 的 利益  也 让 马克龙 被 舆论 打上 了  富人 总统   宙斯 总统  的 标签  民意 支持率 急转直下  
 当前  引发 世界 关注 的  黄马甲  示威 活动 仍 在 法国 境内 继续  法国 内政部长 卡斯塔 内 透露  昨天 举行 的 第八轮  黄马甲  示威 活动 在 法国 全境 共有 约 5 万人 参与  人数 比上 一轮 示威 有所增加  据 法国 媒体报道  在 此次 示威 中  有 10 余名 抗议者 用 一辆 叉车 撞破 位于 巴黎 的 一处 法国政府 办公大楼 前门  破坏 了 院子 里 的 两辆 轿车 并 砸碎 了 几扇 建筑物 窗户 的 玻璃  正在 楼 内 办公 的 法国政府 发言人 格里 沃与 他 的 团队 被迫 从 后门 撤离  有 专家 认为  尽管 抗议 人数 及 规模 相 较 顶峰 时 已经 大幅 下降  但 就 目前 情况 来看  参与 的 人员 均 是 强硬 分子  如果 其 诉求 不能 得到 有效 解决  抗议 示威 仍 将 持续 相当 的 一段时间  而 持续 的 抗议 活动 也 将 会 对 法国 社会 稳定 造成 极大 的 负面影响  对 马克龙 政府 的 执政 能力 也 是 严峻考验  
 政局 动荡 考验 政府 公信力 
 近日  马克龙 的 前 保镖 贝纳拉 再次 成为 法国 媒体 关注 的 焦点  自 竞选 时起  贝纳拉 就 一直 负责 马克龙 的 安保 工作  因在 2018 年 5 月份 的 一段 广泛 流传 的 录像 中 殴打  五一  劳动节 抗议 人士  贝纳拉 被 逐出 爱丽舍宫  这起 丑闻 当时 令 马克龙 大为 头疼  外界 批评 他 处理 这个 身边 人 的 速度 太慢  而 这 一 事件 也 让 马克龙 的 支持率 持续 下滑  据法媒 报道  贝纳拉 近期 竟然 开始 以  总统 密使  的 身份 在 非洲 国家 工作  并 继续 使用 之前 任职期间 用于 工作 的 外交 护照  此事 一经 披露  立刻 在 法国 国内 引起 轩然大波  尽管 爱丽舍宫 立刻 发表声明 否认 此事  但 法国参议院 调查 委员会 发表 公告  要求 总统府  外交部 和 内政部  对贝纳 拉 离职 之后 仍 使用 外交 护照 一事 作出 解释  
 与此同时  马克龙 强硬 的 个人风格 以及 傲慢 的 性格  也 让 诸多 原本 看好 或 支持 他 的 政界 大佬 纷纷 倒戈  自其 上任 以来  已经 先后 有 多名 重量级 的 政治 人物 辞去 了 职务  包括 法国 三军 总参谋长 皮埃尔  德维里 耶  与 马克龙 关系密切 的 内政部长 科隆  马克龙 政府 中 人气 最旺 的 生态环境 与 团结 部 部长 尼古拉  于洛  以及 体育 部长 弗雷 赛尔 等  而 马克龙 的 另 一位 亲密 盟友   其 团队 的 公关 主任 福尔 近日 也 宣布 将 在 本月底 离职  有 分析 人士 指出  上述情况 势必会 对 马克龙 个人 及其 政府 的 形象 造成 负面影响  缺乏 执政 经验 的 政府 也 会 让 未来 的 改革 进程 雪上加霜  
 外交 积极 但 收效甚微 
 2018 年  马克龙 在 国际舞台 上 不乏 亮眼 的 表现  在 英国 脱欧 等 一系列 事件 影响 欧洲 一体化 进程 的 关键时刻  马克龙 提出 多项 措施  推动 欧盟 改革  巩固 法国 作为 欧洲 大国 的 影响力  在 支持 全球 多边贸易 体制  气候变化 和 伊核 问题 上  马克龙 认可 并 维护 现有 国际 秩序  表现 出 在 推动 全球 治理 变革 中 积极 担当 的 意愿  
 在 与 相关 大国 的 双边关系 上  有 法国 学者 指出  马克龙 认为 美国 是 不可 替代 的  需要 处理 好 与 特朗普 的 关系  同时  他 也 意识 到 要  将 所有 选择 保留 在 桌子 上   因此 在 面对 美国 时要 维护 法国 和 欧洲 的 利益  在 马克龙 看来  俄罗斯 固然 对 欧洲 安全 意味着 某种 风险  但 对于 维护 欧洲 稳定 和 保持 欧洲 大陆 力量 平衡 来说  俄罗斯 也 是 不可或缺 的 一环  因此  在 过去 的 2018 年  马克龙 与 特朗普  普京 等 大国 领导人 互动 频频  为 其 个人 形象 加 分 不少  也 让 法国 的 国际形象 和 影响力 得到 了 一定 程度 的 提升  
 在 西方 各国 的 政治 生态 中  政治 人物 在 内政 遇到 了 困难 或 阻力 时  往往 都 会 通过 外交 寻找 突破口  以 化解 国内 矛盾  争取 民众 的 好感  但是  受限于 当前 法国 有限 的 国力  以及 欧洲 局势 动荡 导致 的 影响力 下滑  马克龙 政府 虽 在 外交 领域 频频 出招  但 在 与 法国 和 欧洲 关系密切 的 气候变化  叙利亚 内战  伊朗核 问题 协议 等 棘手 议题 上 取得 的 成效 并 不 明显  
 寄望 2019 成为  决定性 的 一年  
 当地 时间 4 日  法国 内阁 召开 2019 年 首次 会议  聚焦 今年 的 改革 进程  法国 总统 马克龙 与 法国总理 菲利普  内政部长 卡斯塔 内 等 高级官员 在 会议 上 见面  法国政府 发言人 格里 沃在 内阁会议 后 引述 马克龙 的话 说  必须 要 有 更进一步 的 变革  格里 沃 同时 呼吁  民众 要 参与 到 全国性 的 辩论 中来  而 不是 去 上街 示威  法国 媒体 称  法国政府 2019 年 的 改革 重点 将 是 失业 保险  退休 制度  职工 医疗保健 以及 公务员 改革 等  旨在 节省 数十亿 欧元 的 开支  
 此前  马克龙 在 2019 年 新年 献辞 中曾 强调  将 继续 推进 有助于 改善 民众 生活 水平 的 改革  他 还 呼吁 民众 对 国家 的 未来 抱 有 信心  马克龙 强调  希望 法国 民众 不要 再 逃避现实  因为  不 可能 在 减少 工作量 的 同时  赚 更 多 的 钱  或者 在 减少 税收 的 同时  增加 支出   他 呼吁 人们 接受 改变  因为  对 现状 不满  却 又 不 愿意 做出 改变  就 会 什么 都 改变 不了   马克龙 表示  2019 年 将 是 决定性 的 一年  希望 法国 民众 不要 让 自己 陷入困境  不要 让 外人 觉得 法国 是 一个 不 团结 的 国家  强调 国家 的 未来 只能 通过 重拾 团结 和 每位 民众 的 努力 建造  并 呼吁 民众 保持 耐心   记者   黄昊 </text>
    <text date="2019-01-07" id="xinhua_22" keywords="马克龙,改革,法国,示威,政府" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/07/c_1123958769.htm" title="“黄马甲”新年反弹 马克龙软硬兼施">新华社 北京 1 月 7 日电    全球 热点   黄马甲  新年 反弹 　 马克龙 软硬兼施 
 新华社 记者 
 2019 年 首个 周末   黄马甲  示威 活动 在 法国 多地 卷土重来  约 5 万人 走上 街头 游行 抗议  法国 总统 马克龙 对 其间 发生 的 暴力行为 予以 严词 谴责  
 分析 人士 认为   黄马甲  示威 活动 新年 规模 有所 反弹  矛头 更 指向 马克龙 本人 及 政府 所 推行 的 改革方案  也 预示 2019 年 围绕 改革 的 博弈 有 进入 常态 化 的 可能  
  新闻 事实  
 逢 周末 举行 的  黄马甲  示威 活动 5 日 在 法国 首都 巴黎 以及 外省 鲁昂  马赛  里昂 等 地 掀起 新年 以来 第一轮 示威 活动  
 据 法国 内政部 统计  全国 当天 共有 约 5 万人 参与 示威  人数 比上 一轮 示威 有所增加  但 远远 少于 第一轮 示威 的 28 万余 人  其中  巴黎 约 有 3500 人 参与 示威 活动  
 5 日 下午  在 示威者 的 冲击 下  曾 表示 政府 不会 减弱 改革 努力 的 法国政府 发言人 本杰明  格里 沃 被迫 带 着 一些 助手 从 办公室 撤离  
 巴黎 警方 一名 消息人士 说  警方 当日 逮捕 了 34 名 示威者  
 当晚  马克龙 在 社交 媒体 推特上 发文  谴责 新一轮  黄马甲  示威 活动 针对 法国政府 的 暴力行为  他 说  这些  极其 暴力  的 行为 攻击 了 法国 的  卫兵  代表 和 象征   实施 暴力行为 的 人 忘记 了 公民 契约 精神 的 核心  
 他 还 呼吁 每个 人 都 恢复 冷静  以 开展 讨论 和 对话  
  深度 分析  
 从 新一轮 抗议 的 规模 和 程度 上 看  马克龙 政府 去年 12 月 一系列  让步  举措 产生 了 一定 效果  
 不过  法国 长期以来 经济 疲软  失业率 居高不下  传统 高福利 制度 难以 维系 的 局面 短期内 无法 扭转  马克龙 上台 后以  冲刺 式  速度 推行 对 高 收入 阶层 减税  削减 社会福利 等 改革 措施 所 引爆 的 中下层 民众 不满情绪 也 非 一时 可缓和  因此   黄马甲  运动 虽 已 实现 了 反对 燃油税 上涨 的  初衷   但 短期内 仍难 彻底 平息  
  黄马甲  运动 矛头 从 抗议 燃油税 转向 马克龙 政府 所 推行 的 改革方案 乃至 马克龙 本人  出现 要求 其 辞职 的 声音  也 预示 支持 改革 与 反对 改革 力量 之间 的 博弈 可能 常态 化 或 更 激烈  
 从 马克龙 等 人 新年 以来 的 表态 看  马克龙 还会 继续 推行 改革 计划  马克龙 政府 一方面 努力 平息 示威 活动  为 改革 争取 和缓 理性 的  背景 音   另一方面 也 对 示威者 加以 区分  严厉打击 其中 蓄意 制造 暴力 活动 的 破坏分子  以 尽量  挽留  更多人 对于 改革 的 支持  
  即时 评论  
 新年伊始   黄马甲  运动 并未 停歇  不仅 影响 经济  干扰 社会 正常 秩序  也 加剧 了 马克龙 政府 改革 前景 的 复杂性  
 法国 社会 对 改革 的 矛盾 心态  既 造成 了 社会 的 分化  也 延宕 了 改革 的 推行  
 如何 在 推行 改革 计划 的 同时 凝聚 民心  保持 政治 和 社会 整体 稳定  是 马克龙 2019 年 最大 挑战  
  背景 链接  
 自 2018 年 11 月 17 日 以来  法国 一些 民众 在 巴黎 及 外省 地区 走上 街头 抗议 油价 上涨  在 抗议 活动 期间  一些 暴力 分子 借机 在 凯旋门  香榭丽舍大街  春天 百货 等 知名 景点 或 购物 区 实施 打砸抢  造成 多 起 暴力 冲突  马克龙 政府 已 决定 取消 今年 上调 燃油税 的 计划  但 尚未 平息 不满情绪  
 去年 年底 一项 民调 显示  马克龙 的 民意 支持率 跌至 18  为 就任 以来 最低   参与 记者  张伟  包雪琳  韩冰  编辑  冯玉婧  孙浩 </text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_23" keywords="马克龙,黄马甲,全国辩论" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1210032461.htm" title="马克龙已无力应对“黄马甲”？">当 所有人 认为 法国 总统 马克龙 的 妥协 能 换来  黄马甲  运动 的 平息 时  法国 全境 在 上周末 再次 爆发 抗议 示威 活动  更 重要 的 是  随着 骚乱 和 暴力 的 图像 与 视频 占据 各大 社交 媒体  国际舆论 认为  总统 似乎 已 无力 应对  黄马甲  运动  
 欲用  全国 辩论  试探 民众 反应 
 据 法新社 报道  上 周六 全 法共 约 5 万名 抗议者 参加 示威 活动  比 去年 12 月底 的 第七次 活动 增加 18 万人  全法 多 地 示威 中 都 出现 了 暴力事件  甚至 法国政府 大楼 也 被 抗议者 冲击  此外  抗议者 在 数个 地区 向 警方 投掷 石块  而 警察 用 催泪弹 和 高压 水炮 回击  据统计  法国 警方 共 拘捕 了 103 名 抗议者  其中 101 人 遭到 监禁   他们 攻击 的 是 共和国 的 卫兵  代表 和 象征   马克龙 5 日晚 在 推特上 严厉 谴责 这一 行为  称 将 利用 法律手段 应对 暴力行为  并 呼吁 所有人 回到 对话 及 谈判 的 轨道 上  
 美联社 分析 称  面对 愈演愈烈 的  黄马甲  运动  马克龙 将 很快 会 推出 新 措施  果然  法国政府 6 日 宣布  马克龙 将 开展 一场 为期 3 个 月 的  全国 辩论   以 回应 民众 的 诉求  据 了解  此次 辩论 的 主题 包括 生态 过渡  税制 及 公共 支出  国家 组织 及 公共服务 等 四大 项  辩论 分为 两个 阶段  第一阶段 到 1 月 中旬  政府 向 民众 征集 选题  了解 民众 最 关心 的 问题  第二阶段 从 1 月 中旬 持续 至 3 月 中旬  对 征集 的 选题 进行 辩论  
 上海 外国语 大学 法国 问题 专家 薛晟 在 接受 本报记者 采访 时 表示  这次 辩论 其实 是 一种 试探  一是 试探 民众 对于 改革 的 反应  避免 像 燃油税 上涨 后 导致 的  黄马甲  运动 再次出现  二是 马克龙 希望 借此 改变 他 已 被 贴 上 的  富人 总统  的 标签  但 他 同时 认为  政府 在 公布 辩论 选题 时 或许 会 激发 民众 更大 的 矛盾   毕竟 有些 民众 的 选题 无法 选 上  那些 人 的 反对声 会 非常 大  马克龙 到 时 如何 安抚 变得 很 关键 了   
 不断 妥协 将 影响 总统 连任 
 有 分析 指出   全国 辩论  将 是 一把 双刃剑  若 法国 民众 诉求 届时 无法 得到 妥善 回应  马克龙 政府 将 再度 面临 考验  此外  马克龙 借 此次 辩论 尽力 避免 全民 公投 的 尴尬 局面  因为 在 法国 历史 上 的 全民 公投 中  也 曾 发生 过 民众 由于 对 领导人 不满 而 投 反对票 的 情形  2005 年 法国 举行  欧盟 宪法 条约  全民 公投  55 的 民众 投 下 反对票  大部分 人 就是 因 不满 时任 法国 总统 希拉克 而 选择 反对  马克龙 此举 意在 让 法国人 将 所有 问题 全部 抛出  再 想 解决办法  
  黄马甲  运动 爆发 于 马克龙 5 年 任期 的 关键时刻  从 其 一系列 不 受欢迎 的 经济 改革 开始  民众 对 政府 的 不满情绪 正 日益 考验 着 马克龙 加快 改革 步伐 的 决心  并 迫使 政府 对 税制 改革 进行 重大 调整  然而 薛晟 认为   全国 辩论  恰恰 会 拖慢 改革 的 节奏  去除 3 个 月 的 辩论 期 与 7 月  8 月 的 暑假 假期  留给 法国政府 仅 有 半年 有余  政府 是否 有 时间 与 精力 应付  民众 会否 再次 被 激怒  这些 都 是 未知数  
 事实上  马克龙 在 燃油税 问题 上 做出 妥协 时  就 已经 注定 如今 的 局面  马克龙 之前 的 让步 满足 了 法国人 的 要求  表明 他 是 愿意 妥协 的  法国人 自然 会 提出 更 多 要求   如果 不 同意  他们 就 继续 抗议  如果 同意  那 就 继续 不断 试探 他 的 底线   薛晟 认为  不断 妥协 的 后果 就是 影响 马克龙 的 连任  法国 总统 每任 任期 结束 后  法国 媒体 都 会 为 总统 列出 一张 表单  上面 有 其 竞选 时 承诺 的 内容  如果 马克龙 妥协 到底  其 任期 结束 时 他 的 成绩单 就 会 格外 难看  势必会 影响 连任  奥 朗德 正是 前车之鉴 </text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_24" keywords="示威者,政府,法国,马克龙,暴力" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1210032377.htm" title="法国“黄马甲”示威卷土重来　马克龙谴责暴力">法国  黄马甲  示威 在 新年 第一个 周末 卷土重来  全国 大约 5 万人 走上 街头  在 首都 巴黎  示威者 驾驶 叉车 冲撞 政府 办公楼 大门  总统 埃马 纽埃 尔  马克龙 经由 社交 媒体 谴责  极端 暴力   
  示威 反弹  
 去年 圣诞节 假期 过后   黄马甲  示威 似乎 势头 减弱  马克龙 政府 打算 在 新年伊始 亮出 进攻 姿态  政府 发言人 本杰明  格里 沃 4 日 说  政府 不会 减少 以 改革 重塑 经济 的 努力  他 指认 一些 人 煽动 示威  寻求 推翻 政府  
 这番 言论 似乎 触发  黄马甲  反弹  内政部长 克里斯托夫  卡斯塔 内 说  巴黎  波尔多  马赛  图卢兹 等 主要 城市 周末 出现 示威 人群  大约 5 万人 上街  警方 估计  巴黎 示威者 大约 3500 人  
 一些 示威者 5 日用 叉车 冲撞 一座 法国政府 大院 的 大门  在 香榭丽舍大街 附近 点燃 车辆  一些 示威者 与 防暴警察 在 塞纳河 一座 桥 上 爆发 小规模 冲突  路透社 报道  一些 示威者 冲击 政府 大楼  迫使 格里 沃 和 其他 职员 从 后门 逃离  
  不是 我  而是  法兰西  共和国 遭受 袭击   格里 沃 稍后 说  
 示威 6 日 继续  上 百名 女性  平静  走上 街头  抗议 警方 前一天 应对 示威 的 举措  一名 示威 发起人 告诉 德新社 记者  示威 人群 按照 原先 向 政府 申报 的 路线 出发  但 距离 指定 地点 还有 数百米 时 遭遇 警方 封堵  触发 示威者 不满  
 巴黎 警方 一名 消息人士 告诉 德新社  警方 5 日 逮捕 34 名 示威者  这名 消息人士 6 日 没有 提供 关联 示威 的 人员 受伤 情况  
  僵局 难破  
 
 马克龙 5 日晚 在 社交 媒体  推特  写道    法兰西  共和国 的 卫士  代表 和 象征 又 一次 遭遇 极端 暴力   
 自 去年 11 月 17 日 以来   黄马甲  示威 每个 星期六 在 巴黎 等 地 上演  经由 社交 媒体 传播  在 法国 多地 蔓延  一些 暴力 分子 趁机 打砸抢  触发 暴力 冲突  法国 劳工 部长 米丽埃尔  佩 尼科 说  持续 骚乱 影响 外国 对 法国 的 投资  
 示威 起因 是 民众 抗议 政府 上调 燃油税 导致 油价 上涨  随后 演变 为 抱怨 生活 成本增加  不满 马克龙 就任 以来 一系列 社会 政策  马克龙 政府 去年 12 月 承诺 对 退休 人员 减税  提高 劳工 工资  放弃 上调 燃油税  就 重要 政策 在 全国 范围 辩论  不过  这些 举措 似乎 没有 达到 民众 预期  
 法国  星期日 报  刊登 一份 民意调查  显示 法国人  强烈 支持  示威者 提出 的 一些 政治 诉求  法国 舆论 研究所 4 日至 5 日 网络 调查 1003 人  其中 77 希望 再度 对 年收入 超过 100 万 欧元 的 个人 征收  富人 税   
 法国 民主 工会主席 洛朗  贝尔 热 6 日 接受 法国 公共 电台 采访 时 指责 马克龙 政府 脱离 民众   我们 处于 僵局  我们 一方面 经历 一场 暴力 的 社会 运动   另一方面  政府 以为 仅凭 自己 就 能够 找到 解决方案    包雪琳   新华社 专 特稿 </text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_25" keywords="法国,暴力,法律" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1123960591.htm" title="法总理宣布将修改法律加大打击暴力分子力度">新华社 巴黎 1 月 7 日电  记者 韩冰  法国总理 菲利普 7 日晚 在 巴黎 宣布  针对 日前 一些 暴力 分子 屡次 在  黄马甲  示威 活动 期间 进行 破坏 并 攻击 政府 机关 和 警察 的 行为  法国政府 将 修改 相关 法律  加大 对 暴力 分子 的 打击 力度  
 法国 总理府 提供 的 资料 显示  菲利普 当晚 在 接受 法国 电视 1 台 采访 时说   黄马甲  示威 在 法国 多个 城市 大都 以 和平 的 方式 开展  但是 一些 暴力 分子 趁机 实施 破坏  法国政府 对此 不能 接受  
 菲利普 说  新 的 法律 条款 将 于 今年 2 月初 提交 法国国民议会 进行 审议  此外  法国政府 将 于 本月 12 日 在 全国 增派 警力  并 重新 在 巴黎 街头 出动 轮式 装甲车  以 预防 暴力 分子 再次 借机 闹事  
 据 法国 媒体报道  新 的 法律 条款 的 重点 之一 将 是 禁止 已 被 警方 认定 的 暴力 分子 参加 示威游行  
 菲利普 还 披露  自  黄马甲  示威 活动 于 去年 11 月 中旬 爆发 以来  法国 共有 约 5600 人 在 示威 期间 被 拘留  其中 1000 余人 已 被 审判  
 今年 1 月 5 日  一些 身穿  黄马甲  或 黑色 衣衫 者 用 一辆 工程 作业 车 冲撞 巴黎 市内 的 法国 政府部门 大门  法国政府 发言人 本杰明  格里 沃 和 一些 助手 被迫 从 办公室 撤离  2018 年 12 月 1 日  一些 暴力 分子 借机 在 凯旋门  香榭丽舍大街  春天 百货 等 知名 景点 或 购物 区 实施 破坏活动  导致 多 起 暴力 冲突 </text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_26" keywords="法国,暴力,法律" source="http://m.xinhuanet.com/2019-01/08/c_1123960591.htm" title="法总理宣布将修改法律加大打击暴力分子力度">新华社 巴黎 1 月 7 日电  记者 韩冰  法国总理 菲利普 7 日晚 在 巴黎 宣布  针对 日前 一些 暴力 分子 屡次 在  黄马甲  示威 活动 期间 进行 破坏 并 攻击 政府 机关 和 警察 的 行为  法国政府 将 修改 相关 法律  加大 对 暴力 分子 的 打击 力度  
 法国 总理府 提供 的 资料 显示  菲利普 当晚 在 接受 法国 电视 1 台 采访 时说   黄马甲  示威 在 法国 多个 城市 大都 以 和平 的 方式 开展  但是 一些 暴力 分子 趁机 实施 破坏  法国政府 对此 不能 接受  
 菲利普 说  新 的 法律 条款 将 于 今年 2 月初 提交 法国国民议会 进行 审议  此外  法国政府 将 于 本月 12 日 在 全国 增派 警力  并 重新 在 巴黎 街头 出动 轮式 装甲车  以 预防 暴力 分子 再次 借机 闹事  
 据 法国 媒体报道  新 的 法律 条款 的 重点 之一 将 是 禁止 已 被 警方 认定 的 暴力 分子 参加 示威游行  
 菲利普 还 披露  自  黄马甲  示威 活动 于 去年 11 月 中旬 爆发 以来  法国 共有 约 5600 人 在 示威 期间 被 拘留  其中 1000 余人 已 被 审判  
 今年 1 月 5 日  一些 身穿  黄马甲  或 黑色 衣衫 者 用 一辆 工程 作业 车 冲撞 巴黎 市内 的 法国 政府部门 大门  法国政府 发言人 本杰明  格里 沃 和 一些 助手 被迫 从 办公室 撤离  2018 年 12 月 1 日  一些 暴力 分子 借机 在 凯旋门  香榭丽舍大街  春天 百货 等 知名 景点 或 购物 区 实施 破坏活动  导致 多 起 暴力 冲突 </text>
    <text date="2019-01-09" id="xinhua_27" keywords="法国,示威,菲利普,政府,黄马甲" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/09/c_1210033175.htm" title="硬对“黄马甲”　法国拟立法严惩暴力示威">法国总理 爱德华  菲利普 7 日 对  黄马甲  卷土重来 展现 强硬 立场  言明 将 修订 法律  严惩 未经 申报 的 示威 和 暴力 分子  
 菲利普 当天 告诉 法国 电视 一台  政府 将 参照 禁止 足球流氓 进入 体育场馆 的 现有 法律  制定 新 条款  预期 最快 2 月初 提交 国民议会 审议  
  我们 需要 维护 在 法国 示威 的 权利  同时 必须 严惩 那些 违反 法律 的 人   菲利普 说   这 就是 政府 为什么 赞同 更新 法律  以 惩罚 那些 没有 履行 申报 示威 义务 的 人  以及 那些 参加 没有 事先 申报 示威 活动 的 人 和 在 示威 中 蒙面 的 人   
 以 减少 碳 排放 为 理由  法国政府 去年 调 高 燃油税  拟定 今年 1 月 1 日 再次 调 高  去年 11 月 17 日 开始  法国 多地 出现  黄马甲  示威  随着 一些 极左  极右 阵营 和 暴力 团伙 成员 加入  部分 城市 爆发 骚乱  其中 包括 首都 巴黎  
 新年 第一个 周末  全国 大约 5 万人 走上 街头  在 巴黎  示威者 5 日 驾驶 叉车 冲撞 一座 法国政府 大院 的 大门  在 圣日耳曼 大街 点燃 摩托车 和 路障  与 防暴警察 在 塞纳河 一座 桥 上 爆发 小规模 冲突  导致 塞纳河 一家 船舶 餐厅 着火  一名 警员 受伤  
 菲利普 说  一些  暴徒  在 巴黎 和 其他 主要 城市 打砸 商店 和 银行  给 社会 造成 分裂 和 破坏  新 法律 将 强迫 他们 为 造成 的 损害 作出 赔偿  政府 将 建立 一份 特别 档案  用于 识别 暴力 分子  禁止 这些 人 参加 游行 和 集会   王逸君   新华社 微 特稿 </text>
    <text date="2019-01-12" id="xinhua_28" keywords="黄马甲运动，法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/12/c_1210036616.htm" title="“黄马甲”何以越聚越多？">从 2018 年 11 月 17 日 开始  以 巴黎 为 中心  法国 多个 大城市 相继 爆发  黄马甲  运动  数以万计 的 法国人 通过 社交 媒体 自发 组织  身穿 黄色 马甲 走上 街头 进行 抗议  这是 法国巴黎 50 年来 最大 的 骚乱  涉及 多 阶层  多 行业  多 地区  据 法国  费加罗 报  等 权威 媒体 统计   黄马甲  运动 的 民众 支持率 达到 七成 以上  被 视为 全新 的 政治 与 社会 现象  
 
 民众 抗议   矛盾 爆发 
 
 据 法新社 报道  1 月 5 日  法国  黄马甲  运动 迎来 2019 年 第一次 大规模 示威抗议 活动  全国 约 5 万名 示威者 走上 街头 烧毁 汽车  设置 路障  与 警方 产生 冲突  在 首都 巴黎  示威者 驾驶 车辆 冲撞 政府 办公楼 大门  
 
 有 分析 指出  由于 黄马甲 运动 没有 集中统一 领导  任何 出于 某种原因 而 感到 不满 的 人 都 开始 加入 进来 并 通过 这场 运动  发泄 自己 的 情绪  主要 的 矛盾 点 围绕 在 购买力 问题 上  甚至 连 高中生 也 用 这场 运动 来 要求 更 便宜 的 公共 交通工具 和 餐食  
 
 中国人民大学 欧洲 问题 研究 中心 执行 主任 闫瑾 称   黄马甲  运动 之所以 持续时间 长  难以 平复 的 原因 是 燃油税 的 提升 引发 了 社会 中下层 民众 对于 马克龙 政府 教育  医疗  养老 等 社会 政策 的 不满  由此 导致 社会 矛盾 集中 爆发  
 
 法国政府 为 履行  巴黎 气候 协议   2018 年 将 柴油 税 每 公升 上调 了 62  以 减少 法国 对 化石 燃料 的 依赖  法国 的 柴油 价格上涨 了 23 左右  汽油价格 上涨 了 大约 15  油价 暴涨 导致 法国 民众 负担 的 燃油 成本增加  
 
 改革 搁浅   雪上加霜 
 
 据 美国  纽约时报  报道  虽然 法国政府 已经 多次 做出 妥协  但  黄马甲  们 的 愤怒 并未 消散  尤其 是 一些 低收入 的 工人 们  他们 认为 法国政府 的 改革 仅仅 有利于 富人 阶层  对于 普通工人 的 需求 则 视而不见  充耳不闻  
 
 闫瑾 表示  马克龙 政府 改革 被迫 搁浅  首先 是 放弃 了 2019 年 开始 上调 燃油税 计划  随后 又 采取 缓和 矛盾 的 减税 加薪 措施  不但 没有 完全 平息 示威者 的 愤怒  反而 促使 他们 把 攻击 的 中心 转向 马克龙 政府 的 其他 政策  继续 在 更 多 议题 上 向 政府 施压  
 
 面对  黄马甲  运动 的 持续 发酵  法国总理 爱德华  菲利普 在 1 月 7 日 发表声明 说   政府 将 修订 新 法律  严惩 未经 申报 的 示威 和 暴力 分子  并 通过 建立 一份 特别 档案  识别 暴力 分子  禁止 这些 人 参加 游行 和 集会   
 
 闫瑾 认为  马克龙 政府 面临 的 主要 困难 一方面 是 他 的 改革 措施 难以 改变 法国 经济 增长 低迷  失业率 居高不下 的 境况  另一方面  民众 对 马克龙 政府 的 信任 和 支持 正 持续 下降  
 
 不过  也 有 分析 认为   黄马甲  运动 出现 在 法国  不能 简单 归结为 马克龙 施政 失当  除了 法国 文化 的 特性 之外  这一 运动 实际上 是 多年 累积 的 政治  经济  社会 问题 的 总 爆发   金旭 </text>
    <text date="2019-01-14" id="xinhua_29" keywords="马克龙,法国,黄马甲,讨论,改革" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/14/c_1123988717.htm" title="马克龙组织全国讨论 为“黄马甲”运动熄火">新华社 北京 1 月 14 日电  全球 热点  马克龙 组织 全国 讨论   为  黄马甲  运动 熄火 
 新华社 记者 
 就 在 法国  黄马甲  示威 活动 进入 第 9 周 之际  法国 总统 马克龙 13 日 发表 公开信  正式 宣布 要 针对 一系列 改革 事宜 组织 多 形式 的 全国 讨论  以期 化 示威 的 怒火 为 真正 的 解决办法  
 分析 人士 认为  马克龙 此举 一方面 意在 展现 对话 和 倾听 姿态  以 平息  黄马甲  运动 参与者 的 愤怒 情绪  另一方面 意在 了解 民意  寻求 共识  为 下 一步 继续 推进改革 找准 节奏 和 方向  
  新闻 事实  
 马克龙 办公室 13 日 发表 公开信  呼吁 民众 参与 讨论 税收制度 等 事宜  希望 借助 全国 讨论 形式  而 非 街头 示威 方式  将 不满 转化 为 解决问题 的 方案  
 据介绍  法国政府 计划 于 1 月 15 日至 3 月 15 日 举行 全国 讨论  在 各地 市政厅 和 互联网 上 征集 民众 意见  主要 涉及 税务 制度  绿色 能源  制度 改革 和 公民 身份 四大 主题  
 马克龙 还 在 信中 强调  不能容忍 任何 形式 的 暴力行为  
 去年 12 月 10 日  马克龙 针对  黄马甲  运动 发表 电视讲话  提出 要 举行 全国 大 讨论  以 协调 不同 意见 来 推进改革  
 国民 阵线 主席 玛丽娜  勒庞 13 日 参加 政党 集会  呼吁 全国 示威者 将 5 月 26 日 欧洲议会 选举 视作 对 马克龙 政策 的 一次  公投   说 她 将 以 选举 为 契机  击败  马克龙  
  深度 分析  
 新华社 驻 巴黎 记者 韩冰 说  马克龙 上台 以来 急于 推进改革  部分 改革 举措 和 直率 生硬 的 个人风格 给 他 贴 上  富人 总统  和  高高在上  的 标签  与 民众 缺乏 有效 沟通 也 成为  黄马甲  运动 的 催化剂  马克龙 这封 公开信 言辞 较为 恳切  一改 往日 风格  显示 马克龙 意识 到 沟通 民意 的 重要性  希望 重塑 形象  挽救 支持率  不过  马克龙 在 展现 开放 姿态 之 余  继续 强调 法国 税费 过高 的 问题  鼓励 投资 的 重要性 等  显示 其 推动 改革 的 决心 未 变  
 韩冰 说  尽管 外界 传出 一些 政党 化等 呼声  但  黄马甲  运动 内部 目前 依然 倾向 于 避免 组织化  政党 化  民调 结果显示  多数 法国人 也 不 希望 这个 示威 活动 与 法国 极右翼  极 左翼  合流   因此 马克龙 政府 此番 转变 姿态 组织 全国 大 讨论  也 给  黄马甲  运动 平息 提供 了 一个 新 的 契机  
 新华社 世界 问题 研究 中心 研究员 沈孝泉 说  就 重大 问题 举行 全国 大 讨论 是 法国 一项 政治 传统  可追溯 到 法国 大革命 时期  法国 前 总统 萨科齐 在 任 期间 也 举行 过 类似 讨论  不过  单凭 此举 或 有助于 平息  黄马甲  运动 的 怒火  尚难 从根本上 解决  黄马甲  运动 所 暴露出 的 法国 制度性 危机  马克龙 政府 仍 需 寻找 扭转 当前 改革 困局 的 更 多 动力  
  即时 评论  
 痛则 不通  此次  黄马甲  运动 持续时间 之 长  显示 出 法国 民众 的 深层 不满 远 未 得到 纾解  也 暴露 了 马克龙 政府 背着  高福利  包袱 求 改革 的 进退两难  全国 大 讨论 在 即  马克龙 面临 双重 挑战  既要 让 民众 相信 讨论 并非 走过场  也 要 保住 其 改革 计划  
 通则 不 痛  危机 中 也 蕴藏 机遇  若能 拿出  见 真章  的 改革 举措  并 从 点滴 起为 法国政府 和 民众 之间  社会 不同 阶层 之间 逐渐 凝聚 起 先苦后甜  共度 时艰 的 改革 共识  也 是 为 法国 的 长远 发展 进一步 挣脱 枷锁  
  背景 链接  
 法国政府 去年 以 减少 碳 排放 为 由 调高 燃油税  招致 民众 不满  继而 触发 示威  政府 随后 取消 上调 燃油税  但 示威 尚未 完全 平息  
 就 在 马克龙 发表 公开信 的 这个 周末  法国 连续 第 9 个 周末 举行  黄马甲  示威 活动  据 法新社 报道  法国 国内 约 84 万人 参与  比上 一个 周末 约 5 万人 有所增加  但 少于 第一轮 示威 的 28 万余 人   参与 记者  张伟  郑汉根  郑昊宁  编辑  闫亮  孙浩 </text>
    <text date="2019-01-16" id="xinhua_30" keywords="法国,辩论,马克龙" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/16/c_1123997448.htm" title="法国总统正式启动全国辩论以凝聚改革共识">新华社 巴黎 1 月 15 日电  记者 韩冰  法国 总统 马克龙 15 日 在 法国 西北部 厄尔 省 正式 启动 将 持续 两个 月 的 全国 辩论  以 凝聚 法国 社会 对 推进改革 的 共识  
 据 法国 总统府 消息  马克龙 在 厄尔 省 和 来自 诺曼底 大区 的 数百名 市长 就 公务员 体制改革  税收 改革  财政支出 等 多个 议题 进行 了 长达 约 7 小时 的 探讨  以 这种 形式 开启 全国 辩论  
 马克龙 表示  他 注意 到 法国 在 地域  经济 和 民主 等 多方面 存在  断层   此次 全国 辩论 没有  禁区   任何 话题 都 可以 讨论  
 马克龙 说  他 拒绝 暴力 和 煽动 民众 情绪 的 行为  并 强调 民主 公投 不能 解决 所有 问题  
 马克龙 13 日晚 就 开展 全国 辩论 向 法国 民众 发表 公开信  提出 四方面 议题  税务 和 财政支出  公共 机构 改革  能源 转型  公民 身份 和 民主 建设  
 法国政府 网站 资料 显示  此次 全国 辩论 将 从 1 月 15 日 持续 至 3 月 15 日  法国 民众 可以 在 开设 的 辩论 点 进行 辩论  也 可以 到 专门 的 网站 上 发表意见  在 全国 辩论 后期  法国 各 大区 还 将 抽签 选取 公民 代表  召开 会议 就 辩论 观点 进行 交流  
 马克龙 日前 表示  他 将 于 4 月 在 这场 全国 辩论 所 得出 的 结论 基础 上 做出 决策  
 2018 年 11 月 中旬 以来  法国 发生 旷日持久 的  黄马甲  示威运动  马克龙 推行 的 改革 受到 重创  分析 人士 认为   黄马甲  运动 暴露出 法国 社会 各阶层 之间 隔阂 较 深  互相 缺乏 理解 和 信任 的 深层 问题  马克龙 此次 启动 全国 辩论  旨在 重建 法国  国家 契约   凝聚 改革 共识  
 法国 民调 公司 艾拉 贝 15 日 发布 的 最新 民调 显示  40 的 受访者 表示 愿意 参加 这场 全国 辩论  但 只有 三分之一 的 受访者 认为 全国 辩论 可以 使 法国 走出 当前 的 困境 </text>
    <text date="2019-01-17" id="xinhua_31" keywords="改革,黄背心,大辩论" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/17/c_1210040084.htm" title="“黄背心”前赴后继，马克龙左右为难">法国 这场 二战 后 持续 最 久  抗议 最烈 的  黄背心  运动  起因 是 马克龙 为了 在 国际 上 树立 气候 问题 样板  加大 减排 力度 而 加征 的 燃油税  抗议 运动 以 加油站 员工 的  黄背心  为 标志  实际上 是 全国 低收入 阶层 抗议 政府 税改 导致 购买力 下降 而 自发 的 行动  运动 从 网上 发起  相约 于 去年 11 月 17 日 为首 个 全国 行动 日  而后 一直 延续 下来  气势 持续 扩大  媒体 甚至 称之为  起义    黄背心  运动 究竟 反映 出 什么 问题  接下来 又 将 如何 发展  
  燃油税  引爆 愤怒 情绪 
 马克龙 是 在 法国 民众 对 左右两 大 传统 政党 均 感到 彻底 失望 后  以籍 籍无名 的  政治 素人  之 身  且 没有 强大 政治 背景 的 情况 下  横空出世 的 一匹  黑马   较之于 特朗普 身后 还有 共和党 的 支持  马克龙 才 是 西方 政坛 上 真正 的  黑天鹅   
 马克龙 以  改革  当选  就任 后 信誓旦旦 地 宣布 将 进行 大刀阔斧 的 改革  对内 重振 法国  对外 重塑 欧盟  所谓 重振 法国  就是 提振 经济  吸引 外来 投资  为此  他 为 避免 资本 外流 而 取消 对 富人 征收 巨富 税  为 企业 减负  企业 雇工 和 解雇 更趋 灵活  提高 个人所得税 率  包括 退休金 也 要 纳税  退休金 不再 与 物价 挂钩  减少 住房补贴 等 政策 也 相继 推出  
 法国 经济 多年 仅 维持 缓慢 增长  2008 年 经济 和 金融危机 又 使 经济 严重 倒退  至今 仍 未 完全恢复 到 危机 前 水平  近两年  经济 虽 稍 有 增长  但 2018 年 下半年 又 出现 放缓 势头  2019 年 的 经济 形势 也 不容乐观  虽然 企业 资本 和 金融资本 的 利润 呈几何 级 增长  但 一些 底层 职工 十多年 甚至 更 长时间 工资 未见 增加  在 财富 迅速 集中 的 同时  中下层 民众 的 贫困化 也 呈 加速 之势  中产阶级 持续 萎缩  西方 民众 的 反 全球化 运动 持续 高涨 即 产生 于 此  极左 和 极右派 别 也 都 利用 这一 趋势 扩大 自身 影响  
 马克龙 因 其 改革 计划 被 称为  富人 总统   他 可谓  单枪匹马  突破 重围 当选 总统  就职 后 仍旧 执行 传统 的 政策  政府 组成 仍 是 以前 的 旧人   新瓶 旧 酒  的 特色 十分 明显  随着 改革 举措 的 逐步 出台  民众 的 失望 情绪 持续 累积  去年 以来 的 各种 示威 活动 从未 停歇   燃油税  问题 则 是 促使 民众 愤怒 情绪 总 爆发 的 导火索  
 马克龙 讲话 再引 反感 
 没有 具体 领导人 和 策划 与 组织 机制 的  自发  抗议 运动  之所以 能够 发展 为 持续 不衰 的 全国性 动乱  主要 原因 还是 因为 底层 民众 生活 长期 得不到 改善  经济 发展 与 民众 感受 严重 脱节 所致  马克龙 欧洲 建设 的 主张 招致 民众 反感 的 原因 亦 是 如此  因为 人们 的 日常 感受 与 政客 的 描述 差距 实在 太 大  
 随着  黄背心  抗议 活动 旷日持久  参与 成分 也 日趋 复杂  破坏性 便 越来越 严重  其 诉求 由 要求 提高 购买力 到 解散 政府  再 到 马克龙 辞职  重新 大选  改变 现行 体制 等等  由于 马克龙 政府 组成 只是 一个 松散 的 草台班子  已有 多人 先后 辞职  传统 的 左右翼 政党 出于 选票 考虑 而 不 支持 政府  极左 和 极右翼 更是 推波助澜  
 压力 之下  马克龙 宣布 取消 燃油 加税  自 2019 年 起 最低工资 增加 100 欧元  退休金 不 交税  房屋 补贴 照发 等 举措  但 他 在 2019 年 元旦 的 新年 讲话 中 强调  改革 不会 中止  再次 引起反感  抗议者 称  马克龙 使 我们 重新 团结起来   他 提议 的 全国性  公众 大辩论  于 1 月 15 日 开始  以期 通过 辩论 平息 风波  但 舆论 认为   大辩论  短时间 内难 有 结果  马克龙 呼吁  抓住机遇   为 国家 发展 制定 方向   黄背心  的 反应 却是  对 我们 的 要求 不能 再 装聋作哑   我们 要 具体 保障  要 现金   不 只是 活命  而是 要 生活   大辩论 不能 在 大厅 和 互联网 上 进行  而是 要 在 大街 上 进行   
 马克龙 本想 借 高票当选 的  东风  强势 推进改革  反复强调 即使 遭遇 重大 阻力 也 不会 退缩  他 认为  法国 总统 任期 5 年  改革 阵痛 两三年 后 便 会 见效  民众 对 改革 的 反对 态度 将会 转为 理解 和 支持  2022 年 大选 时 将 会 以  更 高票  当选  但 世事难料  富有  革命 传统  的 法国 人民 却 以 这种  匪夷所思  的 方式 回应 改革  法国政府 为 应对 抗议 已 支出 100 亿 欧元  直接 和 间接 经济损失 巨大   圣诞 经济  基本 被 击垮  2019 年 财政赤字 大幅 增加  法国 和 外界 都 对 马克龙 摆脱 危机 的 能力 和 是否 能 继续 改革 产生 怀疑  
 已 进入  后 马克龙 时代  
  黄背心  运动 也 反映 出 西方 资本主义 体制 的 根本性 问题  垄断资本 与 普通 民众 的 利益 背离 状态 日趋严重   黄背心  由 法国 发端  已 向 欧洲各国 蔓延  且 扩散 至 加拿大  加拿大 总理 特鲁多 已 受到 死亡威胁  二战 后 首次 执政 的 意大利 民粹主义 政府 为 法国  黄背心  打气  不能 示弱  欧洲 一体化 建设 显然 已 处于  退潮 期   
 2019 年 5 月 将 举行 欧洲议会 选举  选举 虽 不会 对 各国 政府 形成 直接 威胁  但 仍 将 是 民意 的 反映  一般 预计  极端 政党 的 得票率 将会 大幅 上升  政府 受到 的 牵制 和 反对 会 更 多  
 纵观 欧洲  德国 经济 虽然 仍 是 欧盟 龙头   前景 不错   但 仍 未能 阻止 提前 进入  后 默克尔 时代   马克龙 的 执政 力 已 遭到 极大 削弱  法国 实际上 已 进入  后 马克龙 时代   马克龙 的 改革 前景 不容乐观   孙 海潮   作者 为 中国 前 驻外 大使 </text>
    <text date="2019-01-29" id="xinhua_32" keywords="法国,围巾,黄马甲,示威者,巴黎" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/29/c_1210049642.htm" title="要倾听不要暴力　巴黎“红围巾”示威者上街">上万 民众 27 日 走上 法国 首都 巴黎 街头  参加 反 暴力 游行示威  示威者 以 红色 围巾 为 标记  挥舞 法国 三 色 国旗  与 11 月 中旬 以来  黄马甲  反 政府 示威 形成 对比  
  红 围巾  示威者 声明 不 反对 低收入 阶层 借  黄马甲  运动 向 法国政府 表达 诉求  但 反对 示威 走向 极端  混乱 和 暴力  
  发声  反 暴力   
  红 围巾  示威者 27 日 冒雨 上街  从 巴黎 东部 的 民族 广场 游行 至 巴士底狱 纪念碑  部分 人 挥舞 法国 和 欧洲联盟 旗帜  一些 排头 人员 拉开 横幅  上面 印刷 蓝白红 三种 法国  国旗 色  的 标语  停止 暴力   
 游行 起始 点 具有 象征意义  1789 年 7 月 14 日  反抗 波旁王朝 的 起义者 攻占 巴士底狱  象征 法国 大革命 的 开端  1880 年 7 月 14 日  推翻 波旁王朝 的 革命党 在 民族 广场 举行 庆典  首次 宣布 7 月 14 日为 法国 国庆日  
 法新社 报道   红 围巾  创意 出自 法国 南部 沃 克吕兹 省 的 约翰  克里斯托弗  维尔纳  他 11 月 在 社交 媒体  脸书  创建  红 围巾  群  认为  法国人 的 日常生活 因为  黄马甲  的 手段 濒临 瘫痪  许多 人 如今 不敢 出门  不敢 上路  不敢 开车 上班   
 抱 有  反 暴力  主张 的 类似 社交 媒体 群有  推特  的  蓝 马甲  群  由 36 岁 法律 专家 洛朗  塞尼 去年 11 月 创建   脸书  的  停  够 了  群  由 法国 西南部 城市 图卢兹 51 岁 工程师 洛朗  苏利耶 去年 12 月 创建  
  黄马甲  示威 由 抗议 法国政府 上调 燃油税 引发  迄今 持续 两个 多月  连续 11 个 周六 大规模 出动  波及 巴黎 及 全法 多个 城乡 地区  部分 示威 演变成 骚乱 和 暴力 冲突  连累 名胜古迹 和 众多 商户 遭到 破坏  数人 因 示威 所致 交通 混乱 丧生  
  从 下网 到 上街  
 这 是 与  黄马甲  对立 的 有 组织 示威 第一次  走 下  网络  现身 街头  
 27 日 游行 组织者 之一 洛朗  苏利耶 说  示威者 代表  10 周来 一直 躲 在 家中 的 沉默 的 大多数   
 一名 女性 自称  玛丽  利内   告诉 法新社 记者  她 从事 护理 工作  相信 参加  黄马甲  示威 的 人 有 正当理由  抱怨   但 她 决定 站 出来   告诉 大家  口头 和 肢体 暴力 必须 停止   
 来自 执政党  共和国 前进  运动 的 参议员 弗朗索瓦  帕特里 亚 27 日 加入  红 围巾   他 说   这场 示威 不是 为了 反对  黄马甲   它 是 想 表明  大家 已经 提出 诉求  我们 在 倾听  除了 上街  还有 其他 地方 可以 讨论  诉求   不能 因为 认为 总统 的 执政 不 合法  就 阻碍 整个 国家 和 经济  运行    
 共和国 前进 运动 由 现任 总统 埃马 纽埃 尔  马克龙 创建  宣称  不 左不右   奉行 中间 路线  荧光 黄色 马甲 是 法国 驾车人 的  标配  安全 装备  成为 抗议 马克龙 政府 民生 政策 的 标志  马克龙 提出 一系列 为 低收入 阶层 增加 社会保障 的 经济 措施 并 设置 两个 月 的  商讨  时间  倾听 示威者 的 诉求  示威 虽然 没有 彻底 平息  声势 已 逐渐 减弱  
 截至 26 日  最新 一轮 巴黎  黄马甲  示威 有 大约 4000 人 参加  27 日  红 围巾  示威 人数 多一倍 不止   沈敏   新华社 专 特稿  
 
</text>
    <text date="2019-01-30" id="xinhua_33" keywords="美国,民众,政治,问题,社会" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/30/c_1210051276.htm" title="脱欧、黄马甲、政府关门——欧美治理困境面面观">新华社 北京 1 月 30 日电    国际 观察  脱欧  黄马甲  政府 关门   欧美 治理 困境 面面观 
 新华社 记者 
 1 月 最后 一周  英国议会 下院 要求 政府 与 欧盟 继续 就  脱欧  协议 进行谈判  震动 全法 的  黄马甲  运动 进入 第 11 周  而 时长 创纪录 的 美国政府 关门 虽 按 下  暂停 键   但 共和  民主 两党 的 激烈 争斗 远 未 偃旗息鼓  
 欧美 这些 代表性 国家 当前 治理 困境 的 症结 何在  从 专家学者  媒体 人士 到 普通 民众  人们 在 反思 政治 极化  社会 撕裂 及其 背后 的 制度 危机  
  政客 常常 脱离 民众  政治 也 不过 是 一门 生意  
 西方 政客 们 关注 自身 利益 多于 民众 利益  这 导致 政治 极化 日益加剧  而 民众 则 对 政府 失去 信心  
 住 在 法国巴黎 近郊 的 园艺师   黄马甲  运动 参与者 勒 洛兰  德尼  我 从事 园艺 工作 20 多年  家里 有 两个 孩子  最近 6 年来  我 和 家人 很少 出国 休假  按照 现在 的 收入 状况  等到 我 60 多岁 能领 退休金 时  财务状况 会 比较 艰难  我 担心 自己 的 未来  而 总统 马克龙 不会 考虑 我们 的 感受  2017 年 法国 总统 选举 时 我 没有 在 选票 上 勾选 任何 一人  因为 没有 一个 候选人 让 我 感兴趣  
 美国 佛罗里达州 居民 赫克塔  索萨  每次 碰到 政府 预算 问题  政客 就 开始 争来争 去  每个 人 都 有 自己 的 打算  各自 诉求 无法 妥协 时 就 形成 僵局  而 当 诉求 针锋相对 就 会 出现 联邦政府 关门 的 情况  政客 常常 脱离 民众  政治 也 不过 是 一门 生意  
 拥有 美国 和 比利时 双重国籍 的 居民 安德鲁  斯特 姆  美国 已经 分裂 到 人们 无法 相互 考虑 对方 诉求 的 程度  让 美国 分裂 的 因素 包括 身份 政治 问题  人们 相互 交流 不够 乃至 根本 不去 交流  这 甚至 出现 在 同事  邻居 之间  我 对 当前 的 政治 困境  社会 分裂 很 悲观  如果 情况 继续 这样 下去  我 可能 考虑 离开 美国  
 美国纽约大学 国际 合作 中心 研究员  资深 媒体 人 詹姆斯  特劳布  美国 两党 因为 边境 隔离墙 的 分歧 不惜 让 政府 关门  这是 完全 没有 必要 的  更让人 担忧 的 是  他们 毫不关心 政府 能否 正常 运行  这么 一桩 小事 就让 政府 停止 运转  说明 两党 达成 共识 的 能力 不足  当前 两党 及其 选民 都 更加 极化  
 英国 学者 马修  古德温  我 有生之年 从未见过 英国 处于 如此 脆弱 的 状态  英国 政治 几乎 处于 无休止 的 危机 状态  两极化 程度 非常 高  中间 主流 派别 在  英美  两国 都 受到 挤压  那个 温和  多元化 的 思想 舆论 场 确确实实 受到 了 挑战  英美两国 都 有 民粹主义 投机者 崛起 了  
  这些  愤怒  情绪 被 一些 人 所 利用  而 这些 人 无意 解决 深层次 问题  
 面对 国家 治理 上 暴露出 的 种种 问题  西方 民众 的 不满 日益增长  但 这种 寻求 变革 的 民意 却 被 民粹主义 者 所 引导 和 利用  以 服务 于 其 自身 的 政治 目的  
 安德鲁  斯特 姆  美国政府 关门  英国 挣扎  脱欧   法国  黄马甲  运动 不止  这些  灾难  几乎 同时 发生  就 英国  脱欧  而言  我 认为 很多 人 被 误导 了  不是 所有人 都 清楚 其 后果  法国  黄马甲  运动 是 民众 对 政府 各种 不满 的 一次 集中 爆发  民众 同样 对 私营部门 感到 不满  政府 和 跨国企业 都 失去 了 公信力  原因 包括 分配 不均  人们 对 生计 感到 恐慌 等  
 英国牛津大学 教授 保罗  科 利尔  极左  极右 人士 和 民粹主义 者 利用 民众 的 愤怒 情绪 浑水摸鱼  可 问题 在于  他们 往往 拿不出 切实可行 的 解决方案  
 美国 阿肯色州 居民 埃利奥特  韦斯特  白宫 没有 专注 于 治理 或 领导 国家  却 利用 移民 这一 议题 在 保守派 选民 中 制造 恐慌  煽动 他们 的 反 移民 情绪  以 守住 基本 盘  
 詹姆斯  特劳布  毫无疑问  美国 社会 正在 极化  许多 人 感到 悲伤  愤怒  一些 保守派 民众 把 这种 情绪 对准 社会 精英  可 问题 是  这些 情绪 被 一些 人 所 利用  而 这些 人 无意 解决 深层次 问题  
  旧式 代议制 民主 正在 丧失 民众 信任  并 受到 民粹主义 的 围攻  
 在 时代 的 剧烈 变动 中  西方 现有 政治 架构 下  令 民众 不满 的 社会现状 难以 得到 有效 改变   旧 体制  开始 受到 越来越 多 的 质疑  
 美国  全球 策略信息  杂志社 华盛顿 分社 社长 威廉  琼斯  美国 当前 政治 争斗 加剧  政治 瘫痪 的 根源 在于 现在 的 两党制  美国 政治体制 已 被 党争 撕扯 得 支离破碎  
 美国  纽约时报  撰稿人 埃伦  兰德 勒  英美两国 都 遵循 着 一个 有着 数百年 历史 的 模式   简单 多数  或者说  赢者 通吃  的 选举 制度   赢者 通吃  往往 会 加强 两个 大 党 之间 的 两极化  夸大 地域 分歧  在 不同 社会阶层 间 制造 严重 冲突  
 法国 波尔多 高等 商学院 教授 维尔 日妮  马丁  从  黄马甲  危机 看  法国 存在 着 结构性 的  民主 赤字   总统 选举 结果 常常 难以获得 社会 的 共同 认同  导致 民主 以及 政治 体系 的 合法性 较弱  各阶层 之间 又 缺乏 沟通交流 的 中介  
 巴黎 国立 高等 矿业 学校 经济学 教授 奥利维 耶  邦 塞尔  旧式 代议制 民主 正在 丧失 民众 信任  并 受到 民粹主义 的 围攻  在 法国  中央 和 地方 之间 的 协调 不 畅  广大 劳动者 民意 的 反映 不畅 已 十分 明显  马克龙 深知 这些 弊端  所以 发起 了  共和国 前进  运动  但 执政 不同于 选举  尽管 他 赢得 了 选举  但 却 因 代议制 民主 的 缺陷 而 难以 施行 其 政策   执笔 记者  赵卓昀  参与 记者  刘阳  孙丁  胡友松  金悦磊  韩冰  应强  桂涛 </text>
    <text date="2019-02-09" id="xinhua_34" keywords="法国,意大利,黄马甲" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/09/c_1210056168.htm" title="法国与意大利关系紧张 法外交部召回驻意大使">法国 7 日 召回 驻 意大利 大使  以 抗议 意大利 副 总理 路易吉  迪马 约 与 法国  黄马甲  运动 代表 会面 以及 意方 近期 批评 法国政府 和 总统  
 这是 第二次世界大战 结束 以来 法国 首次 召回 驻 意大利 大使  
  爆发  
 法国外交部 发言人 阿涅丝  冯德 米尔 7 日 在 声明 中说  法国 正召 驻意 大使 回国  磋商   敦促 意方为  共同 命运  修复 与 法方 关系  
 多家 国际 媒体报道  这是 二战 结束 以来 法方 首次 召回 驻意 大使  意大利 副 总理 迪马 约 5 日 在 法国 首都 巴黎 郊区 与 法国  黄马甲  运动 代表 见面  触发 法方 采取  罕见  外交 举措  
 迪马 约 是 民粹主义 政党 五星 运动 党 党首  他 声称  与  黄马甲  运动 代表 见面  合法   是 为 5 月 欧洲议会 选举  准备 共同 战线   他 在 社交 媒体  推特  写道   变革 的 风 已经 吹过 阿尔卑斯山   
 法方 谴责 迪马 约 这 一 举动 是  又 一次 不可 接受 的 挑衅   
 意方 连续 数月 针对 法国政府  毫无 依据  的 批评 同样 是 法方 召回 大使 的 原因  冯德 米尔 说   过去 几个 月  法方 遭受  意方  反复 指责  无理 攻击 以及 粗暴 声明   
  为 欧洲议会 选举 造势 不能 成为 不 尊重 他 国 人民 和 干涉 他 国 事务 的 借口   冯德 米尔 说  两 国  有 分歧 是 一 回事  为 选举 目的 滥用 两国关系 是 另外 一 回事   
  积怨  
 意大利 去年 6 月 组建 新政府  意法 两国关系 继而 陷入 紧张  法方 多次 反对 意方 严控 移民 的 做法  意方则 批评 法方 对 非洲 的 政策 以及 总统 埃马 纽埃 尔  马克龙  
 大部分 来自 非洲 的 非法 移民 乘船 从 地中海 偷渡 欧洲  通常 首先 抵达 意大利  希腊 和 西班牙  五星 运动 党 和 意大利 联盟党 组建 的 新政府 持反 移民 立场  多次 拒绝 搭载 偷渡客 的 船只 停靠 意大利 港口  遭 法方 抨击  
 迪马 约 和 意大利 副 总理  意大利 联盟党 党首 马泰奥  萨尔维尼 今年 1 月 先后 指认 法国 等 一些 欧洲 国家  从来 没有 停止 对 非洲 的 殖民   法国 致力于 从 非洲 攫取财富  而 非 帮助 非洲 国家 发展 经济  
 法方 回应  这些 说法  毫无根据  并 召见 意方 驻法 大使  迪马 约 在 法方 召见 大使 后 再次 指认 法方 借助 货币政策 操纵 14 个 非洲 国家 的 经济  阻碍 这些 国家 发展 经济  迫使  难民  逃离  马克龙 当月 回应  说 迪马 约 和 萨尔维尼 的 言论  不 重要   他 只 与 意大利 总理 朱塞佩  孔特 对话  
 法国  黄马甲  运动 爆发 后  萨尔维尼 在 社交 媒体  脸书  公开批评 马克龙  说  希望 法国 人民 能够 把 自己 从 恐怖 总统  的 治理 下  解放出来   
  翻篇   
 意大利 外交部长 恩佐  莫阿韦罗  米拉 内西 7 日 试图 缓和 意法 外交 争端  他 承认 两国 就 一些 事情 有 分歧  同时 强调 意法  友谊 深厚   维护 己方 观点 和 政治 辩论  不能 影响 数十年 来 把 两国 团结 在 一起 的 稳固 关系   
 迪马 约 和 萨尔维尼 7 日 各自 发表声明  说 愿意 与 马克龙 和 法国政府 对话   我们 不想 与 任何人 争吵   萨尔维尼 说   我们 已经 做好 准备 并且 愿意 以 建设性 的 精神  为了 人民 利益 翻开 新的一页   
 只是  在 法国 雅克  德洛尔 智库 主管 塞巴斯蒂安  马 亚尔 看来  这场 外交 争端 可以 让 迪马 约 和 萨尔维尼 在 意大利 国内 获益  他们 几乎 没有 理由 就此  翻篇    包雪琳   新华社 专 特稿  
</text>
    <text date="2019-02-16" id="xinhua_35" keywords="法国,马塔,意大利,大使,总统" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/16/c_1124121882.htm" title="法国驻意大利大使返回罗马">新华社 巴黎 2 月 15 日电  记者 徐 永春  法国外交部 15 日 说  日前 被 召回 的 法国 驻 意大利 大使 克里斯蒂安  马塞 当天 返回 罗马  
 法国外交部 说  马塞向 意大利 总统 马 塔雷 拉 转达 了 法国 总统 马克龙 的 邀请  希望 马 塔雷 拉 对 法国 进行 国事访问  
 本月 7 日  法国政府 召回 驻 意大利 大使  以 抗议 意副 总理 迪马 约 与 法国  黄马甲  运动 代表 会面  以及 抗议 意 政府 高官 批评 法国政府 和 总统  这是 第二次世界大战 结束 以来 法国 首次 召回 驻 意大利 大使  
 数日 后  法意 关系 出现 缓和 迹象  12 日晚  马克龙 与 马 塔雷 拉 通电话  两人 重申 法意 关系 的 重要性  强调 两 国 肩负 特殊 责任  应 共同 致力于 欧盟 的 防务 和 复兴 </text>
    <text date="2019-02-06" id="xinhua_36" keywords="法案,示威,游行,暴力,行为" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/06/c_1124089160.htm" title="法国国民议会通过“反暴力法案”">新华社 巴黎 2 月 5 日电  记者 徐 永春  法国国民议会 5 日 通过 旨在 防止 游行 中 的 暴力行为 和 惩罚 肇事者 的  反 暴力 法案   
 这一 法案 在 国民议会 以 387 票 赞同  92 票 反对  74 票 弃权 获得 通过  自 去年 11 月 以来  法国  黄马甲  运动 持续 发酵  暴力 打砸 事件 频繁 出现  示威者 与 警察 在 法国 多个 城市 发生 激烈 冲突  在 此 背景 下  此前 由 法国 共和党 议员 提出 的 这 一 法案 受到 更 多 关注  
 法案 赋予 警察 在 游行 现场 及 周边地区 搜查 行李 背包 和 车辆 的 权力  并 允许 省政府 在  有 充足 理由 认为 某些 人 的 行为 对 公共安全 构成 严重威胁  的 前提 下  禁止 这些 人 参加 游行示威  
 法案 还 规定  在 游行示威 中  故意 全部 或 部分 遮挡 面部  企图 在 破坏 公共秩序 后 不 被 认出  的 行为  将 面临 最高 1 年 监禁 和 15 万 欧元  约合 115 万元 人民币  的 罚款  
 该 法案 将 于 3 月 12 日 提交 法国参议院 审议 </text>
    <text date="2019-02-12" id="xinhua_37" keywords="欧洲,政党,法国,民粹主义,领导人" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/12/c_1124105918.htm" title="新华国际时评：法意小“别扭” 欧洲大隐患">新华社 北京 2 月 12 日电   题  法意 小  别扭    欧洲 大 隐患 
 新华社 记者 吴 黎明 
 近期  法国 召回 其 驻 意大利 大使 成为 轰动 欧洲 政坛 的 一件 大事  这是 二战 结束 以来 的 首次  作为 欧盟 两大 成员国  法意 之间 如此 闹  别扭  颇 让 人 意外  而 这  也 折射出 民粹主义 政党 的 崛起 与 合纵连横 已然 深刻 地 影响 到 欧洲 政治 生态  欧洲 一体化 正 面临 新 的 隐患  
 法国 决定 召回 其 驻意 大使 的 原因 很明 了  一是 抗议 意大利 副 总理 迪马 约 与 法国  黄马甲  运动 代表 会面  二是 抗议 意大利 副 总理 兼 内政部长 萨尔维尼 此前 公开批评 法国 总统 马克龙  迪马 约 和 萨尔维尼 分别 领导 意大利 五星 运动 党 和 北方 联盟党  这 两个 政党 被 认为 极右翼 色彩 浓重  并 对法 国内外 政策 多有 批评 之声  这 两位 政党 领导人 进入 联合政府 后  依然 不改 过往 批评 法国 的 做法  引发 了 此次 外交 风波  法国外交部 声明 称  法国  遭到 了 反复 的 指责 和 毫无根据 的 攻击   这些 攻击 是  令人 无法 接受 的 挑衅   
 放眼 欧洲  五星 运动 党 和 北方 联盟党 领导人 的 做派 恰恰 是 欧洲 诸多 民粹主义 政党 领导人 的 缩影  从 意大利 到 匈牙利  从 波兰 到 芬兰  从 丹麦 到 斯洛伐克  极右翼 政党 入阁 已 改变 了 欧洲 政治 的 天际线  而 在 欧洲议会  各 成员国 议会 和 各国 地方 议会  形形色色 的 民粹主义 政党 占据 席位  声势 更是 浩大  最 典型 的 是 曾 以 战后 政治 生态 极为 稳定 著称 的 德国  右翼 民粹 政党 德国 选择 党 成立 仅 5 年 即 进入 联邦 议院 和 全部 16 个 联邦 州 的 州 议会  
 值得注意 的 是  民粹主义 政党  抱团 取暖   合纵连横  打造 联合阵线 成为 趋势  从 政治 主张 来说  攻击 德国总理 默克尔  法国 总统 马克龙 等 主张 推动 欧洲 一体化 的 领导人 成为 民粹主义 政党 的 常规 动作  从 组织 方式 来说  各党派 领导人 互访  传经送宝  十分 频繁  协同作战 趋势 越来越 明显  去年 11 月 中旬  法国 极右翼 政党 领导人 玛丽娜  勒庞 等 欧洲 极右翼 政党 领导人 即 在 保加利亚 举行 联席会议  商讨 战略 对策  
 最 紧迫 的 是  5 月份 即将 举行 的 欧洲议会 选举 将 是 这些 民粹主义 政党 的 主战场  将 直接 决定 欧洲 一体化 的 新风 向  当前 的 欧洲议会  反 欧洲 一体化 的 政党 结成 了 两个 松散 联盟  成员 占 欧洲议会 总 席位 的 十分之一 以上  成为 一支 不能 忽视 的 政治 力量  一些 民意调查 显示  民粹主义 政党 的 风头 将 比 以往 更为 强劲   欧洲 议员 反 欧洲  现象 将 更为 凸显  一旦 他们 势力 进一步 强大  有 可能 联合 起来 杯葛 欧盟委员会 提出 的 议案  或 给 欧洲 一体化  踩 刹车   正 因为 如此  德国  明镜  周刊 年初 刊文 把 2019 年 称为  欧洲 民粹 之 年   
 回顾 欧洲 历史 不难 发现  民粹主义 的 潮起潮落 自有 其 历史 周期  当下 的 欧洲 或许 步入 了 民粹 曲线 的 新 高位  眼下  法国 宣布 其 驻意 大使 将 在  适当 时候  返回 罗马  法意 和解 乃是 意料之中  但 欧洲 民粹 浪潮 却 不会 轻易 落幕 </text>
    <text date="2018-12-06" id="people_38" keywords="黄马甲,五毛,法国经济,法国总统,法国总理,法国财长,巴黎第五大学,巴黎警方,黑衣人,黄背心" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1206/c1002-30447407.html" title="一场五毛钱引发的“黄背心”运动席卷法国巴黎">法国  黄背心  抗议 示威 已 持续 多日  巴黎 的 糟糕 局势 至今 尚无 缓和 的 迹象  外媒称  这是 巴黎 10 年 来 最 严重 骚乱  也 成为 马克龙 上任 18 个 月 来 最 严重 的 政治危机  
 巴黎 警方 说  超过 130 人 12 月 1 日 和 2 日 受伤  警方 抓捕 412 人  
 这场 抗议 示威 的 导火索 是 今年 10 月  马克龙 政府 提出 自 2019 年 起 提高 燃油税 以 减少 污染 的 计划  每升 柴油 涨价 65 欧分  约合 人民币 05 元   每升 汽油 涨价 29 欧分  但 很快  抗议 示威 的 呼声 从 反对 增税 慢慢 扩大 到 反 马克龙  反对 偏袒 富人  改善 民生 等 诉求  
 据 新华社 消息  法国政府 4 日 决定 暂缓 上调 燃油税  为期 六个月  以 回应 民众 反对 上调 燃油税 的 要求  
 为何 区区 5 毛钱 的 涨价  就 导致 了 这场 法国总理 菲利普 所说 的  罕见 级别  的 暴力 骚乱  钱江晚报 记者 专访 专家 和 在 法 学者  法国 现在 到底 怎么样  这场 骚乱 背后 究竟 是 什么 原因  
 骚乱  凯旋门 下  浓烟 四起 
 近期  浪漫 之 都 巴黎 遭遇 了 一场 难以 接受 的 煎熬  
 据 法国 内政部 统计  11 月 17 日 和 24 日  分别 有 282 万人 和 166 万人 参加 了 街头 游行  12 月 1 日  全国 共有 136 万人 参加 游行  仅 巴黎 就 有 75 万人  
 埃菲尔铁塔 和 凯旋门 下  浓烟 四起  
 面对 这场 糟糕 局势  法国 财长 随即 从 布鲁塞尔 的 欧盟 财长 会议 提前 回国  法国 总统 马克龙 也 从 阿根廷 G20 峰会 上 匆匆 返回  巴黎 第八 区 市长 奥特 赛尔 对 媒体 表示  这是 近年来 最 严重 的 内乱 骚动  民众 已 处于  起义 状态   如今 的 巴黎  奢侈品 商铺 被 打砸  街边 车辆 被 烧毁  法国 防暴警察 与 抗议者 之间 时有 冲突  已 导致 190 余起 火灾  400 多人 被捕  
 局势 还 在 恶化  巴黎 著名 购物点 老佛爷 百货 和 春天 百货 均 已 停业  超过 19 个 地铁站 关闭  
 现场  没有 大家 想 的 那么 恐怖 
 自从 发生 骚乱 的 消息 传 出来 以后  国内 的 亲朋好友 不断 地 给 江致 均 打电话  江致 均 在 巴黎 一住 就 住 了 20 年  一直 从事 旅游 工作  他 说  大家 很 担心 是因为 并不知道 内幕  在 他 看来  这 只是 一次 与 以往 并 无太多 不同 的 游行  只是 规模 比较 大  
 11 月 17 日 的 中午  长居 法国 的 华人 街报 主编 吴 长虹  巴黎 家 附近 的 巴士底 广场 也 发生 了 游行  他 说  其实 现场 还 算 平和  警察 们 就 包围 着 那些 在 骂骂咧咧 的 游行者  听 着 他们 呼喊 着 要 总统 下台  双方 并 没有 发生 激烈 冲突  有些 示威者 还举 着 牌子  露着 笑脸 拍照  当然  他 也 看到 巴黎 有些 地方 骚乱 和 冲突 比较严重  但是 他 认为 巴黎 的 形势 并 没有 恶化 到 不可收拾 的 地步  
 升级  黑衣人 混入 导致 骚乱 难平 
 和 江致 均 聊起 这次 骚乱  他 就 说 刚 目击 有人 打砸抢 ATM 机  场面 有些 吓人  但 他 强调  其实 这次 骚乱 和 黄马甲 抗议 的 关系 不算 大  主要 里面 加入 了 很多 黑衣人  自称  新一代 无政府主义 者   认为 只有 通过 暴力 才能 让 政界 听到 自己 的 声音   黑衣人 在 巴黎 的 华人 圈 是 个 熟悉 的 概念  因为 每次 反 政府 游行  就 会 有 一帮人  专门 做 打砸抢 的 事   这次 他们 动用 了 更 专业 的 工具   他 说  
 吴 长虹 也 表示  这次 骚乱 上街 人数 达 数十万  大概 混进 了 1000 名 左右 的 黑衣人  这 就 把 整个 游行 带 歪 了   是 黑衣人 裹挟 着 黄马甲 去 做 他们 原本 不想 做 的 事   吴 长虹 进一步 分析 道  骚乱 难平 的 一个 技术性 原因 是 这次 骚乱 是 有人 通过 社交 网络 发起 号召  要 大家 穿 起 黄马甲 去 堵路  结果 一呼百应  在 法国 一般 游行 需要 有 工会 牵头  然后 经过 政府 报备  但是 这次 游行 是 在 互联网 发起  活动 变得 没有 牵头 人  所以 政府 也 找 不到 对话 人  场面 尴尬  
 背后  反对党 在 推波助澜 
 骚乱 的 背后  也 有 法国 左右翼 在野党 的 身影   在 一些 社交 媒体 上  博物馆 被 破坏 的 场景 被 大量 传播  极右翼 领袖 勒庞 女士 甚至 发推 称赞  黄背心  是 英雄  法国 共和党 虽然 也 谴责 暴力  但 同时 又 指出 责任 全 在于 执政党   
 巴黎 第五 大学 人类学 博士 吴灿 形容  反对党 包括 极右 政党  国民 联盟  和 右派  共和党  党魁 纷纷 对 抗议 表示 支持  
  执政党 竟然 把 游行 发生 暴力事件 归结为 少数 职业 破坏者 所致   复旦大学 中国 研究院 研究员  旅法 学者 宋鲁郑 在 接受 钱江晚报 记者 专访 时 表示  这种 表态 算是 无奈 之 举  区区 五毛钱 引发 如此 大规模 的 抗议 和 骚乱  这 背后 是 法国 国民性  价值观 共识 的 崩解 和 制度 的 失灵  
 原因  物价飞涨  民怨沸腾 
 很多 在 法 的 华人 认为  这次 法国 老百姓 反应 这么 大  主要 是因为 政府 的 政策 影响 到 了 大家 的 日常生活  
 马克龙 当选 总统 一年 多  致力 要 让 法国 成为 欧洲 领袖  但 忽略 了 当年 把 他 拱 上台 的 法国 普通 民众 的 日常生活  
 据 法国 的 统计 机构 统计 的 数据 显示  马克龙 上台 至今  民生 消费 涨价 方面  他 做到 了 以下 几项  停车 罚单  130  汽车 柴油  36  汽车 汽油  12  煤气 上涨 7  社会 分摊 金 上涨 21  汽车 行驶证 上涨 15  住院费 上涨 15  银行 手续费 上涨 13  电费 上涨 了 17  保险费  3  公交车  3  烟草 税  10   
  政府 忽略 了 百姓 利益   吴 长虹 表示  普通百姓 工资 只是 循例 每年 上升 不到 2  
 法国 的 物价 连年 飞涨  令 法国 民众 积怨 很深  江致 均 说  以前 奥赛 博物馆 的 门票 是 7 欧元  现在 也 涨价 到 12 欧元  不要 小看 几 欧元  这里 涨  那里 涨  最后 都 是 老百姓 买单  
 分析  法国 中产 税负 太高 
 法国 智库 法国 经济 形势 研究所 11 月 20 日 发布 的 一份 研究 报告 显示  2008 年 至 2016 年 期间  由于 经济 不景气  法国政府 为 防止 贫富差距 拉大 而 加大 各种 税费 负担 等 因素  法国 所有 家庭 年 购买力 平均 下降 440 欧元  分析 人士 指出  从 报告 来看  最 富有 的 5 的 家庭 虽然 收入 下降  但 其 富裕 程度 决定 他们 承受能力 较强  最 贫穷 的 5 的 家庭 往往 可以 享受 各类 补助  作为 夹心 层 的 中 低 阶层 受到 加税 的 冲击 影响 则 是 最大 的  此次  黄马甲  运动 反映 出 生活 方式 受到 影响 的 中产阶层 对于 现状 的 不满  
 未来  法国 经济 形势 并 不 乐观 
  目前 这样 的 局面 是 马克龙 没有 料到 的   宋鲁郑 表示  所以 他 的 回应 一直 在 左右摇摆  之前 还 一直 表示 政策 不会 调整  但 现在 又 不得不 对 民意 屈服  
 宋鲁郑 认为  法国 的 经济 形势 未来 并 不 乐观  马克龙 此前 的 改革 都 只是 针对 部分 早已 被 民众 抱怨 的 群体  这 让 很多 法国 民众 有 了  必须 改革  的 共识  而 低收入者 作为 对 价格 变动 最为 敏感 的 群体  情绪 更易 被 点 爆  行动 也 最 坚决 和 暴力  
 最新 民调 显示  马克龙 的 民意 支持率 跌至 约 25 的 谷底   记者   陈伟斌   韩兢 </text>
    <text date="2018-12-12" id="people_39" keywords="黄马甲,支持率,欧洲时报,法国总统,OpinionWay,Odoxa,世界杯决赛,万众期待,观众,电视讲话" source="http://yn.people.com.cn/n2/2018/1212/c378441-32400625.html" title="法总统讲话欲息众怒 “黄马甲”运动支持率下降">法国 总统 马克龙 在 当地 时间 12 月 10 日 晚间 对  黄马甲  运动 的 诉求 做出 回应  宣布 了 一些 旨在 平息 众怒 的 措施  但 许多  黄马甲  成员 表示 失望 并且 想 继续 抗争  
 据 法国  欧洲 时报  12 月 11 日 援引 法新社 报道  马克龙 10 日 晚间  致 全国 民众  的 电视讲话 受到 万众 期待  仅 TF1  FRANCE   2 及 M6 三家 电视台 的 收视 观众 就 达到 2100 多万 人  相当于 世界杯 决赛 时 的 收视 记录  
 报道 指出  法国政府 也 在 等待 和 研究 舆论 的 反应  由于  黄马甲  运动 是 一个 千变万化  没有 统一 领导  权力 分散  缺乏 严密 组织 的 运动  舆论 趋势 是 决定 危机 是否 得以 化解 的 关键因素  
 OpinionWay 民调 所在 马克龙 讲话 之后 立刻 做 的 一项 民意调查 显示  54  对 45  的 法国人 希望  黄马甲  停止 抗争  Odoxa 民调 所 的 另 一项 民调 则 显示 仅 有 46 的 法国人 希望  黄马甲  停止 抗争  但 与 11 月 22 日 相比  支持  黄马甲  的 比例 高达 66   支持 继续 抗争 的 比例 降到 了 54  而 希望  黄马甲  运动  休兵  的 比例 增加 了 12 </text>
    <text date="2018-12-12" id="people_40" keywords="黄马甲,法国财长,欧洲时报,客流量,运动,12月,法国国家,央行,RTL,CNCC" source="http://yn.people.com.cn/n2/2018/1212/c378441-32401630.html" title="“黄马甲”运动损及法国第四季度经济增长">法国  欧洲 时报  12 月 10 日 报道 称  法国 财长 勒梅尔 在 当地 时间 12 月 10 日 接受 RTL 电台 采访 时 表示  最近  黄马甲  运动 引发 的 混乱  将 导致 法 第四季度 经济 增长 降低 01 个 百分点  
 据 报道  法国政府 预计 2018 年 经济 增长率 为 17  勒梅尔 表示 政府 目前 不会 重估 降低 预期 数据  但 认为 增长率 肯定 低于 预期  年初  他 同样 认为 法国 国铁 工人 罢工 会 导致 经济 增长 降低 01 个 百分点  
 勒梅尔 提到  在 最近 几次 游行示威 中  很多 商店 遭遇 打砸抢  损失 严重  此外  他 认为 法国 国家 形象 同样 受到 影响  很多 外国 投资者 会 因此 更加 谨慎  勒梅尔 讲话 不久  法国 央行 将 第四季度 经济 增长 预期 从 04 调低 至 02  并 强调 各个 行业 都 多少 受到 影响  
 报道 指出  12 月 8 日 第四 波  黄马甲  运动  法国 商场 经历 了 最 严峻 的 一天  平均 客流量 降低 17  11 月 24 日 和 12 月 1 日  客流量 分别 降低 143 和 127  以上 结论  由 包括 400 个 成员 的 全国 商业中心 理事会  CNCC  得出  依据 是 全 法国 800 个 商场 中 280 个 商城 的 数据  
 客流量 减少 主要 与 堵路 封锁 运动 有关  此外 抗议 运动 对 消费者 产生 心理作用  他们 更 倾向 待在家里  延迟 自己 的 购物 计划     王莉兰 </text>
    <text date="2018-12-06" id="people_41" keywords="黄马甲,马克龙,上海外国语大学,卫报,燃油税,凯旋门,时间换空间,浪漫之都,法国总理,资产阶级" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1206/c1002-30447009.html" title="马克龙以“时间换空间”应对骚乱">烧车 堵路  街头 混战  火光冲天  浓烟滚滚   人们 似乎 很难 将 这些 词语 与 素有  浪漫 之 都  的 巴黎 联系 在 一起  然而 上 周六 的 巴黎 真真切切 地 见证 着 这 一幕  法国 正 经历 1968 年 以来 最 严重 的 政治 与 社会 危机  据 法新社 报道  法国  黄马甲  抗议 运动 进入 第三周  继 11 月 17 日 与 24 日后  上 周六 法国 各地 共 136 万 民众 再次 走上 街头 游行示威  这场 抗议 最终 演变 为 暴力事件  共 造成 1 人 死亡  263 人 受伤  412 人 被捕  为 阻止 暴力 活动 继续 蔓延  法国总理 菲利普 4 日 宣布  暂停 原定 于 明年 1 月 1 日起 实施 的 燃油税 上调 计划  
 分析 认为  这场 抗议 已 不仅 局限于 油价 上涨 等 孤立 的 经济 议题  更 成为 法国 中产阶级 对 生活 成本 过高 而 带来 的 压力 的 宣泄 渠道  
 凯旋门 内部 展品 被 破坏 
 这 并非 一场 突如其来 的 暴力事件  三周 前  11 月 17 日 大批 巴黎 人 穿着 醒目 的 黄色 反光 安全 服  走上 街头 堵路 示威  这场 游行 的 初衷 是 为了 反对 法国 总统 马克龙 提高 燃油税 的 政策  由于 全球 油价 暴跌  马克龙 出于 投资 环保 的 考虑  宣布 法国 将 于 2019 年 1 月 1 日起 上调 燃油税  11 月 24 日   黄马甲  运动 在 法国 各地 继续 上演  
 12 月 1 日  示威者 依然 延续 着 周六 游行示威 的 传统  但 谁 也 未曾 料到 当天 在 巴黎 举行 的 抗议 活动 演变成 暴力事件  在 抗议 游行 中  部分 示威者 开始 纵火  打砸 商店  焚烧 汽车  并 与 防暴警察 发生 激烈 的 冲突  昔日 流光溢彩 的 巴黎 街道 瞬间 变得 混乱 不堪  遍地 狼藉  燃烧 的 汽车 和 路边 餐馆  被 洗劫 一地 的 商铺  一筹莫展 的 防暴警察  这些 平日 里 难以想象 的 场景 出现 在 巴黎 一个 又 一个 城市地标 旁  位于 巴黎 民族 广场 的 法国 国家 象征 玛丽 安娜 雕像 也 遭人 砸毁   卫报  将 周六 的 抗议 称为  巴黎 市中心 十年 来 最为 严重 的 暴力事件   
 巴黎 标志性 建筑 凯旋门 也 成为 抗议者 的 宣泄 目标  一些 抗议者 在 凯旋门 外部 喷 上  马克龙 下台   黄马甲 终将 胜利   推翻 资产阶级  等 涂鸦  更 有 示威者 闯入 凯旋门 内部 肆意 破坏 展品   我 在 巴黎 各大 历史 遗迹 工作 20 年  从未 看到 过 凯旋门 遭遇 这样 的 情况  这 简直 是 一场 大屠杀   负责 监督 清理 工作 的 巴黎市政府 官员 对 法新社 表示  
 此外 据 路透社 报道  周六 抗议 当日  在 被  黄马甲  封锁 的 法国 东南部 城市 阿尔勒  示威者 设置 的 路障 引发 超过 10 千米 的 堵车  一名 汽车 司机 撞 上 前方 的 重型 卡车 之后 不 治 身亡  截至 目前  与  黄马甲  抗议 活动 有关 的 事故 共 导致 三人 死亡  11 月 17 日  萨伏瓦 地区 的 一名 示威者 遭遇 车祸 死亡  11 月 19 日  德龙省 一名 摩托车 司机 与 一辆 小型 卡车 相撞 后 死亡  
 抗议 诉求 获 72 民众 支持 
 根据 最新 的 民意调查  虽然 八成 法国人 反对  黄马甲  运动 的 暴力 色彩  但  黄马甲  抗议者 们 的 诉求 得到 了 72 的 法国人 的 支持  更 有 90 的 受访者 认为 到 目前为止 法国政府 的 处理 并 不 成功  马克龙 政府 已经 遇到 了 执政 以来 最大 的 国内 危机  
 周六 事态 的 迅速 升级 让 马克龙 意识 到 法国 国内 的 不满情绪 已 远远 超乎 预期  结束 在 布宜诺斯艾利斯 举行 的 G20 峰会 之后  马克龙 立即 从 阿根廷 飞 回 巴黎  下 飞机 后 从 巴黎 戴高乐 机场 直接 奔赴 凯旋门 发表 讲话  次日  马克龙 视察 了 巴黎 在 暴力 抗议 活动 中 遭受 损失 的 一些 街区  他 还 召开 内阁 紧急会议  与 总理  内政部长  高级 安全 官员 等  针对 蔓延 全国 的  黄马甲  运动 商讨对策  
 针对 这场 愈演愈烈 的 运动  法国总理 菲利普 12 月 4 日 宣布  暂停 原定 于 明年 1 月 1 日起 实施 的 燃油税 上调 计划  然而 据 上海 外国语 大学 法国 问题 专家 薛晟 分析   黄马甲  运动 是否 因此 结束 还是 未知   因为 只是 暂停 上调 燃油税   并 没有 彻底 取消 这一 计划  马克龙 政府 现在 采用 的 策略 是  时间 换 空间   
 不过  法国 智库 的 一份 报告 显示  由于 经济 不景气  近年来 法国政府 为 防止 贫富差距 拉大 而 加大 各种 税费  但 从 实际效果 看  最 富有 的 5 的 家庭 对 加税 不 敏感  而 最穷 的 5 的 家庭 可以 享受 各种 补贴  作为 夹心 层 的 中产阶层 受到 的 加税 冲击 影响 最大  因此  此次  黄马甲  运动 反映 出 生活 方式 受到 影响 的 中产阶层 对于 现状 的 不满  
 这场 抗议 从 法国 开始  目前 已 扩散 至 周边 的 荷兰  比利时 等国  12 月 2 日  万余名 身穿  黄马甲  的 游行者 在 荷兰 海牙  马斯特里赫特 等 地 街头 集会 示威  海牙 警方 封锁 了 国会 大门  禁止 抗议者 入内  而 在 比利时 首都 布鲁塞尔  也 出现 了 数百名 身穿  黄马甲  的 示威者 抗议 燃油税 与 其他 税负  欧盟 总部 大楼 一度 因此 关闭  
 据  卫报  分析  法国 这场  黄马甲  抗议 运动 最 可怕 之 处 在于  它 打开 了 欧盟 民众 对于 各国 政府 不满 的 阀门  甚至 已经 危及 欧盟 的 团结  而 这 并非 终结  只是 一个 开始  欧盟 各国 对 移民 政策 及 经济 下滑 的 不满 都 借此 宣泄  这 也 让 阶级 对立 更加 明显   记者 吴雨伦 </text>
    <text date="2019-01-08" id="people_42" keywords="黄马甲,分子,暴力冲突,轮式装甲车,修改法律,法国总理,审判,国民议会,作业车,凯旋门" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0108/c1002-30509956.html" title="法总理宣布将修改法律加大打击暴力分子力度">法国总理 菲利普 7 日晚 在 巴黎 宣布  针对 日前 一些 暴力 分子 屡次 在  黄马甲  示威 活动 期间 进行 破坏 并 攻击 政府 机关 和 警察 的 行为  法国政府 将 修改 相关 法律  加大 对 暴力 分子 的 打击 力度  
 法国 总理府 提供 的 资料 显示  菲利普 当晚 在 接受 法国 电视 1 台 采访 时说   黄马甲  示威 在 法国 多个 城市 大都 以 和平 的 方式 开展  但是 一些 暴力 分子 趁机 实施 破坏  法国政府 对此 不能 接受  
 菲利普 说  新 的 法律 条款 将 于 今年 2 月初 提交 法国国民议会 进行 审议  此外  法国政府 将 于 本月 12 日 在 全国 增派 警力  并 重新 在 巴黎 街头 出动 轮式 装甲车  以 预防 暴力 分子 再次 借机 闹事  
 据 法国 媒体报道  新 的 法律 条款 的 重点 之一 将 是 禁止 已 被 警方 认定 的 暴力 分子 参加 示威游行  
 菲利普 还 披露  自  黄马甲  示威 活动 于 去年 11 月 中旬 爆发 以来  法国 共有 约 5600 人 在 示威 期间 被 拘留  其中 1000 余人 已 被 审判  
 今年 1 月 5 日  一些 身穿  黄马甲  或 黑色 衣衫 者 用 一辆 工程 作业 车 冲撞 巴黎 市内 的 法国 政府部门 大门  法国政府 发言人 本杰明  格里 沃 和 一些 助手 被迫 从 办公室 撤离  2018 年 12 月 1 日  一些 暴力 分子 借机 在 凯旋门  香榭丽舍大街  春天 百货 等 知名 景点 或 购物 区 实施 破坏活动  导致 多 起 暴力 冲突   记者 韩冰 </text>
    <text date="2019-01-07" id="people_43" keywords="马克龙,伊核问题,法国总统,法国总理,法国经济,改革重点,黄马甲,2019年,改革进程,双边关系" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0107/c1002-30507301.html" title="法国：困难跨年来 改革何处去">对于 法国 总统 马克龙 来说  过去 的 2018 年 成为 他 到 目前为止 政治 生涯 最为 艰难 的 一年  尽管 近年来 历届 总统 上任 后 支持率 必然 下滑  已经 成 了 法国 政治 生态 中 的 常态  但 谁 都 没有 想到 的 是  以 661 的 支持率 胜选  其 所属 政党 在 议会 占据 308 席 成为 第一 大 党  法兰西第五共和国 历史 上 最 年轻 的 总统 马克龙  在 一年 半后 支持率 就 只 剩 不足 两成  在 2019 年 的 新年 讲话 中  马克龙 重申 了 他 将 继续 推进改革 的 决心  并 呼吁 民众 支持 改革  
 内政 改革 阻力 重重 
 法国 社会 当前 面临 诸多 困境  民众 原本 对于 高呼 改革 口号 的 马克龙 寄予厚望  希望 寻求 改变  在 上任 后  马克龙 也 确实 开始 兑现 竞选 时 所 做 的 承诺  强势 推行 了 一系列 改革  涉及 税务  劳工 法案  国有 铁路 等 诸多 领域  为 法国 经济 重新 注入 了 活力  然而  改革 虽然 取得 一定 成果  但 从 普通 民众 角度 来说  并未 能够 马上 切身感受 到 改革 所 带来 的 红利  另一方面  法国 就业率 增速 明显 放缓  民众 购买力 未能 得到 有效 提升  油价 持续 上涨 等 一系列 负面影响 接踵而至  社会 不满情绪 日渐 高涨  而 由于 在 推行 改革 过程 中 的 强硬 姿态  以及 触动 了 不同 阶层 的 利益  也 让 马克龙 被 舆论 打上 了  富人 总统   宙斯 总统  的 标签  民意 支持率 急转直下  
 当前  引发 世界 关注 的  黄马甲  示威 活动 仍 在 法国 境内 继续  法国 内政部长 卡斯塔 内 透露  昨天 举行 的 第八轮  黄马甲  示威 活动 在 法国 全境 共有 约 5 万人 参与  人数 比上 一轮 示威 有所增加  据 法国 媒体报道  在 此次 示威 中  有 10 余名 抗议者 用 一辆 叉车 撞破 位于 巴黎 的 一处 法国政府 办公大楼 前门  破坏 了 院子 里 的 两辆 轿车 并 砸碎 了 几扇 建筑物 窗户 的 玻璃  正在 楼 内 办公 的 法国政府 发言人 格里 沃与 他 的 团队 被迫 从 后门 撤离  有 专家 认为  尽管 抗议 人数 及 规模 相 较 顶峰 时 已经 大幅 下降  但 就 目前 情况 来看  参与 的 人员 均 是 强硬 分子  如果 其 诉求 不能 得到 有效 解决  抗议 示威 仍 将 持续 相当 的 一段时间  而 持续 的 抗议 活动 也 将 会 对 法国 社会 稳定 造成 极大 的 负面影响  对 马克龙 政府 的 执政 能力 也 是 严峻考验  
 政局 动荡 考验 政府 公信力 
 近日  马克龙 的 前 保镖 贝纳拉 再次 成为 法国 媒体 关注 的 焦点  自 竞选 时起  贝纳拉 就 一直 负责 马克龙 的 安保 工作  因在 2018 年 5 月份 的 一段 广泛 流传 的 录像 中 殴打  五一  劳动节 抗议 人士  贝纳拉 被 逐出 爱丽舍宫  这起 丑闻 当时 令 马克龙 大为 头疼  外界 批评 他 处理 这个 身边 人 的 速度 太慢  而 这 一 事件 也 让 马克龙 的 支持率 持续 下滑  据法媒 报道  贝纳拉 近期 竟然 开始 以  总统 密使  的 身份 在 非洲 国家 工作  并 继续 使用 之前 任职期间 用于 工作 的 外交 护照  此事 一经 披露  立刻 在 法国 国内 引起 轩然大波  尽管 爱丽舍宫 立刻 发表声明 否认 此事  但 法国参议院 调查 委员会 发表 公告  要求 总统府  外交部 和 内政部  对贝纳 拉 离职 之后 仍 使用 外交 护照 一事 作出 解释  
 与此同时  马克龙 强硬 的 个人风格 以及 傲慢 的 性格  也 让 诸多 原本 看好 或 支持 他 的 政界 大佬 纷纷 倒戈  自其 上任 以来  已经 先后 有 多名 重量级 的 政治 人物 辞去 了 职务  包括 法国 三军 总参谋长 皮埃尔  德维里 耶  与 马克龙 关系密切 的 内政部长 科隆  马克龙 政府 中 人气 最旺 的 生态环境 与 团结 部 部长 尼古拉  于洛  以及 体育 部长 弗雷 赛尔 等  而 马克龙 的 另 一位 亲密 盟友   其 团队 的 公关 主任 福尔 近日 也 宣布 将 在 本月底 离职  有 分析 人士 指出  上述情况 势必会 对 马克龙 个人 及其 政府 的 形象 造成 负面影响  缺乏 执政 经验 的 政府 也 会 让 未来 的 改革 进程 雪上加霜  
 外交 积极 但 收效甚微 
 2018 年  马克龙 在 国际舞台 上 不乏 亮眼 的 表现  在 英国 脱欧 等 一系列 事件 影响 欧洲 一体化 进程 的 关键时刻  马克龙 提出 多项 措施  推动 欧盟 改革  巩固 法国 作为 欧洲 大国 的 影响力  在 支持 全球 多边贸易 体制  气候变化 和 伊核 问题 上  马克龙 认可 并 维护 现有 国际 秩序  表现 出 在 推动 全球 治理 变革 中 积极 担当 的 意愿  
 在 与 相关 大国 的 双边关系 上  有 法国 学者 指出  马克龙 认为 美国 是 不可 替代 的  需要 处理 好 与 特朗普 的 关系  同时  他 也 意识 到 要  将 所有 选择 保留 在 桌子 上   因此 在 面对 美国 时要 维护 法国 和 欧洲 的 利益  在 马克龙 看来  俄罗斯 固然 对 欧洲 安全 意味着 某种 风险  但 对于 维护 欧洲 稳定 和 保持 欧洲 大陆 力量 平衡 来说  俄罗斯 也 是 不可或缺 的 一环  因此  在 过去 的 2018 年  马克龙 与 特朗普  普京 等 大国 领导人 互动 频频  为 其 个人 形象 加 分 不少  也 让 法国 的 国际形象 和 影响力 得到 了 一定 程度 的 提升  
 在 西方 各国 的 政治 生态 中  政治 人物 在 内政 遇到 了 困难 或 阻力 时  往往 都 会 通过 外交 寻找 突破口  以 化解 国内 矛盾  争取 民众 的 好感  但是  受限于 当前 法国 有限 的 国力  以及 欧洲 局势 动荡 导致 的 影响力 下滑  马克龙 政府 虽 在 外交 领域 频频 出招  但 在 与 法国 和 欧洲 关系密切 的 气候变化  叙利亚 内战  伊朗核 问题 协议 等 棘手 议题 上 取得 的 成效 并 不 明显  
 寄望 2019 成为  决定性 的 一年  
 当地 时间 4 日  法国 内阁 召开 2019 年 首次 会议  聚焦 今年 的 改革 进程  法国 总统 马克龙 与 法国总理 菲利普  内政部长 卡斯塔 内 等 高级官员 在 会议 上 见面  法国政府 发言人 格里 沃在 内阁会议 后 引述 马克龙 的话 说  必须 要 有 更进一步 的 变革  格里 沃 同时 呼吁  民众 要 参与 到 全国性 的 辩论 中来  而 不是 去 上街 示威  法国 媒体 称  法国政府 2019 年 的 改革 重点 将 是 失业 保险  退休 制度  职工 医疗保健 以及 公务员 改革 等  旨在 节省 数十亿 欧元 的 开支  
 此前  马克龙 在 2019 年 新年 献辞 中曾 强调  将 继续 推进 有助于 改善 民众 生活 水平 的 改革  他 还 呼吁 民众 对 国家 的 未来 抱 有 信心  马克龙 强调  希望 法国 民众 不要 再 逃避现实  因为  不 可能 在 减少 工作量 的 同时  赚 更 多 的 钱  或者 在 减少 税收 的 同时  增加 支出   他 呼吁 人们 接受 改变  因为  对 现状 不满  却 又 不 愿意 做出 改变  就 会 什么 都 改变 不了   马克龙 表示  2019 年 将 是 决定性 的 一年  希望 法国 民众 不要 让 自己 陷入困境  不要 让 外人 觉得 法国 是 一个 不 团结 的 国家  强调 国家 的 未来 只能 通过 重拾 团结 和 每位 民众 的 努力 建造  并 呼吁 民众 保持 耐心   记者   黄昊 </text>
    <text date="2019-01-27" id="people_44" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0127/c1002-30592075.html" title="法国黄背心第11个周末抗议 全国近七万人参加">人民网 讯   据 法新社 报道  法国 连续 第 11 个 周末 发生 黄背心 抗议 活动  法国 内政部 26 日晚 称  全法 各地 总共 有 约 76 万 黄背心 上街  到 当天 晚间  数百 黄背心 聚集 在 巴黎 共和国 广场  试图 通宵 抗议  发起 第一个  黄夜  活动  法国 内政部长 卡斯塔 内 周六 谴责 打着 黄背心 旗号 进行 打砸 暴力 者  
 26 日  全法 各地 上街 的 黄背心 达近 7 万人  内政部 当晚 发出 统计 称  这个 数字 比上 周六 的 84000 人 有所 减少  在 首都 巴黎 有 4000 黄背心 游行  上周末 约 7000 黄背心 参加 抗议  巴黎 的 黄背心 示威者 部分 聚集 在 议会 大楼 外  而 在 曾经 爆发 暴力 冲突 的 香榭丽舍 大道  一些 示威者 举行 游行 抗议  在 巴士底 广场  警方 向 投掷 物品 的 示威者 发射 催泪瓦斯  
 到 周六 晚间  数百 黄背心 聚集 在 共和国 广场  并 试图 在 此 通宵 过夜  发起 第一个  黄夜  活动  据称 黄背心 领导者 呼吁 示威 民众 入夜后 继续 抗议  以 维持 反 政府 力量  警方 向 广场 一侧 的 黄背心 发射 催泪瓦斯  以 驱散 示威 民众   老 任 </text>
    <text date="2019-02-03" id="people_45" keywords="抗议,黄背心,燃油税,发射器,橡皮球,中级,行政法院,资料图,弹枪,罗德里格斯" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0203/c1002-30611378.html" title="法“黄背心”示威者再上街头 抗议“警方暴力”">综合 报道  当地 时间 2 月 2 日  数万 法国  黄背心  示威者 连续 第 12 个 周末 在 全国 多个 城市 举行 示威  据 法国 内政部 统计  全法 约 58 万 示威者 涌入 街头  除了 表达 先前 的 诉求 外  还 抗议  警方 使用暴力   
 2 月 1 日  法国 最高 行政法院 裁定  法国 安全部队 有权 使用 具有 争议 的 高速 橡皮球 发射器  以 控制 抗议 人群  此前  一名 示威 领袖 罗德里格斯 在 抗议 活动 过程 中 被 警方 击中 眼睛  
 在 首都 巴黎  上万 人 参加  为 伤者 大 游行  活动  抗议 警方 使用 大多数 欧洲 国家 禁用 的 球弹 枪  
 根据 官方 统计  自从 黄背心 运动 开始 以来  已有 约 1000 名 警员 和 1700 名 示威 群众 受伤  
 法国 内政部长 卡斯塔 纳 表示   这种 中级 武器 的确 会 伤害 人  但 面对 暴徒  警方 需要 它 来 自卫  对抗 攻击 他们 的 人   
 巴黎 的 示威 活动 到 当天 下午 晚些时候 在 共和国 广场 演变 为 与 警方 的 冲突  警方 动用 催泪瓦斯 及 水炮 以 驱散 示威者  据 警方 称  33 人 被 传讯  其中 21 人 被 收押  
 另外 在 波尔多  黄背心 抗议者 也 与 警方 发生冲突  17 人 被 传讯  
  黄背心  抗议 活动 去年 11 月 中旬 开始 爆发  抗议 诉求 主要 是 针对 法国政府 提出 上调 燃油税  虽然 法国政府 过后 宣布 放弃 上调 燃油税 的 计划  但 抗议 活动 没有 停止  与此同时  抗议者 的 诉求 也 变得 更 广泛  从 抵制 燃油税 上调 逐渐 演变成 反 政府 政策 和 全国 生活 成本上升 </text>
    <text date="2019-01-09" id="people_46" keywords="黄背心,法国总理,暴力犯罪,严打,暴力事件,费加罗报,政党,副总理,法国政府,审判" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0109/c1002-30511740.html" title="法国修法严打“黄背心”暴力犯罪，法媒：预先甄别，难">上 周六 法国  黄背心  抗议 活动 中 出现 多 起 暴力事件  对此  法国总理 菲利普 周二 晚间 表示  将 制定 新 法律  对 暴力 示威者 进行 惩罚  法国 国内 对此 反应 不 一  而 意大利 两名 副 总理 则 公开 对  黄背心  运动 表示 支持  
 据法广 7 日 报道  菲利普 表示  法国政府 将 保护 民众 示威 的 权利  但 对 滥用 这一 权利 的 人  法律 将 予以 制裁  他 说  新 法律 将 于 2 月初 送交 国民议会 讨论  将 增设 游行 参与者 身份 核实 机制   把 暴力 分子 同 和平 示威 的 抗议者 分开   菲利普 还 表示  要 让 那些 打砸抢 者 承担责任  赔偿 他们 造成 的 损失  据 法新社 报道  自 2018 年 11 月 17 日  黄背心  运动 开始 以来  已有 5600 人 被 拘押  1000 多人 被 司法部门 审判  菲利普 还 表示  法国政府 已经 增强 在 全法 的 警力  各地 部署 了 8 万名 警察 及 宪兵  其中 5000 警力 部署 在 巴黎  
 对于 菲利普 的 表态  法国 预算 部长 达马南 和 内政部长 卡斯塔 内 表示 支持  不过  有 法国 网友 认为  菲利普 的 表态 可能 预示 着  法国 几百年 来 的 革命 和 反抗 血脉 就要 被 明令禁止 了    费加罗 报  认为  在 技术 层面 上 预先 甄别 出 暴力 分子 很难 操作  
  黄背心  别 放弃   据 法新社 7 日 报道  在 菲利普 宣布 相关 决定 后  意大利 副 总理 迪马 约 对  黄背心  表示 支持  作为 意大利 民粹主义 政党 五星 运动 党的领导 人  迪马 约 承诺 将 向  黄背心  提供 该党 的 网络平台  卢梭 系统   五星 运动 党 正是 依靠 这 类 网络系统  实现 了 政府 权力 从中 左翼 党派 向 民粹 政党 的 转移  意大利 副 总理  极右翼 政客 萨尔维尼 也 表示  支持  黄背心  的 抗议 活动   特约记者   董铭 </text>
    <text date="2019-01-09" id="people_47" keywords="黄背心,回归理性,马赛曲,文汇报,女性,法国国歌,判刑,卡昂,法国总理,动物权益" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0109/c1002-30512623.html" title="拒绝骚乱 法百名女性吁“黄背心”示威回归理性">据 香港  文汇报  报道  新年 过后  法国  黄背心  示威 于 5 日 卷土重来  并 演变成 骚乱  当地 时间 6 日  法国巴黎  卡昂 等 城市 数百名 女性 上街 集会  呼吁  黄背心  示威者 停止 暴力行为  让 行动 回归 理性  
 据 报道  数百名 女性 身穿 黄背心 游行  部分 人 挥动 黄色 气球 并 推着 婴儿车  亦 有人 高唱 法国 国歌  马赛曲   
 42 岁 的 护士 卡伦 表示  目前 所有 的 传媒 报道 都 集中 于 示威者 的 暴力行动  而 忘记 引发  黄背心  行动 的 原因  是 对 总统 马克龙 表达 对 艰苦 的 国民 生活 条件 的 不满  
 近年 多次 发表 右翼 言论  但 同时 投身 动物 权益 运动 的 法国 老牌 女星 碧姬  芭杜则 称  理解  黄背心  示威者 的 动机  她 批评 政府 浪费 巨额 公款  例如 官员 出访 往往 获 私人 飞机 及 专车接送  要求 当局 投放 资源 帮助 有 需要 人士  
 目前  法国  黄背心  示威 发展 近 两个 月  并 屡屡 演变成 暴力事件  法国政府 对此 态度 日趋 强硬  并 于 近日 表示 将 推动 新规 严惩 暴力 和 破坏 行为  同时 也 要 禁止 示威 民众 蒙面  预计 新 法规 草案 将 在 2 月 送交 国会 进行 讨论  
 法国总理 菲利普 曾 表示   黄背心  运动 于 2018 年 11 月 中旬 发展 以来  已有 超过 1000 人 被 判刑  5600 人 被 拘留 </text>
    <text date="2019-01-31" id="people_48" keywords="黄背心,Daumesnil,受伤人员,抗议,社交网络,防暴武器,群组,时报网,资料图,刑法" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0131/c1002-30601401.html" title="法“黄背心”酝酿第12波抗议活动 声援受伤人员">据 欧洲 时报 网 报道  在 法国  黄背心  运动 一名 代表者 于 26 日 的 游行 中 右眼 受伤 后  针对 法国 警察 防暴 武器 使用 的 议题  再次 成为 焦点  虽然 距离 本 周六 仍 有 几天  但 最近 社交 网络 上  已经 出现 呼吁 支持 受伤 人员  参加 第 12 波  黄背心  运动 的 帖子  
 
 资料 图  当地 时间 1 月 19 日  巴黎 遭遇 自 2018 年 11 月 以来 的 第十轮 示威  图为 示威游行 队伍 当天 穿过 巴黎 市中心  中新社 记者   李洋   摄 
 据 报道  第 12 波  黄背心  运动 的 社交 网站  脸书  活动 呼吁  2 月 2 日 大家 一同 到 巴黎 Daumesnil 广场  参加 抗议  受伤者 将 出现 在 队伍 前列  他们 将 由 志愿者 组成 的 防护 带 护航  
  黄背心  群体 的 代表 人物 德鲁 埃  Eric   Drouet  在  脸书  群组 上  转发 抗议 呼吁  随后  他 在 视频 直播 里 表示  这 是 向 伤者 致敬 的 游行  到场人员 可以 扮成 伤者  带 着 纱布  或涂 上 假血 等  
 几天 来   黄背心  内 支持 伤者 的 呼声 越来越 强  26 日  抗议 代表 罗德里格  J é rme   Rodrigues  眼睛 受伤  引发 极大 关注  他 同样 呼吁 大家 参加 第 12 波  黄背心  运动  同时 强调 大家 不要 干坏事  不然 这会 对 运动 造成 不好 的 影响  
 德鲁 埃同 罗德里格 关系 很 好  后者 眼睛 受伤 后  他 曾 在 社交 网络 上 发表 公告  提到  人民 发起 的 紧急状态  和  为了 保证 民众 不再 受伤  等  
 法国 内政部长 卡斯塔 内 认为  这一 呼吁 违反 刑法  希望 司法 对 德鲁 埃 的 违法 言论 进行 起诉  不过  支持 受伤者 的 抗议 行动  得到  黄背心  内部 不同 分支 代表人 的 支持  这些 人 曾 在 不少 问题 上 产生分歧  但 无一例外  纷纷 转发 第 12 波  黄背心  游行 的 倡议  
 此外  据 报道  1 月 26 日  黄背心  游行示威 中  共有 52 个 成年 示威者 被捕 并 接受 检察院 起诉  被捕 总 人数 为 65 人  其中 包括 5 名 未成年人 </text>
    <text date="2018-12-18" id="people_49" keywords="财政赤字超标,法国总统,法国总理,黄背心,国内生产总值,法国政府,回声报,欧盟经济,国民议会,环保税" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1218/c1002-30473559.html" title="法国政府对“黄背心” 运动让步 财政赤字或再超标">据 外媒 报道  去年    法国 自 2007 年 以来 首次 成功 达到 欧盟 规定 的 财政赤字 不 超过 占 国内 生产总值 3 的 上限  但 由于 政府 对  黄背心  运动 做出 的 让步  这一 成就 可能 只是 昙花一现  
 
 当地 时间 12 月 8 日  巴黎 发生 新一轮 大规模 示威  这是 巴黎 连续 第三个 周六 发生 大规模 示威  数以千计 民众 走上 街头 抗议  大批 法国 警察 被 部署 在 街头  中新社 记者   李洋   摄 
 预计 2019 年 法国 的 财政赤字 将 再次 逾越 欧盟 规定 的 上限  法国总理 菲利普 在 接受  回声 报  采访 时 表示    预计 未来 一年 的 财政赤字 将 在 32   左右  而 欧盟 规定 赤字 最高 不得 超过 国内 生产总值 的 3  此前    法国国民议会 议长 理查德  费朗 甚至 表示    他 预计 赤字 将 达到   3    4  
 就 在 9 月底  法国政府 还 预计 未来 一年 财政赤字 将 维持 在 2    8   左右  今年 则 只有 26  
 鉴于 针对 其 改革 政策 爆发 的 大规模 抗议 活动  法国 总统 马克龙 一周 前向 全国 发表 讲话 时 宣布 将 实施 社会福利 措施  为了 平息 身穿 黄背心 的 示威者 的 愤怒  马克龙 计划 提高 最低工资 标准  对 退休 人员 减税 并 降低 加班费 的 税率  这 意味着 国家 预算 将 增加 支出 80 至 100 亿 欧元  除此之外  马克龙 总统 此前 推翻 的 一项 环保 税  也 将 导致 国库 收入 减少 了 数十亿 欧元  
 自 11 月 中旬 以来     黄背心  示威者 每个 周末 都 会 走上 街头 游行  但是 最近 的 一次 示威 参加者 人数 下降  
 欧盟 经济 事务 专员 皮埃尔  莫斯科 维奇 最近 曾 表示    应该 容忍 法国 因 暂时 的 问题 造成 的 财政赤字 超标  如果 财政赤字 超过 占 国内 生产总值 3 的 上限  但是 只要 持续时间 不到 2 年    而且 不 超过 35  就 不 应该 强行 启动 惩罚 措施 </text>
    <text date="2018-12-28" id="people_50" keywords="香街,黄背心,黄衫,巴黎市长,封锁行动,香榭丽舍大道,节庆,暴力场面,油价,瓦兹" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1228/c1002-30492989.html" title="“黄背心”运动出没 巴黎仍坚持举办香街跨年活动">综合 报道  12 月 27 日  法国 巴黎市政府 宣布  尽管  黄背心  号召 12 月 31 日 跨 年 夜 再 聚 巴黎 香榭丽舍 大道 示威  巴黎市政府 仍 维持 跨年 夜 在 巴黎 香街 迎接 新年 的 节目  
 据 报道   黄背心  宣布  29 日 在 巴黎 和 外省 其他 城市 第七次 动员  接着 于 31 日 跨 年 夜齐 聚香街 示威   在 和平 与 节庆 气氛 中 继续 抗争   巴黎市政府 宣布  尽管  黄背心  号召 新 的 行动  12 月 31 日 除夕夜  仍 维持 在 巴黎 香街 庆祝 新年 的  声光 表演 节目   
 巴黎 市长 伊达尔戈 解释 称  巴黎市 将 连续 第五年 于 跨 年 夜 举行  迎接  庆祝 新年 的 活动   将 以  博爱  为 主题  举行 一场 声光 表演 和 烟火 施放 节目  
 自 11 月 24 日 以来  每个 星期六  巴黎 香街 成为  黄背心  示威 的 首选 地点  12 月 1 日  黄背心  第三次 动员 期间  香街 出现 打砸 烧 暴力 场面  凯旋门 遭到 破坏  富人 区 的 一些 商店 遭 洗劫   黄背心  号召 跨年 夜 再次 在 香街 集合  脸 书上 拥有 几千人 的 一个  黄衫  群里 表示 将  在 和平 与 节庆 气氛 中 继续 抗争   
 据  黄背心  内部 的 消息  如果 政府 对  黄背心  的 诉求 没有  足够 的  答复   黄背心  明年 一月 还 将 继续 动员  瓦兹 河谷 省    黄背心  的 一名 领导人 莱蒂 西 雅克 说   尽管 政府 最近 10 天内 拆除 了 大部分 的 封锁 地点   黄背心  未来 几天 内 还 将 继续 动员  
 据 各地  黄衫  运动 的 代表 透露  29 日 在 巴黎 和 外省 其他 城市 将会 有 第七次 动员  在 雷恩  马赛  波尔多 地区 将会 有 集会 和 封锁 行动  接着 于 跨 年 夜 在 香街 示威  据 政府 称  最近 几周  黄背心  动员 人数 已 大大减少  上 周六 第六次 全国 动员 人数 为 386 万人  而 第五次 为 66 万人  
 图卢兹 地区  黄背心  的 一名 领导人 科希说   目前  我们 处于 新年 前后 节日期间 政治 活动 暂停 期  但 黄背心 成员 跨年 夜 将 在 全国 动员  不 一定 封桥 堵路  许多 人 只是 聚在一起 过 除夕  向 当局 显示 黄衫 动员 火焰 并 不 因 新年 来到 而 熄灭   
  黄衫  运动 的 启始 人  最先 在 网上 发起 签名 要求 政府 降低 油价 的 吕 多斯 基 指出  总统 马克龙 宣布 的 措施  并 不 足够  他 没有 真正 想要 改善 法国 人民 生活 水平 的 意愿   我们 将 继续 抗争 </text>
    <text date="2018-12-11" id="people_51" keywords="黄马甲,马克龙,抗议,民调,Opinionway,LCI,黄背心,反危机,汽油价格,总统" source="http://sn.people.com.cn/n2/2018/1211/c378286-32395298.html" title="民调：逾半数法国人主张停止“黄背心”抗议">据 俄罗斯 卫星 网 报道  法国 民意调查 公司 Opinionway 进行 的 一项 民调 结果显示  大部分 法国人 认为  马克龙 总统 提出 的 反 危机 措施 是 对 抗议者 诉求 的 有效 回应  并且 应该 停止 抗议  
 马克龙 10 日晚 通过 电视 向 民众 阐述 了 一系列 措施  旨在 解决 社会 和 经济危机  其中  马克龙 宣布 了 经济 紧急状态  承诺 提高 最低工资  介绍 了 对 收入 不足 2000 欧元 的 退休者 的 支持 措施  并 请求 公司 为 员工 发放 年终奖  
 据 调查结果  一半  50  受访者 认为  总统 的 讲话 不能 令人信服  30 人 表示 比较 没有 说服力  20 人 表示 完全 没有 说服力   另有 49 的 公民 对 马克龙 的 发言 看法 积极  36 人 的 态度 比较 积极  13 持 积极态度   
 同时  大多数  60 至 78  受访者 指出  马克龙 提出 的 反 危机 措施 是 对 抗议者 诉求 的 良好 回应  分别 有 68  72  78 和 60 的 人 认为  提高 最低工资  取消 从 微薄 退休金 中 扣除 保险费  取消 加班费 扣税 和 取消 年终奖 扣税 是 恰当 解决办法  
 按照 数据  超过 半数  54  受访者 说  马克龙 讲话 后  黄背心  抗议 应 停止  45 的 人 认为 应 继续  同时  66 的 人 支持  黄背心   仅 34 的 人 不 支持  
 据悉  有 991 名 18 岁 以上 公民 参加 该项 民调  调查 受 LCI 电视台 委托 进行  
 法国 计划 从 2019 年 1 月 1 日起 提高 燃油税  由于 这 将 导致 汽油价格 上涨  愤怒 的 民众 从 11 月 17 日起 开始  每周六 在 全国 各地 举行 大规模 抗议 活动  由于 抗议者 身着 法国 司机 必备 的 黄色 反光 马甲  抗议 运动 被 称为  黄马甲   降低 汽油价格 是  黄马甲  的 主要 诉求  
 但 抗议者 后来 还称 反对 法国 实施 的 所有 新税  不少 示威者 与 警察 发生 激烈 冲突  焚烧 汽车  洗劫 商店  并 破坏 商店 和 银行 网点  抗议 期间 有 4 人 死亡  数百人 受伤 </text>
    <text date="2019-02-12" id="people_52" keywords="大使,罗马,黄马甲,外交部,新政府,总统,法国政府,副总理,召回,政府高官" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0212/c1002-30623513.html" title="法国：驻意大使将在“适当时候”返回罗马">法国外交部 11 日 说  日前 被 召回 的 法国 驻 意大利 大使 克里斯蒂安  马塞 正在 国内 进行 磋商  他 将 于  适当 时候  返回 罗马  
 法国 7 日 决定 召回 驻意 大使  以 抗议 意大利 副 总理 迪马 约 与 法国  黄马甲  运动 代表 会面  以及 意 政府 高官 近期 批评 法国政府 和 总统  这是 第二次世界大战 结束 以来 法国 首次 召回 驻意 大使  
 自 去年 6 月 意大利 新政府 上台 后  法意 关系 日趋 紧张  分析 人士 认为  尽管 法国 召回 驻意 大使  但 两 国有 着 长期 的 合作 历史 和 紧密 的 经济往来  关系 进一步 恶化 的 可能性 不 大   记者   徐 永春 </text>
    <text date="2019-02-12" id="people_53" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0212/c1002-30623269.html" title="矛盾升级，法意关系现“裂痕”">None</text>
    <text date="2019-02-16" id="people_54" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0216/c1002-30715693.html" title="慕尼黑安全会议三大看点">None</text>
    <text date="2018-12-08" id="huanqiu_55" keywords="481人,黄马甲,法国,催泪弹,运动,逮捕,警方" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13754041.html" title="法国&quot;黄马甲&quot;运动481人被逮捕 警方再发射催泪弹">
 法国  黄马甲  运动 481 人 被 逮捕  警方 再用 催泪弹   图源  今日 俄罗斯  
 海外 网 12 月 8 日电   法国  黄马甲  抗议 政府 提高 油价 的 示威游行 持续 延烧  当地 时间 8 日   黄马甲  发动 新一轮 示威抗议 活动  巴黎 警方 拘留 了 481 名 抗议者  并 再次 动用 催泪瓦斯 应对 抗议 人群  
 据 今日 俄罗斯 报道  法国巴黎 市中心 8 日 爆发  黄背心  抗议 活动  大批 身穿 黄色 背心 的 抗议者 涌入 巴黎 市中心  期间  巴黎 警方 向 抗议者 发射 了 第一批 催泪瓦斯  
 报道 称  当天 上午 10 点后  香榭丽舍 大道 上 的 集会 演变 称 暴力事件  从 现场 视频 来看  警方 发射 催泪瓦斯 后  有 抗议者 开始 咳嗽  打喷嚏  
 
 法国  黄马甲  运动 481 人 被 逮捕  警方 再用 催泪弹   图源  俄罗斯 卫星 通讯社  
 报道 指出  在 这轮 骚乱 爆发 前  巴黎 警方 拘留 了 481 名 抗议 活动 参与者  法国政府 出动 8 万多名 警员 戒备  10 多辆 装甲车 也 已 驶向 巴黎  巴黎 著名景点  店铺 全部 歇业  
 法新社  俄罗斯 卫星 通讯社 等 媒体 稍 早前 报道  尽管 法国政府 此前 决定  彻底 取消 上涨 燃油税 计划  但 事态 并 没有 就此 停息    8 日  身穿 黄色 背心 的 抗议者 仍 打着  向 爱丽舍宫 前进   All   to   the   Elysee  的 旗号  继续 抗议 活动  报道 指出  8 日 凌晨  巴黎 警方 逮捕 278 名 参与 抗议 活动 人士  
 
 法国  黄马甲  运动 481 人 被 逮捕  警方 再用 催泪弹   图源  俄罗斯 卫星 通讯社  
 11 月 17 日  因 不满 政府 增加 燃油税  大量 法国 民众 走上 巴黎 街头 进行 抗议  他们 身着 黄色 马甲   一种 所有 法国 司机 都 会 配备 的 交通 衣  因此 这场 抗议 又 被 称为  黄马甲  运动  
 抗议 示威 活动 愈演愈烈  12 月 1 日  巴黎 标志性 建筑 凯旋门 内部 摆设 遭 洗劫  法国 国家 象征 玛丽安 雕像 遭 人 砸毁  抗议 人士 甚至 在 凯旋门 外写 上  推翻 资产阶级  和  马克龙 下台  的 标语  许多 西方 舆论 认为  这 是 自 1968 年  5 月 风暴  以来  法国 最 严重 的 社会 动荡   海外 网   姚凯 红 </text>
    <text date="2018-12-08" id="huanqiu_56" keywords="警方,黄马甲,法国,抗议活动,逮捕,278人" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13753468.html" title="法国爆发第四轮&quot;黄马甲&quot;抗议活动 警方逮捕278人">
 法国 爆发 第四轮  黄马甲  抗议 活动   图源  法新社  
 海外 网 12 月 8 日电   法国  黄马甲  抗议 活动 持续 延烧  当地 时间 8 日  巴黎 爆发 新一轮 示威抗议 活动  当天 凌晨  巴黎 警方 逮捕 278 名 参与 抗议 活动 人士  
 综合 法新社  俄罗斯 卫星 通讯社 等 媒体报道  尽管 法国政府 此前 决定  彻底 取消 上涨 燃油税 计划  但 事态 并 没有 就此 停息  当地 时间 8 日  身穿 黄色 背心 的 抗议者 仍 打着  向 爱丽舍宫 前进   All   to   the   Elysee  的 旗号  继续 抗议 活动  报道 称  8 日 凌晨  巴黎 警方 逮捕 278 名 参与 抗议 活动 人士  
 
 法国 爆发 第四轮  黄马甲  抗议 活动   图源  俄罗斯 卫星 通讯社  
 此前 就 有 报道 称  法国 将 迎来 最 危险 周末   黄马甲  将 在 8 日 举行 新一轮 大规模 骚乱  为 防止 大规模 骚乱 在 8 日 演变成 严重 暴力事件  法国政府 出动 8 万多名 警员 戒备  10 多辆 装甲车 也 已 驶向 巴黎  巴黎 著名景点  店铺 全部 歇业  就 巴黎 而言  警员 人数 跟 上次 相比  增加 了 一倍  达到 8000 人  
 11 月 17 日  因 不满 政府 增加 燃油税  大量 法国 民众 走上 巴黎 街头 进行 抗议  他们 身着 黄色 马甲   一种 所有 法国 司机 都 会 配备 的 交通 衣  因此 这场 抗议 又 被 称为  黄马甲  运动  
 抗议 示威 活动 愈演愈烈  12 月 1 日  巴黎 标志性 建筑 凯旋门 内部 摆设 遭 洗劫  法国 国家 象征 玛丽安 雕像 遭 人 砸毁  抗议 人士 甚至 在 凯旋门 外写 上  推翻 资产阶级  和  马克龙 下台  的 标语  许多 西方 舆论 认为  这 是 自 1968 年  5 月 风暴  以来  法国 最 严重 的 社会 动荡  
 
 法国 爆发 第四轮  黄马甲  抗议 活动   图源  俄罗斯 卫星 通讯社  
 当天  警方 共出动 50 多个 分队 维持秩序  此次 分队 数量 达到 79 个  内政部 给出 指令  希望 警员 在 现场 随机 移动  并 正面 应对  此外  警方 同样 扩大 公共交通 安全 部署  派出 上 百名 警察 驻守 火车站 和 地铁口 附近  公交车 将 避开 香榭丽舍大街  歌剧院 和 市政厅 等 地  绕道而行  
 欧洲 媒体 分析 称  最近 三次 抗议  暴力 程度 逐步 加强  8 日 第四轮 抗议  对 政府 尤其 是 内政部 造成 巨大 压力  一位 名叫 德鲁 埃  Eric   Drouet   的  黄马甲  代表 在 接受 媒体 采访 时  甚至 呼吁 到 时 抗议 队伍 冲入 爱丽舍宫   海外 网   姚凯 红 </text>
    <text date="2018-12-03" id="huanqiu_57" keywords="法国" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13703467.html" title="法国&quot;黄马甲&quot;示威造成严重损失 然而获益的是他们">
 聚集 在 凯旋门 附近 的 示威者  图源  路透社  
 海外 网 12 月 3 日电   法国 近日 爆发 的  黄马甲  大型 示威抗议 活动 愈演愈烈  抗议者 身穿 的 黄马甲 也 成为 了 这次 示威 活动 的 标志 与 象征  示威者 在 法国 造成 了 严重 的 混乱 局面  各方 都 损伤 惨重  然而  令人 意想不到 的 是  这起 示威 活动 似乎 也 让 一些 人 获利  那 就是 卖 黄马甲 的 平台 和 实体店  
 
 示威者 挥舞 的 法国 国旗 上 写 着  革命   图源  视觉 中国  
 据 法国  道芬 自由 报  报道  大规模 的 示威 活动 拉动 了 对  黄马甲  的 购买 需求  在 亚马逊 上  黄马甲 的 价格 也 因 这起 大规模 的 抗议 活动 而 大幅 上涨  在 十一月 底  黄马甲 在 同类产品 中 就 已经 跃居 销量 第一位  
 
 抗议者 肆意 纵火  图源  视觉 中国  
 除了 电商 平台 从中 获利 之外  许多 实体店 也 都 纷纷表示  黄马甲 在 他们 的 店里 已经 卖到 断货 了  实体店 的 工作人员 表示   在此之前  黄马甲 并 不是 我们 能够 大量 出售 的 产品  即便 它 是 有车 人士 必备 的 物品  它们 也 会 在 买车 的 时候 随车 附赠   然而 此次  顾客 们 成群结队 而 来  直奔 黄马甲 而 去  买好 后 又 鱼贯而出   
 
 巴黎 警方 与 示威者 对峙 冲突  图源  天空 新闻网  
 法国巴黎 爆发 大规模 示威游行 活动  抗议 法国政府 加税  尤其 是 燃油税  以及 反对 总统 马克龙 的 执政  因为 抗议者 穿着  马克龙 下台  的 黄色 荧光 马甲  所以 这次 示威 活动 也 被 称为  黄马甲 抗议 活动   马克龙 坚持 征收 燃油税  以 减少 法国 对 化石 燃料 的 依赖  并 为 可 再生能源 投资 提供 资金  
 据 报道  抗议者 已经 连续 第三周 走上 巴黎 香榭丽舍大街  1 日 早些时候  示威者 在 凯旋门 附近 同 警察 发生冲突  法国政府 正试图 控制 混乱 局面  抗议者 在 一些 街道 修建 路障  砸碎 店面 窗户  四处 纵火 并 向 警察 投掷 石块  警察 则 用 催泪瓦斯  震 爆弹 和 水炮 加以 应对 </text>
    <text date="2019-01-14" id="huanqiu_58" keywords="马克龙,马甲,法国,运动,改革,讨论," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14065370.html" title="马克龙为平息“黄马甲”运动放大招 未来两个月很关键">
 就 在 法国  黄马甲  示威 活动 进入 第 9 周 之际  法国 总统 马克龙 13 日 发表 公开信  正式 宣布 要 针对 一系列 改革 事宜 组织 多 形式 的 全国 讨论  以期 化 示威 的 怒火 为 真正 的 解决办法  
 分析 人士 认为  马克龙 此举 一方面 意在 展现 对话 和 倾听 姿态  以 平息  黄马甲  运动 参与者 的 愤怒 情绪  另一方面 意在 了解 民意  寻求 共识  为 下 一步 继续 推进改革 找准 节奏 和 方向  
 全国 讨论 两个 月  四大 主题 
 马克龙 办公室 13 日 发表 公开信  呼吁 民众 参与 讨论 税收制度 等 事宜  希望 借助 全国 讨论 形式  而 非 街头 示威 方式  将 不满 转化 为 解决问题 的 方案  
 
 2018 年 11 月 25 日  在 比利时 布鲁塞尔  法国 总统 马克龙 出席 新闻 发布会  新华社 记者 叶 平凡 摄 
 据介绍  法国政府 计划 于 1 月 15 日至 3 月 15 日 举行 全国 讨论  在 各地 市政厅 和 互联网 上 征集 民众 意见  主要 涉及 税务 制度  绿色 能源  制度 改革 和 公民 身份 四大 主题  
 马克龙 还 在 信中 强调  不能容忍 任何 形式 的 暴力行为  
 
 去年 12 月 10 日  马克龙 针对  黄马甲  运动 发表 电视讲话  提出 要 举行 全国 大 讨论  以 协调 不同 意见 来 推进改革  
 国民 阵线 主席 玛丽娜  勒庞 13 日 参加 政党 集会  呼吁 全国 示威者 将 5 月 26 日 欧洲议会 选举 视作 对 马克龙 政策 的 一次  公投   说 她 将 以 选举 为 契机  击败  马克龙  
 为  黄马甲  运动 平息 提供 新 的 契机 
 新华社 驻 巴黎 记者 韩冰 说  马克龙 上台 以来 急于 推进改革  部分 改革 举措 和 直率 生硬 的 个人风格 给 他 贴 上  富人 总统  和  高高在上  的 标签  与 民众 缺乏 有效 沟通 也 成为  黄马甲  运动 的 催化剂  马克龙 这封 公开信 言辞 较为 恳切  一改 往日 风格  显示 马克龙 意识 到 沟通 民意 的 重要性  希望 重塑 形象  挽救 支持率  不过  马克龙 在 展现 开放 姿态 之 余  继续 强调 法国 税费 过高 的 问题  鼓励 投资 的 重要性 等  显示 其 推动 改革 的 决心 未 变  
 
 这是 2018 年 12 月 8 日   黄马甲  示威者 在 法国巴黎 与 警方 对峙  新华社 记者 陈益宸 摄 
 韩冰 说  尽管 外界 传出 一些 政党 化等 呼声  但  黄马甲  运动 内部 目前 依然 倾向 于 避免 组织化  政党 化  民调 结果显示  多数 法国人 也 不 希望 这个 示威 活动 与 法国 极右翼  极 左翼  合流   因此  马克龙 政府 此番 转变 姿态 组织 全国 大 讨论  也 给  黄马甲  运动 平息 提供 了 一个 新 的 契机  
 新华社 世界 问题 研究 中心 研究员 沈孝泉 说  就 重大 问题 举行 全国 大 讨论 是 法国 一项 政治 传统  可追溯 到 法国 大革命 时期  法国 前 总统 萨科齐 在 任 期间 也 举行 过 类似 讨论  不过  单凭 此举 或 有助于 平息  黄马甲  运动 的 怒火  尚难 从根本上 解决  黄马甲  运动 所 暴露出 的 法国 制度性 危机  马克龙 政府 仍 需 寻找 扭转 当前 改革 困局 的 更 多 动力  
 拿出 改革 举措   凝聚 改革 共识 
 
 这是 1 月 1 日 在 法国 巴黎凯旋门 拍摄 的 灯光 秀 和 烟火  新华社 记者 陈益宸 摄 
 痛则 不通  此次  黄马甲  运动 持续时间 之 长  显示 出 法国 民众 的 深层 不满 远 未 得到 纾解  也 暴露 了 马克龙 政府 背着  高福利  包袱 求 改革 的 进退两难  全国 大 讨论 在 即  马克龙 面临 双重 挑战  既要 让 民众 相信 讨论 并非 走过场  也 要 保住 其 改革 计划  
 通则 不 痛  危机 中 也 蕴藏 机遇  若能 拿出  见 真章  的 改革 举措  并 从 点滴 起为 法国政府 和 民众 之间  社会 不同 阶层 之间 逐渐 凝聚 起 先苦后甜  共度 时艰 的 改革 共识  也 是 为 法国 的 长远 发展 进一步 挣脱 枷锁  
 背景 链接 
 法国政府 去年 以 减少 碳 排放 为 由 调高 燃油税  招致 民众 不满  继而 触发 示威  政府 随后 取消 上调 燃油税  但 示威 尚未 完全 平息  
 就 在 马克龙 发表 公开信 的 这个 周末  法国 连续 第 9 个 周末 举行  黄马甲  示威 活动  据 法新社 报道  法国 国内 约 84 万人 参与  比上 一个 周末 约 5 万人 有所增加  但 少于 第一轮 示威 的 28 万余 人  
 
  END </text>
    <text date="2018-12-18" id="huanqiu_59" keywords="“黄马甲运动”不止,法总理公开认错:没听取民意," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13833918.html" title="“黄马甲运动”不止 法总理公开认错:没听取民意">
 法国  黄马甲 运动  不止  法 总理 菲利普 公开 认错   图源  法新社  
 海外 网 12 月 17 日电   从 11 月 17 日 首次 大规模 示威抗议 爆发  至 12 月 15 日 进入 第五 周 示威抗议  法国  黄马甲 运动  目前 仍 未 平息  当地 时间 周一  17 日   法国总理 爱德华  菲利普  Edouard   Philippe  公开 认错  称 政府 在 处理    黄马甲  抗议 活动 时犯 了 错误  
 据 今日 俄罗斯 网站 报道  菲利普 17 日 在 接受 法国  回声 报  采访 时  公开 承认 法国政府 在 处理 过去 五周 席卷全国 的 大规模  黄马甲  抗议 活动 时犯 了 错误  
 菲利普 在 受访 时说   我们 犯 了 错误  我们 没有 充分 听取 法国 人民 的 意见  我 仍 相信  他们 希望 国家 进行 改革   
 　 　 11 月 17 日  因 不满 政府 增加 燃油税  大量 法国 民众 走上 巴黎 街头 进行 抗议  他们 身着 黄色 马甲   一种 所有 法国 司机 都 会 配备 的 交通 衣  因此 这场 抗议 又 被 称为  黄马甲  运动  
 　 　 抗议 示威 活动 起初 愈演愈烈  12 月 1 日  巴黎 标志性 建筑 凯旋门 内部 摆设 遭 洗劫  法国 国家 象征 玛丽安 雕像 遭 人 砸毁  抗议 人士 甚至 在 凯旋门 外写 上  推翻 资产阶级  和  马克龙 下台  的 标语  许多 西方 舆论 认为  这 是 自 1968 年  5 月 风暴  以来  法国 最 严重 的 社会 动荡  
 　 　 当地 时间 上 周六  15 日   抗议 活动 进入 第五 周  法国 街头 约 有 66000 人 身穿 黄马甲 进行 第五次 大规模 示威抗议  巴黎 则 有 2000 余人 参加 抗议  相对 应 的  法国 警方 在 全国 派出 69000 名 警察  巴黎 则 派出 8000 余名 警察  14 辆 装甲车  不过  抗议 人数 比 之上 一轮 减少 了 近一半  
 　 　 然而  虽 表面 上 看  黄马甲 运动  正在 逐渐 平息  但 法国 高等 社会科学院  EHESS  社会学家 布拉斯  Herve   Le   Bras  称  抗议 活动  遗留下来 的 是 对 马克龙 强烈 的 憎恶   
 　 　 今日 俄罗斯 网站 指出  自 11 月 17 日 以来   黄马甲  抗议 活动 造成 了 创纪录 的 暴力 伤害  有 8 人 死亡  数百人 受伤  数千 人 被 拘捕  报道 还称  抗议 活动 还 造成 法国 城市 陷入 了 混乱  抗议者 们 砸碎 商店 窗户  抢劫  打翻 汽车  焚烧 路障  城市 中心 笼罩 在 催泪瓦斯  烟雾弹 和 鞭炮 的 浓雾 中   海外 网   姚凯 红  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 11 月 17 日  因 不满 政府 增加 燃油税  大量 法国 民众 走上 巴黎 街头 进行 抗议  他们 身着 黄色 马甲   一种 所有 法国 司机 都 会 配备 的 交通 衣  因此 这场 抗议 又 被 称为  黄马甲  运动  
 　 　 抗议 示威 活动 起初 愈演愈烈  12 月 1 日  巴黎 标志性 建筑 凯旋门 内部 摆设 遭 洗劫  法国 国家 象征 玛丽安 雕像 遭 人 砸毁  抗议 人士 甚至 在 凯旋门 外写 上  推翻 资产阶级  和  马克龙 下台  的 标语  许多 西方 舆论 认为  这 是 自 1968 年  5 月 风暴  以来  法国 最 严重 的 社会 动荡  
 　 　 当地 时间 上 周六  15 日   抗议 活动 进入 第五 周  法国 街头 约 有 66000 人 身穿 黄马甲 进行 第五次 大规模 示威抗议  巴黎 则 有 2000 余人 参加 抗议  相对 应 的  法国 警方 在 全国 派出 69000 名 警察  巴黎 则 派出 8000 余名 警察  14 辆 装甲车  不过  抗议 人数 比 之上 一轮 减少 了 近一半  
 　 　 然而  虽 表面 上 看  黄马甲 运动  正在 逐渐 平息  但 法国 高等 社会科学院  EHESS  社会学家 布拉斯  Herve   Le   Bras  称  抗议 活动  遗留下来 的 是 对 马克龙 强烈 的 憎恶   
 　 　 今日 俄罗斯 网站 指出  自 11 月 17 日 以来   黄马甲  抗议 活动 造成 了 创纪录 的 暴力 伤害  有 8 人 死亡  数百人 受伤  数千 人 被 拘捕  报道 还称  抗议 活动 还 造成 法国 城市 陷入 了 混乱  抗议者 们 砸碎 商店 窗户  抢劫  打翻 汽车  焚烧 路障  城市 中心 笼罩 在 催泪瓦斯  烟雾弹 和 鞭炮 的 浓雾 中   海外 网   姚凯 红  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 抗议 示威 活动 起初 愈演愈烈  12 月 1 日  巴黎 标志性 建筑 凯旋门 内部 摆设 遭 洗劫  法国 国家 象征 玛丽安 雕像 遭 人 砸毁  抗议 人士 甚至 在 凯旋门 外写 上  推翻 资产阶级  和  马克龙 下台  的 标语  许多 西方 舆论 认为  这 是 自 1968 年  5 月 风暴  以来  法国 最 严重 的 社会 动荡  
 　 　 当地 时间 上 周六  15 日   抗议 活动 进入 第五 周  法国 街头 约 有 66000 人 身穿 黄马甲 进行 第五次 大规模 示威抗议  巴黎 则 有 2000 余人 参加 抗议  相对 应 的  法国 警方 在 全国 派出 69000 名 警察  巴黎 则 派出 8000 余名 警察  14 辆 装甲车  不过  抗议 人数 比 之上 一轮 减少 了 近一半  
 　 　 然而  虽 表面 上 看  黄马甲 运动  正在 逐渐 平息  但 法国 高等 社会科学院  EHESS  社会学家 布拉斯  Herve   Le   Bras  称  抗议 活动  遗留下来 的 是 对 马克龙 强烈 的 憎恶   
 　 　 今日 俄罗斯 网站 指出  自 11 月 17 日 以来   黄马甲  抗议 活动 造成 了 创纪录 的 暴力 伤害  有 8 人 死亡  数百人 受伤  数千 人 被 拘捕  报道 还称  抗议 活动 还 造成 法国 城市 陷入 了 混乱  抗议者 们 砸碎 商店 窗户  抢劫  打翻 汽车  焚烧 路障  城市 中心 笼罩 在 催泪瓦斯  烟雾弹 和 鞭炮 的 浓雾 中   海外 网   姚凯 红  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 当地 时间 上 周六  15 日   抗议 活动 进入 第五 周  法国 街头 约 有 66000 人 身穿 黄马甲 进行 第五次 大规模 示威抗议  巴黎 则 有 2000 余人 参加 抗议  相对 应 的  法国 警方 在 全国 派出 69000 名 警察  巴黎 则 派出 8000 余名 警察  14 辆 装甲车  不过  抗议 人数 比 之上 一轮 减少 了 近一半  
 　 　 然而  虽 表面 上 看  黄马甲 运动  正在 逐渐 平息  但 法国 高等 社会科学院  EHESS  社会学家 布拉斯  Herve   Le   Bras  称  抗议 活动  遗留下来 的 是 对 马克龙 强烈 的 憎恶   
 　 　 今日 俄罗斯 网站 指出  自 11 月 17 日 以来   黄马甲  抗议 活动 造成 了 创纪录 的 暴力 伤害  有 8 人 死亡  数百人 受伤  数千 人 被 拘捕  报道 还称  抗议 活动 还 造成 法国 城市 陷入 了 混乱  抗议者 们 砸碎 商店 窗户  抢劫  打翻 汽车  焚烧 路障  城市 中心 笼罩 在 催泪瓦斯  烟雾弹 和 鞭炮 的 浓雾 中   海外 网   姚凯 红  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 然而  虽 表面 上 看  黄马甲 运动  正在 逐渐 平息  但 法国 高等 社会科学院  EHESS  社会学家 布拉斯  Herve   Le   Bras  称  抗议 活动  遗留下来 的 是 对 马克龙 强烈 的 憎恶   
 　 　 今日 俄罗斯 网站 指出  自 11 月 17 日 以来   黄马甲  抗议 活动 造成 了 创纪录 的 暴力 伤害  有 8 人 死亡  数百人 受伤  数千 人 被 拘捕  报道 还称  抗议 活动 还 造成 法国 城市 陷入 了 混乱  抗议者 们 砸碎 商店 窗户  抢劫  打翻 汽车  焚烧 路障  城市 中心 笼罩 在 催泪瓦斯  烟雾弹 和 鞭炮 的 浓雾 中   海外 网   姚凯 红  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 今日 俄罗斯 网站 指出  自 11 月 17 日 以来   黄马甲  抗议 活动 造成 了 创纪录 的 暴力 伤害  有 8 人 死亡  数百人 受伤  数千 人 被 拘捕  报道 还称  抗议 活动 还 造成 法国 城市 陷入 了 混乱  抗议者 们 砸碎 商店 窗户  抢劫  打翻 汽车  焚烧 路障  城市 中心 笼罩 在 催泪瓦斯  烟雾弹 和 鞭炮 的 浓雾 中   海外 网   姚凯 红  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2018-12-15" id="huanqiu_60" keywords="黄马甲," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13814862.html" title="“黄马甲”运动迎来第五周节点，巴黎8000名警察严阵以待">席卷 法国 的  黄马甲  运动 将 于 12 月 15 日 星期六 连续 第五个 星期六 举行 示威抗议 活动  法国 媒体 预计  具有 象征意义 的 巴黎 香榭丽舍大街 仍 将 成为  黄马甲  们 示威抗议 的 主要 地点  
 据 欧洲 本地 新闻网  The   local  12 月 15 日 报道  法国巴黎 市 以及 各个 城市 目前 都 在 严阵以待  准备 应对 第五 波 的 示威 活动  
 巴黎 警察局 局长 迈克尔  Michel   Delpuech  14 日 表示  巴黎 计划 在 周六 派出 同于 上 周六 的 警力 与 防暴 力量  这 也 意味着 仅 巴黎市 就要 有 超过 8000 名 警察 出动  此外 巴黎 还 将 动用 14 辆 警用 装甲车 来 应对 可能 的 骚乱  而 在 全国 范围 内会 有 超过 89000 名 警察 值班  
 但 迈克尔 同时 表示  现在 仍然 不 清楚 是否 会 有 类似 于 上周末 规模 的  黄马甲  们 上街 示威抗议  因此 本周 卢浮宫  埃菲尔铁塔 等 一些 景点 将 正常 开放  
 　 　 根据 民调 机构 Odoxa 最新 公布 的 调查 结果显示  目前 有 54 的 民众 支持 继续 抗议  这一 数字 相较 于 两周 之前 下降 了 近 二十个 百分点  尤其 在 上周 发生 了 斯特拉斯堡 枪击 事件 之后  一部分 人 开始 选择 支持 政府  
 　 　 但 15 日  黄马甲  运动 仍 将 持续  一名  黄马甲  运动 的 支持者 在 其 个人 社交 媒体 上 写 到   现在 我们 反而 比 以往 任何 时候 更 需要 将 这个 运动 扩大 影响   根据 社交 媒体  脸谱  网上 的 活动 统计 显示  已经 有 超过 24000 人 报名 了 15 日 在 巴黎 香榭丽舍大街 的 抗议 活动  另外 还有 36000 人 计划 在 巴黎 其他 地方 参与 抗议  
 　 　 目前  香榭丽舍大街 上 的 商家 对 游客 数量 的 大幅度 下降 深表 担忧  据 法新社 14 日 报道  几个 星期 以来 在 香榭丽舍大街 几乎 看不到 游客  尤其 是 外国游客  
 　 　 一个 在 香榭丽舍大街 向 游人 出售 纪念品 的 商店 雇员 在 接受 媒体 采访 时 表示   现在 附近 几乎 没有 任何 游客  到处 空空如也  人们 害怕 出门   自从  黄马甲  运动 以来  香榭丽舍大街 附近 的 旅馆 预订 比例 也 已经 下降 了 50  
 　 　 香榭丽舍大街 目前 也 已 成为 各国 驻 法国 使领馆 提醒 谨慎 前往 的 地区  据 中国 驻 法国 大使馆 15 日 发布 信息  本 周六  法国 黄马甲 运动 将 再次 在 巴黎 和 外地 发起 示威抗议 活动  驻 法国 使馆 在 此 提醒 在 法 中国 公民  时刻 关注 有关 新闻动态  提高 安全 防范 意识  谨慎 前往 香榭丽舍大街 及 有关 城市 市中心  商业区 等 区域  避免 发生 意外事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 根据 民调 机构 Odoxa 最新 公布 的 调查 结果显示  目前 有 54 的 民众 支持 继续 抗议  这一 数字 相较 于 两周 之前 下降 了 近 二十个 百分点  尤其 在 上周 发生 了 斯特拉斯堡 枪击 事件 之后  一部分 人 开始 选择 支持 政府  
 　 　 但 15 日  黄马甲  运动 仍 将 持续  一名  黄马甲  运动 的 支持者 在 其 个人 社交 媒体 上 写 到   现在 我们 反而 比 以往 任何 时候 更 需要 将 这个 运动 扩大 影响   根据 社交 媒体  脸谱  网上 的 活动 统计 显示  已经 有 超过 24000 人 报名 了 15 日 在 巴黎 香榭丽舍大街 的 抗议 活动  另外 还有 36000 人 计划 在 巴黎 其他 地方 参与 抗议  
 　 　 目前  香榭丽舍大街 上 的 商家 对 游客 数量 的 大幅度 下降 深表 担忧  据 法新社 14 日 报道  几个 星期 以来 在 香榭丽舍大街 几乎 看不到 游客  尤其 是 外国游客  
 　 　 一个 在 香榭丽舍大街 向 游人 出售 纪念品 的 商店 雇员 在 接受 媒体 采访 时 表示   现在 附近 几乎 没有 任何 游客  到处 空空如也  人们 害怕 出门   自从  黄马甲  运动 以来  香榭丽舍大街 附近 的 旅馆 预订 比例 也 已经 下降 了 50  
 　 　 香榭丽舍大街 目前 也 已 成为 各国 驻 法国 使领馆 提醒 谨慎 前往 的 地区  据 中国 驻 法国 大使馆 15 日 发布 信息  本 周六  法国 黄马甲 运动 将 再次 在 巴黎 和 外地 发起 示威抗议 活动  驻 法国 使馆 在 此 提醒 在 法 中国 公民  时刻 关注 有关 新闻动态  提高 安全 防范 意识  谨慎 前往 香榭丽舍大街 及 有关 城市 市中心  商业区 等 区域  避免 发生 意外事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 但 15 日  黄马甲  运动 仍 将 持续  一名  黄马甲  运动 的 支持者 在 其 个人 社交 媒体 上 写 到   现在 我们 反而 比 以往 任何 时候 更 需要 将 这个 运动 扩大 影响   根据 社交 媒体  脸谱  网上 的 活动 统计 显示  已经 有 超过 24000 人 报名 了 15 日 在 巴黎 香榭丽舍大街 的 抗议 活动  另外 还有 36000 人 计划 在 巴黎 其他 地方 参与 抗议  
 　 　 目前  香榭丽舍大街 上 的 商家 对 游客 数量 的 大幅度 下降 深表 担忧  据 法新社 14 日 报道  几个 星期 以来 在 香榭丽舍大街 几乎 看不到 游客  尤其 是 外国游客  
 　 　 一个 在 香榭丽舍大街 向 游人 出售 纪念品 的 商店 雇员 在 接受 媒体 采访 时 表示   现在 附近 几乎 没有 任何 游客  到处 空空如也  人们 害怕 出门   自从  黄马甲  运动 以来  香榭丽舍大街 附近 的 旅馆 预订 比例 也 已经 下降 了 50  
 　 　 香榭丽舍大街 目前 也 已 成为 各国 驻 法国 使领馆 提醒 谨慎 前往 的 地区  据 中国 驻 法国 大使馆 15 日 发布 信息  本 周六  法国 黄马甲 运动 将 再次 在 巴黎 和 外地 发起 示威抗议 活动  驻 法国 使馆 在 此 提醒 在 法 中国 公民  时刻 关注 有关 新闻动态  提高 安全 防范 意识  谨慎 前往 香榭丽舍大街 及 有关 城市 市中心  商业区 等 区域  避免 发生 意外事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 目前  香榭丽舍大街 上 的 商家 对 游客 数量 的 大幅度 下降 深表 担忧  据 法新社 14 日 报道  几个 星期 以来 在 香榭丽舍大街 几乎 看不到 游客  尤其 是 外国游客  
 　 　 一个 在 香榭丽舍大街 向 游人 出售 纪念品 的 商店 雇员 在 接受 媒体 采访 时 表示   现在 附近 几乎 没有 任何 游客  到处 空空如也  人们 害怕 出门   自从  黄马甲  运动 以来  香榭丽舍大街 附近 的 旅馆 预订 比例 也 已经 下降 了 50  
 　 　 香榭丽舍大街 目前 也 已 成为 各国 驻 法国 使领馆 提醒 谨慎 前往 的 地区  据 中国 驻 法国 大使馆 15 日 发布 信息  本 周六  法国 黄马甲 运动 将 再次 在 巴黎 和 外地 发起 示威抗议 活动  驻 法国 使馆 在 此 提醒 在 法 中国 公民  时刻 关注 有关 新闻动态  提高 安全 防范 意识  谨慎 前往 香榭丽舍大街 及 有关 城市 市中心  商业区 等 区域  避免 发生 意外事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 一个 在 香榭丽舍大街 向 游人 出售 纪念品 的 商店 雇员 在 接受 媒体 采访 时 表示   现在 附近 几乎 没有 任何 游客  到处 空空如也  人们 害怕 出门   自从  黄马甲  运动 以来  香榭丽舍大街 附近 的 旅馆 预订 比例 也 已经 下降 了 50  
 　 　 香榭丽舍大街 目前 也 已 成为 各国 驻 法国 使领馆 提醒 谨慎 前往 的 地区  据 中国 驻 法国 大使馆 15 日 发布 信息  本 周六  法国 黄马甲 运动 将 再次 在 巴黎 和 外地 发起 示威抗议 活动  驻 法国 使馆 在 此 提醒 在 法 中国 公民  时刻 关注 有关 新闻动态  提高 安全 防范 意识  谨慎 前往 香榭丽舍大街 及 有关 城市 市中心  商业区 等 区域  避免 发生 意外事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 香榭丽舍大街 目前 也 已 成为 各国 驻 法国 使领馆 提醒 谨慎 前往 的 地区  据 中国 驻 法国 大使馆 15 日 发布 信息  本 周六  法国 黄马甲 运动 将 再次 在 巴黎 和 外地 发起 示威抗议 活动  驻 法国 使馆 在 此 提醒 在 法 中国 公民  时刻 关注 有关 新闻动态  提高 安全 防范 意识  谨慎 前往 香榭丽舍大街 及 有关 城市 市中心  商业区 等 区域  避免 发生 意外事件  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2018-12-29" id="huanqiu_61" keywords="度假,运动,黄马甲,马克龙,官邸,围攻" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13924650.html" title="“黄马甲”运动没完！马克龙度假官邸差点被围攻">
 27 日  抗议者 聚集 在 马克龙 度假 官邸 布雷 冈松堡   今日 俄罗斯 网  
 海外 网 12 月 29 日电   法国 的  黄马甲  运动 已经 持续 数周  虽然 总统 马克龙 已经 宣布 放弃 上调 燃油税  并 在 多项 社会 热点问题 上 做出 让步 和 承诺  但 并 没有 平息 抗议 浪潮  反对 马克龙 的 民众 普遍认为 政府 与 民众 面临 的 很多 问题 脱节  当地 时间 27 日  一波  黄马甲  运动 抗议者 聚集 在 总统 度假 官邸 布雷 冈松堡  准备 对 其 发起 袭击  
 
 抗议者 聚集 在 布雷 冈松堡 周围  试图 袭击 城堡   今日 俄罗斯 网  
 据 今日 俄罗斯 网 援引 法新社 报道  大约 40 名 抗议者 聚集 在 布雷 冈松堡 周围  试图 对 城堡 发起 袭击  随后 赶到 的 警方 将 其 拦下 才 避免 了 这次 袭击  但 其中 一些 抗议者 表示  他们 还会 再次 对 城堡 进行 袭击  当地 市长 弗朗索瓦  Francois   Arizzi  说   太 疯狂 了  人们 如果 想要 更 多 的 民主  应该 从 尊重 他人 的 财产 开始   
 
 法国 总统 马克龙  视觉 中国  
 报道 称  目前 尚 不 清楚 马克龙 是否 真的 在 邸 布雷 冈松堡 中  但 从 理论 上 来说  马克龙 应该 不 在 城堡 当中  不过  马克龙 也 拒绝 向 外界 透露 自己 和 妻子 将会 在 哪里 度过 圣诞 假期  另据 法国 媒体报道  马克龙 此前 还 取消 了 原定 在 比利牛斯 山 滑雪 的 计划  
 布雷 冈松堡 位于 法国 南部 瓦尔 省 地中海 沿岸  曾 是 法国 南部 的 军事 要塞  从 1969 年 入主 爱丽舍宫 的 法国 第二任 总统 蓬皮杜 开始  这里 就 成为 法国 总统 避暑 官邸  享受  夏宫  的 美誉  8 月  马克龙 夫妇 还 前往 布雷 冈松堡 度假  
 
  黄马甲  运动 者 从 11 月 17 日起 开始 走上 全 法国 的 街头 抗议   法新社  
  黄马甲  运动 者 从 11 月 17 日起 开始 走上 全 法国 的 街头 抗议  他们 最初 的 要求 是 降低 石油价格  随后 又 提出 了 其它 要求  期间 还 爆发 多 起 抗议者 与 警察 的 冲突  法国 警方 已经 拘捕 至少 200 人  24 日  马克龙 向 民众 发出 呼吁 称 已经 到 了 国家 应该 有序  安宁 和 团结一致 的 时候 了  必须 消除 现有 的 分歧   海外 网   魏雪巍 </text>
    <text date="2018-12-15" id="huanqiu_62" keywords="维安,法国,示威,周末,第五个,数万," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13812164.html" title="法国“黄马甲”运动迎第五个周末 数万警力维安">中新网 12 月 15 日电   综合 报道  15 日  席卷 法国 的  黄马甲  运动 将 迎来 第五个 周末  示威抗议 的 情况 引发 关注  尽管 法国 总统 马克龙 已 宣布 一系列  降温  措施  但 安保 单位 仍会 在 全国 各地 部署 数万 警力  其中 8000 人 将 在 巴黎  
 
 资料 图  当地 时间 12 月 8 日  巴黎 发生 新一轮 大规模 示威  中新社 记者   李洋   摄 
 巴黎市 警察局 局长 德勒 普埃什 14 日 接受 当地 电台 访问 时说  警方 仍 警惕 可能 有 暴力 分子 利用 示威 滋事  因此 会 继续 派出 镇暴 队 在 凯旋门 等 地标 建筑 一带 驻守  也 会 做好 预防措施  避免 示威者 接近 总统府  
 他 说  虽然 一般 预料 本 周末 的 示威 规模 会 缩小  但 警方 仍 必须 做 最坏 的 打算  并 为此 做好 万全 的 准备  
 报道 表示  具有 象征意义 的 巴黎 香榭丽舍大街 将 继续 是 黄背心 示威抗议 的 地点  香 街上 的 商家 对 游客 数量 的 大幅度 下降 深表 担忧  
 　 　 在 法国 发生 连续 多周 的 游行 和 暴力 示威 后  法国政府 做出 让步  于 5 日 确认 放弃 燃油税 上调 计划  希望 能够 平息 示威者 的 不满  10 日  马克龙 又 宣布 上调 最低工资 标准  对 加班 期间 所获 薪酬 免税 等 一系列 增加 福利 的 措施  以 平息 法国 民众 的 不满情绪  凝聚 民心 走出 危机  
 　 　 11 日  法国 东部 城市 斯特拉斯堡 发生 枪击案  法国 多数 政党 甚至  黄背心  内部 都 已 出现  停止 示威  的 呼声  但 媒体报道 称  示威抗议 活动 仍 将 举行  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 在 法国 发生 连续 多周 的 游行 和 暴力 示威 后  法国政府 做出 让步  于 5 日 确认 放弃 燃油税 上调 计划  希望 能够 平息 示威者 的 不满  10 日  马克龙 又 宣布 上调 最低工资 标准  对 加班 期间 所获 薪酬 免税 等 一系列 增加 福利 的 措施  以 平息 法国 民众 的 不满情绪  凝聚 民心 走出 危机  
 　 　 11 日  法国 东部 城市 斯特拉斯堡 发生 枪击案  法国 多数 政党 甚至  黄背心  内部 都 已 出现  停止 示威  的 呼声  但 媒体报道 称  示威抗议 活动 仍 将 举行  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 11 日  法国 东部 城市 斯特拉斯堡 发生 枪击案  法国 多数 政党 甚至  黄背心  内部 都 已 出现  停止 示威  的 呼声  但 媒体报道 称  示威抗议 活动 仍 将 举行  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2018-12-07" id="huanqiu_63" keywords="“黄马甲”,抗议" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13740574.html" title="“黄马甲”抗议继续 又有140多人在法国被警方拘留">
  环球网 综合 报道  据 法国 电台  France   Info  报道  法国 警方 在 巴黎 西部 伊夫 林省 一所 教育 机构 附近 拘留 了 140 多名 示威者  
 俄罗斯 卫星 通讯社 12 月 6 日 报道  在 芒 特拉 若 利市 一所 教育 机构 附近 示威 的 146 人 被 拘留  
 法国 电台  France   Info  称  2 台停 在 以 作家 安托万  德  圣 埃克 絮 佩里 的 名字 命名 的 教育 机构 附近 的 汽车 被 点燃 后  警方 展开 了 逮捕 行动  抗议者 和 警察 之间 还 发生 了 冲突  
 法国 计划 从 2019 年 1 月 1 日起 提高 燃油税  随后 汽油价格 将 上涨  因此 被 激怒 的 民众 11 月 17 日起 开始 在 全国 各地 举行 抗议 活动  抗议 运动 被 称为  黄马甲   因 司机 的 主要 标志   黄色 反光 外衣 命名  
 　 　 降低 汽油价格 是  黄马甲  的 主要 诉求  但 随后 运动 参与者 称  他们 反对 该国 实施 的 所有 新税  抗议 活动 同时 伴随 着 示威者 与 警察 的 冲突  洗劫 和 汽车 纵火  商店 和 银行 遭到 破坏  抗议 期间 有 4 人 死亡  数百人 受伤  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 降低 汽油价格 是  黄马甲  的 主要 诉求  但 随后 运动 参与者 称  他们 反对 该国 实施 的 所有 新税  抗议 活动 同时 伴随 着 示威者 与 警察 的 冲突  洗劫 和 汽车 纵火  商店 和 银行 遭到 破坏  抗议 期间 有 4 人 死亡  数百人 受伤  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-22" id="huanqiu_64" keywords="义乌,黄马甲,卖断货,法国,“黄背心”,要蔓延" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13868907.html" title="义乌黄马甲卖断货，法国“黄背心”要蔓延？假的！">
  义乌 国际商贸 城中 的 反光 马甲  谢隽摄  
  环球时报 记者   白云 怡   谢隽  义乌 成 国际形势 预测 基地  近日 互联网 上 有 消息 称  法国 的  黄背心  运动 仍 有 蔓延 趋势  理由 是 浙江 义乌 的 反光 黄马甲 快 卖断 货 了  然而 据  环球时报  记者 实地 走访调查  义乌 虽然 出售 大量  黄背心   但 其 销量 并 没有 明显 变化  与 法国 的  需求  更是 关系不大  
 网络 消息 说   义乌 大 数据  显示 黄背心 销售 旺盛  除了 法国 订单  还有 来自 瑞典  瑞士 和 捷克 等国 的 订单  19 日   环球时报  记者 走访 义乌 国际 商贸城  在 该 商城 二 区  的确 有 很多 店铺 售卖 法国 游行 示威者 所 穿 的 反光 马甲  很多 甚至 就 摆在 店铺 门口  然而  与 想象 中 众人 抢购 的 场面 不同  这些 店面 都 十分 冷清  客人 并不多  记者 向 多名 销售 反光 马甲 的 老板 询问 近期 销量 是否 上涨  得到 的 答案 格外 一致  没有  
 一名 老板 告诉  环球时报   最近 其实 是 反光 马甲 销售 淡季  无论是 外国 客人 还是 中国 客人  基本 没 人 咨询  一家 名为  怡雯轩  的 店铺 负责人 许先生 说  最近 几周 只有 几名 海外 顾客 询问 黄马甲 的 情况  且 最终 都 没有 下 任何 订单  他 告诉 记者  今年 下半年 黄马甲 的 销量 比 上半年 略 好  但 仍 不如 去年同期  当时  为 迎接 俄罗斯 世界杯 而 产生 的 订单 推动 了 销量  
 随后  记者 联系 到 在 义乌 周边 的 武义县 经营 反光 背心 生产厂 的 资深 业内人士 张 先生  他 告诉  环球时报   上述 网络 信息 是 一条 不折不扣 的 谣言  张 先生 说  首先  义乌 市场 上 的 反光 马甲 走  低端 路线   大多 销往 中东 而 非 质量标准 更 高 的 欧盟  绝大多数 销往 法国 和 其他 欧盟 国家 的 马甲 来自 专注 中 高端 市场 的 武义  其次  张 先生 表示  他 的 企业 今年 对 欧盟 的 马甲 销量 与 去年 持平  但 武义 对欧 整体 销量 呈 下滑 趋势  没有  卖光   脱销  等 情况   今年  一些  比  我们 更 下游 的 工厂 都 没 接到 太 多 订单   他 坦率地 告诉  环球时报   他 认为 这 是因为 最近 欧盟 对  中国 制造  的 排斥 力度 比 往年 更大  更 直接  此外  张 先生 还 告诉 记者  以 目前 法国  黄背心  运动 的 规模  反光 马甲 的 需求量 仅 占 总数 很小 的 一部分  无法 由 订单数 变化 做出 判断  另外  从 一般 的 外贸 操作 流程 看  若 市场 出现 类似 紧急 需求  无法 通过 临时  下 订单  解决问题  因此  不会 出现  瑞典  捷克 和 瑞士 的 订单 不断 过来  这种 情况  
 　 　 虽然 此次 义乌 并未 成功 预测  黄背心  运动 趋势  但 当地 商家 的确 曾 通过 竞选 宣传品 的 销售量  提前 半年 预测出 2016 年 美国 大选 结果  义乌 是否 真能 成为  国际形势 预测 基地   或许 还 需下 一次 国际 大事 检验  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 虽然 此次 义乌 并未 成功 预测  黄背心  运动 趋势  但 当地 商家 的确 曾 通过 竞选 宣传品 的 销售量  提前 半年 预测出 2016 年 美国 大选 结果  义乌 是否 真能 成为  国际形势 预测 基地   或许 还 需下 一次 国际 大事 检验  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经  环球时报  书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-04" id="huanqiu_65" keywords="剧情反转？法国警察摘头盔示好," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13717774.html" title="剧情反转？法国警察摘头盔示好 &quot;黄马甲&quot;齐声鼓掌">
 在 与  黄马甲  抗议 人群 的 对峙 中  法国 警察 纷纷 摘下 头盔   图源  视频 截图  
 海外 网 12 月 4 日电   近日  法国 因  黄马甲  示威游行 引发 暴乱  造成 多人 死亡  数百名 防暴警察 和 示威者 受伤  在 全法 陷入 混乱 之 时  一段 感人 视频 走红 网络  
 
 警察 摘下 头盔  图源  视频 截图  
 据 今日 俄罗斯 报道  这 段 视频 画面 显示  在 法国 西南部 的 波城  正当 示威者 威胁 要 攻占 波城 市政厅 时  十几名 法国 警察 在 上 百名 身着 黄马甲 的 示威者 面前 纷纷 脱 下 头盔  
 
 示威者 们 挥舞 旗帜  为 警察 鼓掌   图源  视频 截图  
 而 另一边 的 示威者 们 则 开始 向 警察 鼓掌  还 齐声高唱 法国 国歌  马赛曲   感谢 警察 做出 的 和平 姿态  随后  示威者 们 安静 地散 去  这 段 视频 在 推特上 被 法国 网友 疯转  
 
 有 法国 网友 为 警察 的 这 一 行为 喝彩  并 对 他们 表示 尊敬  
 
 有 网友 评论  躲 在 头盔 后面 时  这些 警察 代表 人民 不再 支持 的 权力  脱 下 头盔 时  他们 也 是 人民  
 近 三周 来  法国 多地 爆发 大规模 示威游行 活动  抗议者 穿着  马克龙 下台  的 黄色 荧光 马甲  反对 法国政府 加 燃油税  据 法新社 最新 报道  在  黄马甲  的 抗议 浪潮 之下  来自 法国政府 的 消息人士 称  总理 爱德华  菲利普 将 宣布 暂停 提高 燃油税  
 据 路透社 报道  这场  黄马甲  抗议 活动 始于 反对 提高 燃油税 的 示威游行  但 现在 已 扩大 至 持续 数周 的 内乱  这是 法国 多年 来 最 严重 的 一次 骚乱  抗议 活动 蔓延 至 法国 各地  目前 已经 导致 3 人 死亡  数百人 受伤   海外 网  梁毅 </text>
    <text date="2018-12-10" id="huanqiu_66" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13769847.html" title="“黄马甲”抗议成骚乱，法国盯上俄罗斯：调查是否存在干涉行为"> 环球网 报道   实习 记者   任 艳阳  据 美国 彭博 新闻社 12 月 9 日 报道  在 有 报道 称 与 莫斯科 有关 的 社交 媒体 账户 越来越 多地 关注  黄背心  运动 后  法国 展开 了 对 俄罗斯 是否 已 干涉 该 抗议 活动 的 相关 调查  
 美国 负责 监督 亲 克里姆林宫 活动 的 无党派 组织  安全 民主联盟  称  约 有 600 个 主要 宣扬 克里姆林宫 观点 的 推特 账户 近期 关注 法国  频繁 使用  黄色 背心  运动 的 法文 名 标签  法国 外交部长 让  伊夫  勒德 里昂 9 日 在 接受 RTL 的 电台 采访 时说  法国 安全部门 正在 调查 这一 情况  
 俄罗斯 曾 因 使用 社交 媒体 干预 美国 及其 它 国家 和 地区 的 选举 而广受 批评  2017 年  它 试图 利用 虚假 新闻报道 和 网络攻击 来 削弱 法国 总统 伊曼纽尔  马克龙 的 竞选 势力  最后 以 失败 告终  但 与 俄 有关 的 网站 还是 发布 了 有关 警察 哗变 以及 警察 支持 抗议 活动 的 可疑 报道  
  调查 正在 进行 中     勒德 里昂 说   在 调查结果 出来 之前  我 不会 发表 评论   
 　 　 报道 说  上述 组织 监控 的 这些 推特 帐户 大多数 情况 下 只 关注 英国 或 美国 的 新闻  但 它 驻 华盛顿 的 社交 媒体 分析师 布雷特  谢弗 发现  它们 近期 对  黄背心  运动 的 高度 关注  至少 已 持续 一周 或 接近 一周   这是 一种 强烈 的 迹象  显示 这些 法国 外 的  观众  乐于 看到 冲突 加剧  
 　 　 报道 称  克里姆林宫 支持 的 虚假 宣传 运动 试图 让 法国 在 西方 国家 中 失去 信任  表明 这个 自由民主 国家 正在 衰落  但 所传 法国 警察 支持 抗议者 等 消息 似乎 没有 事实 依据  相关 推文 材料 大多 来自 Sputnik 卫星 通讯社  RT 电视台 网站 和 Ruptly 视频 通讯社 等 俄罗斯 国家 媒体  后者 密切 关注 法国 的 这次 危机  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 报道 说  上述 组织 监控 的 这些 推特 帐户 大多数 情况 下 只 关注 英国 或 美国 的 新闻  但 它 驻 华盛顿 的 社交 媒体 分析师 布雷特  谢弗 发现  它们 近期 对  黄背心  运动 的 高度 关注  至少 已 持续 一周 或 接近 一周   这是 一种 强烈 的 迹象  显示 这些 法国 外 的  观众  乐于 看到 冲突 加剧  
 　 　 报道 称  克里姆林宫 支持 的 虚假 宣传 运动 试图 让 法国 在 西方 国家 中 失去 信任  表明 这个 自由民主 国家 正在 衰落  但 所传 法国 警察 支持 抗议者 等 消息 似乎 没有 事实 依据  相关 推文 材料 大多 来自 Sputnik 卫星 通讯社  RT 电视台 网站 和 Ruptly 视频 通讯社 等 俄罗斯 国家 媒体  后者 密切 关注 法国 的 这次 危机  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 报道 称  克里姆林宫 支持 的 虚假 宣传 运动 试图 让 法国 在 西方 国家 中 失去 信任  表明 这个 自由民主 国家 正在 衰落  但 所传 法国 警察 支持 抗议者 等 消息 似乎 没有 事实 依据  相关 推文 材料 大多 来自 Sputnik 卫星 通讯社  RT 电视台 网站 和 Ruptly 视频 通讯社 等 俄罗斯 国家 媒体  后者 密切 关注 法国 的 这次 危机  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2018-12-11" id="huanqiu_67" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13776334.html" title="法国“黄马甲”运动：总统讲话强调不容忍暴力行为"> 环球网 报道   记者   王莉兰  法国  欧洲 时报  12 月 10 日 报道 称  法国 当地 时间 12 月 10 日 晚间  法国 总统 马克龙 发表 了 万众瞩目 的 电视讲话  他 先是 强调 不 容忍 暴力行为  随后 叙述 法国 社会 问题 由来已久  并 公布 了 满足 不少  黄衫  诉求 的 具体措施  如 提高 最低工资 等   最后 以  一切 为了 民众  作 结语  结束 了 为 时 13 分钟 的 讲话  
 据 报道  马克龙 首先 称 暴力行为 不会 被 容忍  他 表示   人们 的 正当 诉求 中 混入 了 一系列 不可 接受 的 暴力行动  我 想 从 一 开始 就 申明  这些 暴力行为 绝不会 被 容忍   他称 不会 将  黄马甲  抗议者 与 上述 暴力 示威者 划等号  并 强调 由 燃油税 引发 的 社会 问题 实际上 是 更 深层次 的 问题  他 强调 目前 法国人 面临 的 社会 问题 由来已久  而  这种 更 深层 的 愤怒 也 可能 是 我们 的 机遇   
 马克龙 摆 出  认错  的 态度  承认 自己 的确  可能 使人 产生 他 不 关心 工薪阶层 的 错觉   并 举例 表示 理解 不少 民众  如  早出晚归 职员   的 愤怒  似乎 在 明确 与  不知 民间 疾苦  的 标签 划清界线  例如  他 表示 理解 那些  没有 正常 生活  无力 找 看护  每 月底 捉襟见肘  没有 希望 的 单身 或 离婚 母亲  的 愤怒  理解 那些  一生 都 在 工作  经常 要 靠 孩子 救济 的 低收入 退休者  的 愤怒  
 报道 指出  马克龙 还 针对 自己 过往 的 争议 言论 做出 说明  他称   当然  我们 未能 提供 一个 解决方案  我 对此 负有责任   我 的 一些 话 伤害 了 你们 中 的 一些 人   他 随后 宣布 了 具体措施  
 　 　 法国 公务 部门 事务 国务秘书 杜索 普特  Olivier   Dussopt  随后 在 BFMTV 电视台 节目 中 表示  马克龙 宣布 的 措施 大约 需 耗资 80 到 100 亿 欧元  约合 人民币 78485 亿元   由此 引出 是否 能够 遵守 欧元区 稳定 公约 有关 财政赤字 不能 超过 3  规定 的 话题  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 法国 公务 部门 事务 国务秘书 杜索 普特  Olivier   Dussopt  随后 在 BFMTV 电视台 节目 中 表示  马克龙 宣布 的 措施 大约 需 耗资 80 到 100 亿 欧元  约合 人民币 78485 亿元   由此 引出 是否 能够 遵守 欧元区 稳定 公约 有关 财政赤字 不能 超过 3  规定 的 话题  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 版权 作品  未经 环球网 Huanqiu  com 书面 授权  严禁 转载  违者 将 被 追究 法律责任 </text>
    <text date="2019-02-14" id="huanqiu_68" keywords="公投,全民,法国,数日,马甲,法比尤斯" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14308667.html" title="用公投化解&quot;黄马甲&quot;危机？ 法国或在数日内决定">
 马克龙 和 法比尤斯  图  法媒  
 海外 网 2 月 14 日电   法国 宪法 委员会 主席 法比尤斯 13 日 表示  只要 尽快 着手 准备  在 今年 5 月 26 日 欧洲议会 选举 投票 日 这 一天 同时 举行 修宪 议题 的 全民 公投   在技术上  可以 实现  有关 决定 将 在 数日 内 作出  
 为 走出  黄马甲  运动 引发 的 社会 危机  法国政府 提出 的 解决方案 之一 就是 举行 全民 公投  将 宪法 改革 的 问题 交由 全民 表决  并 为 总统 马克龙 发起 的  公民 大辩论  收官  
 法比尤斯 13 日 在 接受 卢森堡 广播电视 公司  RTL  采访 时 表示  举行 全民 公投 需要 一系列 准备 措施  包括 必要 的 物质条件 等  相关 决定 将 在 数日 内 作出  
 法比尤斯 解释 说  根据 宪法  全民 公投 不得 讨论 泛泛 的 议题  而 应该 就 具体 法案 进行 表决  例如  全体 法国 公民 可 就 涉及 公共部门 的 组织 架构 或者 经济  社会  环境 改革 等 主题 的 法案 表达意见  
 　 　 法国政府 设想 的 修宪 计划 包括 减少 议员 人数  限制 兼职 数量 等 内容  但 就 宪改 问题 进行 全民 公投 的 想法 遭到 反对党 和 部分 执政党 成员 的 抵制  
 　 　 法国 国际广播电台 引述 一位 马克龙 前 顾问 的话 说  通过 全民 公投 安抚  黄马甲  的 办法 不见得 会 奏效  在 街头 抗争 的 人 不会 接受 国家 自上而下 推动 的 做法  
 　 　 此外  全民 公投 的 内容 和 时机 也 受到 反对者 的 质疑  该 消息人士 表示  仅 就 机构 性 改革 的 议题 举行 全民 公投 将 是 一个  错误   民众 关心 的 是  财税 公平  问题  而 非 减少 议员 人数  
 　 　 关于 举行 公投 的 时机  法国国民议会 议长 费朗 曾 公开 表示  与 欧洲议会 选举 同期 进行 表决 不是 一个  好 主意   执政党 人士 认为  如果 将 欧洲议会 选举 操作 成本 国 议题 的 投票  只会 让 右翼 和 极右翼 坐收渔利  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 法国政府 设想 的 修宪 计划 包括 减少 议员 人数  限制 兼职 数量 等 内容  但 就 宪改 问题 进行 全民 公投 的 想法 遭到 反对党 和 部分 执政党 成员 的 抵制  
 　 　 法国 国际广播电台 引述 一位 马克龙 前 顾问 的话 说  通过 全民 公投 安抚  黄马甲  的 办法 不见得 会 奏效  在 街头 抗争 的 人 不会 接受 国家 自上而下 推动 的 做法  
 　 　 此外  全民 公投 的 内容 和 时机 也 受到 反对者 的 质疑  该 消息人士 表示  仅 就 机构 性 改革 的 议题 举行 全民 公投 将 是 一个  错误   民众 关心 的 是  财税 公平  问题  而 非 减少 议员 人数  
 　 　 关于 举行 公投 的 时机  法国国民议会 议长 费朗 曾 公开 表示  与 欧洲议会 选举 同期 进行 表决 不是 一个  好 主意   执政党 人士 认为  如果 将 欧洲议会 选举 操作 成本 国 议题 的 投票  只会 让 右翼 和 极右翼 坐收渔利  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 法国 国际广播电台 引述 一位 马克龙 前 顾问 的话 说  通过 全民 公投 安抚  黄马甲  的 办法 不见得 会 奏效  在 街头 抗争 的 人 不会 接受 国家 自上而下 推动 的 做法  
 　 　 此外  全民 公投 的 内容 和 时机 也 受到 反对者 的 质疑  该 消息人士 表示  仅 就 机构 性 改革 的 议题 举行 全民 公投 将 是 一个  错误   民众 关心 的 是  财税 公平  问题  而 非 减少 议员 人数  
 　 　 关于 举行 公投 的 时机  法国国民议会 议长 费朗 曾 公开 表示  与 欧洲议会 选举 同期 进行 表决 不是 一个  好 主意   执政党 人士 认为  如果 将 欧洲议会 选举 操作 成本 国 议题 的 投票  只会 让 右翼 和 极右翼 坐收渔利  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 此外  全民 公投 的 内容 和 时机 也 受到 反对者 的 质疑  该 消息人士 表示  仅 就 机构 性 改革 的 议题 举行 全民 公投 将 是 一个  错误   民众 关心 的 是  财税 公平  问题  而 非 减少 议员 人数  
 　 　 关于 举行 公投 的 时机  法国国民议会 议长 费朗 曾 公开 表示  与 欧洲议会 选举 同期 进行 表决 不是 一个  好 主意   执政党 人士 认为  如果 将 欧洲议会 选举 操作 成本 国 议题 的 投票  只会 让 右翼 和 极右翼 坐收渔利  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 关于 举行 公投 的 时机  法国国民议会 议长 费朗 曾 公开 表示  与 欧洲议会 选举 同期 进行 表决 不是 一个  好 主意   执政党 人士 认为  如果 将 欧洲议会 选举 操作 成本 国 议题 的 投票  只会 让 右翼 和 极右翼 坐收渔利  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-02-17" id="huanqiu_69" keywords="黄马甲,法国" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14332659.html" title="法国&quot;黄马甲&quot;运动已三个月 第14轮抗议愈现疲态">
 16 日 法国  黄马甲  运动 掀起 第 14 轮 示威   图源  路透社  
 当地 时间 2 月 16 日  法国  黄马甲  运动 掀起 第 14 轮 示威  据 警方 统计  全法 示威者 达 415 万人  少于 上 周六 的 514 万人  但  黄马甲  方面 称  本周 示威者 有 10 余万  上周 人数 超过 11 万  无论如何  参与者 都 呈现 下降 趋势  
 据 法国  巴黎 人报  报道  根据 警方 的 数据 巴黎 地区 约 有 5000 名  黄马甲  上街 游行  总体 比较 平静  示威者 在 10 余辆 流动 警车 监督 下  早晨 在 香榭丽舍大街 集结  11 时许  星形 广场 一带 交通 中断  下午 14 时后  巴黎圣母院 附近 发生冲突  傍晚  一些 示威者 试图 前往 香榭丽舍大街  被 数十辆 执法 卡车 拦截  26 名 抗议者 遭 质询  
 在 波尔多  约 4000 名 示威者 上街 抗议  下午 晚些时候  市中心 的 佩贝朗 广场 发生冲突  图卢兹 的 示威者 也 有 约 4000 人  南 特约 有 1600 人 参加 抗议  里昂 上千人 聚集 在 市中心  还有 抗议者 封锁 了 高速公路  里尔 超过 1000 名 示威者 上街  并 高呼  马克龙 辞职  等 口号  鲁昂 一名 司机 撞倒 至少 三名 行人  稍后 自首  马赛  尼斯  拉罗 谢尔  圣艾蒂安  布雷斯 堡 等 外省 城市 皆 有 不同 程度 的 抗议  
 　 　 在 勒芒  执政党  共和 前进  国会议员 达米 恩  比舍 罗 的 办公室 遭 洗劫  约 10 名 暴徒 打破 办公室 的 门窗  推翻 家具  摧毁 电脑设备   我们 从未见过 如此 程度 的 暴力   这位 议员 表示  他 收到 了 来自 各 政治派别 的 同事 发来 支持 信息  
 　 　  黄马甲  运动 从 去年 11 月 17 日 延续 至今  每个 周六 上街 游行 抗议  期间 暴力行为 多发  但 运动 愈见 零散  也 不乏 越来越 普遍 的 厌倦   黄马甲  运动 的 一些 带头 者 由此 宣布  第 14 轮 抗议 将 不仅 限于 周六  而 要 在 周日 继续 采取 不同 的 口号 和 行动  呼吁  所有人 到 巴黎 参加 黄色 周日   而 2 月 17 日 周日  正是  黄马甲  运动 整整 三个 月  
 　 　 法国  全国 大辩论  也 已 进行 一个月  根据 BFM 电视台 委托 埃拉 波 民调 所 进行 的 最新 调查  56 的 受访者 认为  黄马甲  运动 应该 停止  64 的 受访者 认为 抗议 已经 背离  黄马甲  运动 的 最初 诉求   海外 网  法国   鲁佳  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 在 勒芒  执政党  共和 前进  国会议员 达米 恩  比舍 罗 的 办公室 遭 洗劫  约 10 名 暴徒 打破 办公室 的 门窗  推翻 家具  摧毁 电脑设备   我们 从未见过 如此 程度 的 暴力   这位 议员 表示  他 收到 了 来自 各 政治派别 的 同事 发来 支持 信息  
 　 　  黄马甲  运动 从 去年 11 月 17 日 延续 至今  每个 周六 上街 游行 抗议  期间 暴力行为 多发  但 运动 愈见 零散  也 不乏 越来越 普遍 的 厌倦   黄马甲  运动 的 一些 带头 者 由此 宣布  第 14 轮 抗议 将 不仅 限于 周六  而 要 在 周日 继续 采取 不同 的 口号 和 行动  呼吁  所有人 到 巴黎 参加 黄色 周日   而 2 月 17 日 周日  正是  黄马甲  运动 整整 三个 月  
 　 　 法国  全国 大辩论  也 已 进行 一个月  根据 BFM 电视台 委托 埃拉 波 民调 所 进行 的 最新 调查  56 的 受访者 认为  黄马甲  运动 应该 停止  64 的 受访者 认为 抗议 已经 背离  黄马甲  运动 的 最初 诉求   海外 网  法国   鲁佳  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  黄马甲  运动 从 去年 11 月 17 日 延续 至今  每个 周六 上街 游行 抗议  期间 暴力行为 多发  但 运动 愈见 零散  也 不乏 越来越 普遍 的 厌倦   黄马甲  运动 的 一些 带头 者 由此 宣布  第 14 轮 抗议 将 不仅 限于 周六  而 要 在 周日 继续 采取 不同 的 口号 和 行动  呼吁  所有人 到 巴黎 参加 黄色 周日   而 2 月 17 日 周日  正是  黄马甲  运动 整整 三个 月  
 　 　 法国  全国 大辩论  也 已 进行 一个月  根据 BFM 电视台 委托 埃拉 波 民调 所 进行 的 最新 调查  56 的 受访者 认为  黄马甲  运动 应该 停止  64 的 受访者 认为 抗议 已经 背离  黄马甲  运动 的 最初 诉求   海外 网  法国   鲁佳  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 法国  全国 大辩论  也 已 进行 一个月  根据 BFM 电视台 委托 埃拉 波 民调 所 进行 的 最新 调查  56 的 受访者 认为  黄马甲  运动 应该 停止  64 的 受访者 认为 抗议 已经 背离  黄马甲  运动 的 最初 诉求   海外 网  法国   鲁佳  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-02-14" id="huanqiu_70" keywords="不" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14309838.html" title="不&quot;闹&quot;了？超半数法国人希望停止&quot;黄背心&quot;运动">海外 网 2 月 14 日电   持续 延烧 数月 的 法国  黄背心  运动 近日 有声 量 减弱 的 趋势  据 一项 民意调查 显示  超过 半数 的 法国 受访者 希望  黄背心  运动 停止  约 三成 受访者 明确 表示 反对  黄背心  运动  
 据 法国  费加罗 报  14 日 报道  一项 民意调查 显示  有 56 的 受访者 希望  黄背心  运动 停止  同比 上升 11 个 百分点  同时  支持  黄背心  的 受访者 人数 同比 下降 了 5 个 百分点  
 然而  对  黄背心  运动 表示  同情  的 受访者 仍然 占据 多数  58   这一 数据 在 两周 内 下降 了 5 个 百分点  另一方面  有 31 的 受访者 明确 对  黄背心  运动 表示  反对  或  敌意   此外  有 超过 三分之二  64  的 受访者 认为  上 周六  9 日  的 抗议 活动  远离 了 最初 的 目的 和 诉求   
 持续 数月 的  黄背心  抗议 活动 给 法国 造成 巨大 的 经济损失  据 不 完全 统计   黄背心  运动 给 法国 各 大城市 造成 了 约 3000 万 欧元  约合 人民币 22 亿元  的 经济损失  并 造成 约 7 万人 失业  据 法国 总理府 马 提尼翁 宫 的 消息  法国 当局 将 在 未来 几周 拿出 300 万 欧元  约合 人民币 2 千 2 百万   用于 全国 10 多个 城市  
 　 　 巴黎 当地 时间 9 日 又 一次 掀起 示威游行  这 是 自 去年 11 月 以来 连续 第 13 个 周六 示威 活动  据 中新社 报道  9 日 的 巴黎 示威者 人数 为 4000 人  全法 示威者 人数 51000 名  与 上周 相比 有所 回落  
 　 　 为 应对  黄马甲 运动  危机  法国 总统 马克龙 宣布 法国 将 于 1 月 15 日至 3 月 15 日 举行 为期 两个 月 的  全国 大辩论   他 本人 也 亲身 参与 法国 全国 大辩论  在 马克龙 每周 坚持 参加 7 小时 全国 大辩论 的 背景 下  其 支持率 已经 从 去年 年底 最低谷 的 23 回升 至 大约 34  并 有望 逐渐 企稳  
 　 　  黄背心  运动 始于 2018 年 11 月 中旬  起因 是 群众 反对 政府 调涨 燃油税  自发 组织 街头 抗议  在 政府 让步 取消 调涨 后  民怨 未平  诉求 转为 要求 更 多 直接 民主  社会 正义  赋税 公平  反对 警察 暴力 等  已 连续 13 个 周末 上街  导致 许多 产业 的 经济损失  但 政府 目前 没有 进一步 让步 的 意图  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 巴黎 当地 时间 9 日 又 一次 掀起 示威游行  这 是 自 去年 11 月 以来 连续 第 13 个 周六 示威 活动  据 中新社 报道  9 日 的 巴黎 示威者 人数 为 4000 人  全法 示威者 人数 51000 名  与 上周 相比 有所 回落  
 　 　 为 应对  黄马甲 运动  危机  法国 总统 马克龙 宣布 法国 将 于 1 月 15 日至 3 月 15 日 举行 为期 两个 月 的  全国 大辩论   他 本人 也 亲身 参与 法国 全国 大辩论  在 马克龙 每周 坚持 参加 7 小时 全国 大辩论 的 背景 下  其 支持率 已经 从 去年 年底 最低谷 的 23 回升 至 大约 34  并 有望 逐渐 企稳  
 　 　  黄背心  运动 始于 2018 年 11 月 中旬  起因 是 群众 反对 政府 调涨 燃油税  自发 组织 街头 抗议  在 政府 让步 取消 调涨 后  民怨 未平  诉求 转为 要求 更 多 直接 民主  社会 正义  赋税 公平  反对 警察 暴力 等  已 连续 13 个 周末 上街  导致 许多 产业 的 经济损失  但 政府 目前 没有 进一步 让步 的 意图  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 为 应对  黄马甲 运动  危机  法国 总统 马克龙 宣布 法国 将 于 1 月 15 日至 3 月 15 日 举行 为期 两个 月 的  全国 大辩论   他 本人 也 亲身 参与 法国 全国 大辩论  在 马克龙 每周 坚持 参加 7 小时 全国 大辩论 的 背景 下  其 支持率 已经 从 去年 年底 最低谷 的 23 回升 至 大约 34  并 有望 逐渐 企稳  
 　 　  黄背心  运动 始于 2018 年 11 月 中旬  起因 是 群众 反对 政府 调涨 燃油税  自发 组织 街头 抗议  在 政府 让步 取消 调涨 后  民怨 未平  诉求 转为 要求 更 多 直接 民主  社会 正义  赋税 公平  反对 警察 暴力 等  已 连续 13 个 周末 上街  导致 许多 产业 的 经济损失  但 政府 目前 没有 进一步 让步 的 意图  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
  黄背心  运动 始于 2018 年 11 月 中旬  起因 是 群众 反对 政府 调涨 燃油税  自发 组织 街头 抗议  在 政府 让步 取消 调涨 后  民怨 未平  诉求 转为 要求 更 多 直接 民主  社会 正义  赋税 公平  反对 警察 暴力 等  已 连续 13 个 周末 上街  导致 许多 产业 的 经济损失  但 政府 目前 没有 进一步 让步 的 意图  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2019-02-14" id="huanqiu_71" keywords="高铁,槽点,意大利,报告,法国,项目," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14308879.html" title="对意法高铁“亮红灯”？意法龃龉或再增“槽点”">
 2013 年 11 月 12 日  在 意大利 基奥 蒙 特意 法 高速铁路 施工 隧道 内  一名 工人 站 在 挖掘机 旁   新华  路透  
 新华社 北京 2 月 14 日电  记者 王逸君  意大利 基础设施 和 运输 部长 达尼 洛  托尼内利 12 日 发布 一份 报告  指认 连接 意大利 和 法国 的 高速铁路 项目 浪费 公共 资金  
 意法 两国 近期 围绕 接收 非法 移民  意方 领导人 会见 法国  黄马甲  运动 代表 等 一系列 事件 陷入 争执  这份 报告 恐怕 会令 两国关系 雪上加霜  
 烧钱 
 托尼内利 出自 民粹主义 政党 五星 运动  去年 委托 一个 专家组 就 铁路 运营 撰写 成本 效益 分析 报告  本月 12 日 发布  长 79 页  
 意法 高铁 连接 法国 第三 大城市 里昂 和 意大利 北部 工业 重镇 都灵  全长 270 公里  时速 220 公里  预期 2025 年 建成  可望 成为 欧洲联盟 联通 南欧 和 东欧 的 基础设施 建设项目 重要一环  现阶段  铁路 建设工程 进展 到 最 艰难 路段  即 穿越 阿尔卑斯山 的 一条 隧道  大约 58 公里 长  
 报告 预计 高铁 项目 费用 超过 200 亿 欧元  铁路 建成 后 所 获 收益 将 入不敷出  导致 意大利 截至 2059 年 损失 70 亿至 78 亿 欧元  今后 运营  维护 铁路 需要 79 亿 欧元  随着 铁路 投入 运营  公路 运输量 减少  汽油 消费税 和 车辆通行 费 收入 总计 减少 463 亿 欧元  相比之下  高铁 所获 客运 收益 为 13 亿 欧元  
 在 托尼内利 看来  报告 所 列 数据 释放  极端 负面  信号  政府 需要 作出 决定  
 分歧 
 就 是否 继续 建设 意法 高铁  五星 运动 与 执政 盟友 联盟党 产生 争执  
 两党 去年 6 月 组建 新政府  7 月 叫停 这一 项目  理由 是 需要 进一步 评估  五星 运动 以 成本 过高  破坏 环境 为 由 反对 项目 继续  一些 媒体 分析  近期 多项 民意调查 显示  五星 运动 所获 支持率 下降  这一 迎合 草根 阶层 诉求 的 党派 不得不 对 高铁 项目 采取 强硬 立场  以期 兑现 相关 竞选 承诺  
 
 1 月 17 日  在 意大利 首都 罗马  意大利 总理 孔特  中  与 副 总理 迪马 约  左   副 总理 萨尔维尼 出席 新闻 会   新华  法新  
 联盟党 是 极右翼 保守派 政党  12 日 拒绝接受 托尼内利 发布 的 报告  力挺 高铁 项目  说 这条 铁路 对以 出口 为 导向 的 意大利 经济 至关重要  
 法新社 报道  高铁 建成 后  意大利 第二 大城市 米兰 到 法国 首都 巴黎 的 时间 将 从 现阶段 7 小时 缩减 至 45 小时  
 意大利 众议院 联盟党 领袖 里卡尔多  莫利纳 里 说  政府 不能 把 那份 分析 报告 奉为圭臬  如果 执政 联盟 无法 达成 一致  高铁 项目 是否 继续 将 交由 公民投票 决定  
 浇油 
 回应 意方 报告  法国 交通部长 伊丽莎白  博尔内 12 日 在 一份 声明 中说  她 正在 研读 这份 报告  法方 一向 对 高铁 项目 持  坚定 立场   这番话 暗示 法方 不会 因 报告 而 改变 主张  
 一些 媒体 解读   高铁 报告  可能 给 意法 关系 火上浇油  
 法国 和 意大利 互为 主要 贸易 伙伴  最近 关系紧张  法国 7 日 召回 驻意 大使  以 抗议 意大利 副 总理  五星 运动 党首 路易吉  迪马 约 与 法国  黄马甲  示威者 代表 会面 以及 意方 批评 法国政府 和 总统  这 是 自 1945 年 第二次世界大战 结束 以来 法国 首次 召回 驻意 大使  
 迪马 约 上 月 19 日 指认 法国 操控 部分 非洲 国家 经济 发展  迫使 难民 逃离 家园  涌入 欧洲  殃及 意大利  就 迪马 约 的 言论  法国政府 同月 21 日 召见 意大利 驻法 大使  
 意大利 是 非法 移民 从 海路 进入 欧洲 的 跳板 之一  自 2015 年 以来 涌入 大批 非法 移民  在 这个 南欧国家 触发 反 移民 和 排外 情绪  促成 联盟党 和 五星 运动 上台  新一届 政府 多次 拒绝 搭载 获救 偷渡客 的 船只 停靠 意大利 港口  在 欧盟 成员国 之间 引发 口角 </text>
    <text date="2019-02-13" id="huanqiu_72" keywords="法意,马克龙,马塔雷,法国,意大利,关系," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14300233.html" title="法意两国关系趋缓 马克龙与马塔雷拉通电话">
 2018 年 法国 总统 马克龙 与 意大利 总统 马 塔雷 拉 会面  图  法媒  
 海外 网 2 月 13 日电   法国 总统 马克龙 12 日 与 意大利 总统 马 塔雷 拉 通电话  强调 两国关系 的  重要性   有 迹象 表明  近期 因  黄马甲  运动 引发 的 法意 外交 风波 已 趋于 缓和  
 为 抗议 意大利 副 总理 迪马 约 与  黄马甲  运动 代表 见面 和 意 政府 高官 对 法方 的 批评 言论  法国政府 7 日 宣布 召回 驻 意大利 大使 克里斯蒂安  马塞  这是 第二次世界大战 结束 以来 法国 首次 召回 驻意 大使  
 据 爱丽舍宫 发表 的 新闻公报  马克龙 和 马 塔雷 拉 在 电话 交谈 中 指出  法国 和 意大利  共同 建设 了 欧洲  肩负着 携手 努力 捍卫 和 重振 欧盟 的 特殊 责任   
 法国 BFMTV 电视台 援引 公报 说  两 国 元首 还 重申  通过 独特 的 历史  经济  文化 和 人文 纽带 维系 的 法意 关系 对 彼此 而言 都 具有 相当 重要性  
 　 　 报道 认为  法意 总统 通话 为 缓和 双边关系 又 迈出 了 一步  此前  法国外交部 表示  法国 驻意 大使 正在 国内  磋商   将 在  适当 的 时候  重返 罗马  
 　 　 另据  巴黎 人报  报道  来自 法国 和 意大利 两国 的 司法人员 13 日 将 在 巴黎 举行 会议  商讨 流亡 法国 的 意大利 前极 左翼 武装人员 问题  
 　 　 根据 意方 提供 的 名单  目前 约 有 十几名 意大利 前极 左翼 武装人员 生活 在 法国 境内  他们 如今 的 年龄 已 介于 60 岁 至 75 岁 之间  意大利 一直 希望 引渡 这 类 人员 未果  
 　 　 在 近期 两国 的 外交 风波 中  意大利 副 总理 兼 内政部长 萨尔维尼 在 回应 法国 召回 大使 的 做法 时 提出 了 引渡 这 十几名 前极 左翼 武装人员 的 诉求  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 报道 认为  法意 总统 通话 为 缓和 双边关系 又 迈出 了 一步  此前  法国外交部 表示  法国 驻意 大使 正在 国内  磋商   将 在  适当 的 时候  重返 罗马  
 　 　 另据  巴黎 人报  报道  来自 法国 和 意大利 两国 的 司法人员 13 日 将 在 巴黎 举行 会议  商讨 流亡 法国 的 意大利 前极 左翼 武装人员 问题  
 　 　 根据 意方 提供 的 名单  目前 约 有 十几名 意大利 前极 左翼 武装人员 生活 在 法国 境内  他们 如今 的 年龄 已 介于 60 岁 至 75 岁 之间  意大利 一直 希望 引渡 这 类 人员 未果  
 　 　 在 近期 两国 的 外交 风波 中  意大利 副 总理 兼 内政部长 萨尔维尼 在 回应 法国 召回 大使 的 做法 时 提出 了 引渡 这 十几名 前极 左翼 武装人员 的 诉求  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 另据  巴黎 人报  报道  来自 法国 和 意大利 两国 的 司法人员 13 日 将 在 巴黎 举行 会议  商讨 流亡 法国 的 意大利 前极 左翼 武装人员 问题  
 　 　 根据 意方 提供 的 名单  目前 约 有 十几名 意大利 前极 左翼 武装人员 生活 在 法国 境内  他们 如今 的 年龄 已 介于 60 岁 至 75 岁 之间  意大利 一直 希望 引渡 这 类 人员 未果  
 　 　 在 近期 两国 的 外交 风波 中  意大利 副 总理 兼 内政部长 萨尔维尼 在 回应 法国 召回 大使 的 做法 时 提出 了 引渡 这 十几名 前极 左翼 武装人员 的 诉求  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 根据 意方 提供 的 名单  目前 约 有 十几名 意大利 前极 左翼 武装人员 生活 在 法国 境内  他们 如今 的 年龄 已 介于 60 岁 至 75 岁 之间  意大利 一直 希望 引渡 这 类 人员 未果  
 　 　 在 近期 两国 的 外交 风波 中  意大利 副 总理 兼 内政部长 萨尔维尼 在 回应 法国 召回 大使 的 做法 时 提出 了 引渡 这 十几名 前极 左翼 武装人员 的 诉求  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531    
 在 近期 两国 的 外交 风波 中  意大利 副 总理 兼 内政部长 萨尔维尼 在 回应 法国 召回 大使 的 做法 时 提出 了 引渡 这 十几名 前极 左翼 武装人员 的 诉求  
                                         
 AD _ SURVEY _ Add _ AdPos   7000531   </text>
    <text date="2018-12-04" id="ce_73" keywords="法国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/04/t20181204_30934965.shtml" title="“黄背心”运动酿成巴黎十余年来最严重骚乱"> 黄背心  运动 酿成 巴黎 十余年 来 最 严重 骚乱 
 法国总理 与 示威者 对话 恐难 见效 
 法国 内政部 12 月 3 日 发布 统计数据 称  在 12 月 1 日 的 巴黎  黄背心  示威运动 中  共有 412 人 被捕  133 人 受伤  受伤者 中 包括 23 名 执法人员  已经 持续 了 3 个 周末 的  黄背心  示威运动  已 升级 为 十余年 来 法国 首都 发生 的 最 严重 的 骚乱  
 法国 警察 工会 3 日 发布 的 数据 显示  刚刚 过去 的 这个 周末  全 法国 参与  黄背心  示威运动 的 人数 约 有 31 万  其中 巴黎 的 抗议者 约 有 2000 余人  
 在 巴黎  身着 黄色 背心 的 抗议者 从 周六 一 早就 开始 在 香榭丽舍大街 周围 的 道路 上 聚集  并 向 巴黎 知名 地标 凯旋门 移动  最终 在 凯旋门 下 坐下  他们 高唱 法国 国歌  马赛曲   高喊  马克龙 辞职  等 口号  一些 暴怒 的 抗议者 砸碎 凯旋门 附近 商铺 的 窗户  抢夺 店内 商品  就 连 凯旋门 内部 也 被 砸  玛丽 安娜 雕像 右眼 被 损毁  凯旋门 外墙面 也 遭 涂鸦  抗议者 用 黑色 染料 在 这座 建于 19 世纪 的 古迹 上 写下 了  黄色 背心 将会 胜利  的 标语  
 为了 控制 秩序  巴黎 警方 不得不 使用 催泪瓦斯  闪光弹 及 高压 水枪 等 来 驱逐 示威者  但 遭到 示威者 的 暴力 抵抗  不少 示威者 向 警察 投掷 杂物  包括 具有 代表性 的 黄色 油漆  并 焚烧 警车  多条 巴黎 街道 沦为  战场   交通 和 商业活动 完全 陷入 瘫痪  
 巴黎 警察局长 米歇尔  德勒 普埃什 3 日 对 法新社 表示   这个 周末  巴黎 有 412 人 被捕  这是 过去 至少 数十年 来 从未见过 的   
 另据 法国 内政部 消息  仅 在 上周末  巴黎 的 消防员 就 处理 了 190 起 火灾  包括 6 座 被 纵火 焚毁 的 建筑物  10 余辆 被 烧毁 的 汽车  
 更 令人担忧 的 是   黄背心  示威者 已 扬言 下个 周末 还会 继续 上街 抗议  直至 马克龙 政府 改变 立场  有 示威 活动 组织者 2 日 在 社交 媒体 上 呼吁 示威者 举行 更 多 的 示威 活动  令  这场 运动 成为 建设性 愤怒 的 喉舌   法国 媒体 上周 发布 的 多项 民调 也 显示  受访 民众 中有 七八成 对 示威者 表示同情  
 急剧 升级 的 骚乱 事态  令 法国 总统 马克龙 2 日 匆匆 结束 在 阿根廷 布宜诺斯艾利斯 的 G20 峰会 行程  返回 巴黎 后  马克龙 从 机场 直奔 凯旋门  检查 凯旋门 的 损坏 情况  并 视察 被 示威者 破坏 的 街道  2 日 晚间  马克龙 召集 了 一个 紧急会议  下令 内政部 采取 应对 措施  并 要求 法国总理 菲利普 与 示威者 组织 展开 谈判  爱丽舍宫 3 日 下午 发布 消息 称  菲利普 总理 当天 已经 与  黄背心  示威 活动 组织者 及 部分 团体 负责人 进行 了 会面 和 对话  但 对话 结果 尚未 披露  尽管 菲利普 总理 此前 已 表达 过愿 与 示威者 对话 的 态度  并称 示威者 的 诉求 中有 很多 合理 因素  但 双方 要 想 进行 真正 有效 的 对话  难度 非常 大  
 蔓延 法国 多地 的  黄背心  示威运动  发起 于 11 月 17 日  在此之前  马克龙 总统 以 环保 为 由  宣布 将 从 2019 年 元旦 起 上调 汽油税 及 柴油 税  以 筹集 法国 向 低 排放 经济 转型 所 需 的 资金  马克龙 此举 引发 法国 民众 的 强烈 反对  法国 多地 的 工人  退休者 和 中产阶级 随即 上街  抗议 马克龙 的 政策  只令 富裕 的 都市人 得益   却 增加 了 他们 的 财政 压力  由于 此次  黄背心  示威运动 以 自发 性质 为主  各地 示威 活动 的 组织者 并 不 隶属于 任何 政治 团体 或 工会  也 没有 明确 领导人  因而  政府 与 哪些 人 对话  如何 开展 有效 对话  是 个 大 问题  
 此外  法国 总统 与 总理 先后 表态 法国政府 不会 改变 既定政策  包括 征收 燃油税 的 决定  也 给 对话 增加 了 不小 难度  
 英国  卫报  3 日 评论 说   黄背心  运动 已经 发展 为 巴黎 市中心 10 年来 最为 严重 的 暴力事件  也 成为 马克龙 总统 执政 以来 面临 的 最大 危机  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2018-12-13" id="ce_74" keywords="法国;背心;黄背心;马克龙;枪击案" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/13/t20181213_31022429.shtml" title="枪击案令法国&quot;雪上加霜&quot;&quot;黄背心&quot;运动继续发酵">枪击案 令 法国  雪上加霜    黄背心  运动 要  怒火 重燃   
  环球时报 综合 报道  在 法国巴黎 和 其他 城市 已 持续 四周 的  黄背心  危机 还 未 平息  欧洲议会 所在地  法国 东部 城市 斯特拉斯堡 11 日 又 发生 严重 的 恐怖袭击  目前 已经 至少 造成 3 人 死亡  13 人 重伤  许多 人 担忧 在 如此 混乱 的 情况 下 法国 可能 再次 遭遇 2015 年 至 2016 年 那样 的 连续 恐怖袭击 浪潮  而 更令 欧洲人 担忧 的 是  法国  黄背心  运动 持续 发酵 并 有 蔓延 至 欧洲 其他 国家 的 迹象  
 当地 时间 12 月 11 日晚  法国 东部 城市 斯特拉斯堡 市  Strasbourg  一处 圣诞 集市 附近 发生 枪击案  已 至少 造成 3 人 丧生  另有 13 人 伤势 严重  
 袭击 事件 已经 过去 一天  嫌犯 仍 未 抓获  而 法国 内部 已经 吵作 一团  陷入 更加 混乱 的 局面  法国 BFMTV 称  在 社交 媒体 上  各种 版本 的  阴谋论  不胫而走  在 一个  黄背心 信息  的 推特 群组 里 聚集 了 3 万人  许多 法国 网民 称  这一 事件  可能 是 政府 策划 以 转移 公众 注意力    想 借此 恢复 紧急状态 并 限制 示威   对此  法国 社交 媒体 热门 群组 管理员 不得不 提醒 网民   尊重 斯特拉斯堡 受害者  请 保持 理智 和 团结   
 不过  从 目前 来看   黄背心  运动 并 没有 结束 的 迹象  11 日  法国巴黎 等 大城市 经历 了 学生 罢课  校园 被 封 的  黑色 星期二  之后  法国 交通系统 提出 要 在 周五 进行 大 罢工  媒体 担心 即将 到来 的  黑色 星期五  可能 加剧 本 已 十分 紧张 的 局势  法国 电视 三台 称  国家 铁路 公司 及 巴黎 运输 公司 的 工会 都 已 发出 号召  发誓 将 14 日 搞 成 一个  大 行动 日   今年 春天  法国 国家 铁路 公司 曾 举行 了 大规模 罢工  马克龙 政府 顶住 压力 艰难 推进 了 铁路 系统 改革  如今 随着  黄背心  运动 成功 令 政府 妥协  铁路 工会 称  铁路职工 的 愤怒 并 没有 消失  12 月 14 日 的 罢工 将 是  怒火 重燃   
  回到 沼泽地   德国  北威州 日报  12 日称  马克龙 对  黄背心  运动 作出 妥协  既 不会 迅速 抑制 抗议 活动  也 不会 使 国家 更加 灵活 和 稳定  恰恰相反  马克龙 的 慷慨大方 加剧 了  法国 综合征  的 病情  法国 为此 付出 的 成本 将 拖累 整个 欧洲  马克龙 的 妥协 举措 将 给 财政 留下 100 亿 欧元 的 窟窿  使 法国 赤字 占 GDP 比重 高于 欧盟 规定 的 上限  这 将 对 马克龙 这位 欧洲 改革派 构成 沉重打击  马克龙 把 法国 更深 地 推入 了 他 曾 想 把 它 解放出来 的 沼泽地  甚至 还会 把 其他 国家 拉入 这片 沼泽  
  责任编辑  秦爽 </text>
    <text date="2018-12-10" id="ce_75" keywords="示威,示威者,马克龙,法国,抗议" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/10/t20181210_30993821.shtml" title="法国“黄背心”示威：逾13万人上街 总统将响应诉求">中新网 12 月 10 日电   综合 报道  法国 各地 连续 第四个 周末 爆发 抗议 调涨 燃油税 的  黄背心  示威  全国 有 超过 136 万人 参与 示威  造成 至少 135 人 受伤  超过 1700 人 被捕  法国总理 菲利普 表示 会 继续 与 和平 示威者 对话  矢言 恢复 国家 团结  总统 马克龙 很快 将 发表 重要 演说  推出 措施 响应 示威者 诉求  
 
 当地 时间 12 月 8 日  巴黎 发生 新一轮 大规模 示威  这是 巴黎 连续 第三个 周六 发生 大规模 示威  数以千计 民众 走上 街头 抗议  中新社 记者   李洋   摄 
 逾 13 万人 示威抗议   1700 多人 被捕 
  黄背心  示威 一发 不可收拾  法国 内政部 估计  8 日 全国 有 超过 136 万人 参与 示威  造成 至少 135 人 受伤  包括 17 名 警员  超过 1700 人 被捕  
 单在 巴黎  示威 人数 就 有 约 1 万人  他们 8 日 一早 聚集 在 凯旋门 附近  之后 沿 香榭丽舍 大道 游行  还 举起 大型 标语 要求 马克龙 下台  
 法国 示威 也 蔓延到 邻国 比利时  首都 布鲁塞尔 街头 8 日 出现 大批 示威者  抗议 生活费 高涨 及 要求 首相 米歇尔 下台  他们 试图 攻占 政府 大楼 和 欧盟 总部  同 警察 爆发 冲突  迫使 警方 发射 水炮 和 催泪弹  并 逮捕 了 400 多人  
 
 图为 示威者 在 香榭丽舍大街 聚集  中新社 记者   李洋   摄 
 近 9 万名 警员 应对   景点 关闭 
 法国 保安 单位 出动 近 9 万名 警员 在 全国 各地 严阵以待  其中 8000 人 部署 在 巴黎  外加 12 辆 装甲车  这是 当局 数十年 来 首次 因 群众 示威 而 动用 装甲车  但 巴黎 当天 仍 发生 警民 冲突  
 镇暴 警察 为 阻止 示威者 前进 总统府 爱丽舍宫  发射 催泪弹 驱散 群众  示威者 不甘示弱  向 警方 投掷 闪光弹  石块 和 杂物  还 在 购物 区 放火烧 车 和 垃圾桶  最后 被 警方 水炮 驱散  受 示威 影响  巴黎 约 50 个 景点  包括 埃菲尔铁塔  罗浮宫  以及 36 个 地铁站 都 提前 关闭  
 不过  周六 入夜后  许多 示威者 陆续 回家  法国总理 菲利普 和 内政部长 卡斯塔 纳 当晚 7 时许 一起 发表 公开 讲话  表示 局势 已受 控制  但 还有 一些 人 在 街头 流荡  警察 会 保持警惕  必要 时 将 继续 戒备  
 特朗普 借机 批评  巴黎 协定  
  黄色 背心  示威 引起 国际 关注  美国 总统 特朗普 借此 批评  巴黎 协定   并 建议 马克龙 政府 废除  花钱 的 巴黎 协定  通过 减税 把 钱 还给 人民   
 他 8 日发 推 文说  法国 的 大规模 示威 显示  美国 退出  巴黎 协定  的 决定 是 合理 的  
 对此  法国 外长 勒德 里昂 怒 怼 特朗普   我们 不 干涉 美国 国内 政治  我们 希望 在 这 一点 上 得到 同样 回应   他 喊话 特朗普   远离 我们 的 国家   
 马克龙 将 有 重大 表态 
 尽管 政府 已 让步  放弃 原定 明年 1 月 1 日起 上调 燃油税 的 计划  但 这 似乎 并 没有 安抚 示威者  抗议 的 雪球 越滚 越大  演变成 大规模 的 反 总统 及 反 政府 运动  并 要求 政府 下调 税率 及 提高 最低工资  
 法国 财政部长 勒梅尔 则 形容  暴力 示威 对 国家 经济 及 商业活动 而言  是 一场 灾难   
 法国政府 发言人 葛里沃 接受 LCI 电视台 访问 时说  马克龙 本周 肯定 会 有 重大 宣布  一般 预料 会 是 一系列 平息 民怨 的 措施  
  责任编辑  闫梓 濛 </text>
    <text date="2018-12-04" id="ce_76" keywords="法国;黄背心运动;代表;取消;总理;会面;安全原因" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/04/t20181204_30940629.shtml" title="法国黄背心运动代表取消与总理会面:因&quot;安全原因&quot;"> 原 标题  法国  黄背心  运动 代表 取消 与 总理 会面  出于  安全 原因   
 
  环球网 报道  法国巴黎  黄背心  运动 已 导致 巴黎 50 年来 最大 骚乱  法国总理 菲利普 更是 决定 要 与 抗议者 进行 对话  但据 德国  明镜 周刊  12 月 3 日 消息   黄背心  运动 代表 当天 表示 取消 与 菲利普 的 会面 对话  
 
 报道 称  菲利普 与  黄背心  运动 代表 的 会面 本应 在 周二  4 日  举行  但  黄背心  运动 2 名 代表 3 日 告诉 法新社  出于  安全 原因  取消 了 这 一 会面  
 
 报道 还 提到  菲利普 上周五  11 月 30 日  已经 会见 了 该 运动 的 代表  法国 总统 马克龙 随后 下令 进行 进一步 会谈  因此  菲利普 邀请 抗议 运动 代表 于 4 日晚 在 其 办公室 会面  而 马克龙 也 因 抗议 运动 取消 了 对 塞尔维亚 的 访问 计划  
 
 根据 此前 媒体报道  法国 的  黄背心  抗议 活动 已经 进入 第三周  每到 周末  身穿 黄背心 的 抗议者 们 就 涌向 巴黎 的 各种 公共场所  抗议 政府 加征 燃油税 的 决定   卫报  称  马克龙 正 面临 他 上台 以来 的 最大 危机  
  责任编辑  毛雅谊 </text>
    <text date="2018-12-04" id="ce_77" keywords="背心;法国;黄背心;抗议;加油站" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/04/t20181204_30940650.shtml" title="法国“黄背心”抗议者封路示威 多地加油站供油紧张">中新网 12 月 4 日电   据 外媒 报道  法国  黄背心  抗议 活动 持续 发酵  3 日  法国 各地 抗争 人数 仍 有 约 1 万人  法国 西北部 费 尼斯 戴尔  Finistere   阿摩尔 滨海省  C  tes  d  Armor   莫 尔比 昂省 海湾地区  Golfe   du   Morbihan  的 加油站 已经 开始 出现 燃油 供应 紧张 的 情况  
 据 报道  法国 总统 马克龙 督促 总理 菲利普 和 多个 党派 负责人 会面  为 结束 抗议 活动 寻找 出路  目前 菲利普 与  黄背心  代表 的 会面 日期 还 没有 确定 下来  
 
 当地 时间 12 月 1 日  巴黎 再次发生 大规模 示威 活动  示威者 聚集 在 凯旋门  巴黎 警方 向 示威者 施放 催泪瓦斯  试图 将 示威者 驱散  中新社 记者   李洋   摄 
 法国 西北部 布列塔尼 地区 的 一些 加油站 已经 开始 要求 顾客 少 加油  有 的 加油站 只 让 加 20 欧元 或 30 欧元 的 燃油  35 吨 载重 货车 加油 费用 不得 超过 200 欧元  
 一个 名为 梅韦尔 的 女 大学生 在 加油站 排队 40 分钟  只加 了 20 欧元 的 燃油  但 她 表示 理解  黄背心  抗议者 的 愤怒  
 莫 尔比 昂省 海湾 省长 表示  燃油 供量 是 正常 的  消费者 在 不合理 地 使用 燃料  他 希望 大家 不要 急于 多 存储 燃油  
 据 法国 石油工业 联合会 报道  截至 3 日 17 点  全 法国 几百个 油库 中有 5 个 油库 因为 抗议者 阻塞 交通  无法 送油  
 法国 西北部 布雷斯特 公共设施 工程队 的 人员 身穿 橙黄色 背心 堵路  不 允许 货车 出 出入  
 法国 南部 的 普罗旺斯  阿尔卑斯  蓝色 海岸 大区 一名  黄背心  协调员 尚 塔尔 女士 说  一些  黄背心  参与者 也 不 同意 封堵 油库  但 他们 说服 不了 其他 的 抗议者  
 此外  3 日  法国 的 中学生 们 也 加入 了 抗议 示威 活动  反对 教育 改革  同时  急救车 司机 在 协和 广场 封堵 道路  抗议 医疗 体制改革  
  责任编辑  罗燕 </text>
    <text date="2018-12-06" id="ce_78" keywords="背心;马克龙;法国;抗议;黄背心" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/06/t20181206_30964413.shtml" title="抗争到底！12月8日，法国“黄背心”又要卷土重来"> 环球时报 驻 法国 特约记者   董铭   环球时报 特约记者   王逸   不要 面包屑  要 整个 面包   法国总理 菲利普 4 日 宣布 延期 上调 燃油税 以 安抚 愤怒 的  黄背心  抗议者  但 早已 将 矛头 转向 总统 马克龙 及其 巨富 税 政策 的 民众 对此 并 不买账  在 指责 政府 反应 太慢  缺乏 诚意 的 同时  示威者 声称 要 抗争 到底  并 将 于本周 六 继续 举行 抗议 活动  据 法新社 5 日 报道  法国政府 当天 表示  有 可能 进一步 向 民众 妥协  甚至 考虑 重征 备受 争议 的 巨富 税  
 据 美联社 5 日 报道  虽然 菲利普 代表 政府 作出 让步  但 很多 抗议者 认为 此举 作用  太 微弱   来得  太迟   身穿 黄背心 的 示威者 4 日 再次 回到 街头  他们 封锁 若干 燃料库  并 占领 南部 城市 欧巴涅 附近 的 一处 高速公路 收费站  让 司机 免费 通行  法新社 称  自称 是  黄背心  运动 领导者 的 本杰明  高奇 针对 延期 上调 燃油税 表示   这 只是 政府 迈出 的 第一步  但 法国 人民 不 只 希望 得到 一些 面包屑  还 想得到 整个 面包  法国人 不 需要 施舍  如果 马克龙 不能 改变 政策 方向  那 就 重新 投票 吧  总之  不要 害怕 本 周六 的 再次 游行   
 除了  黄背心  抗议  已有 两家 铁路工人 工会 号召 员工 本周 日 22 时 开始 新一轮 罢工  此外 大批 学生 近日 趁势 举行 抗议  一边 声援  黄背心  运动  一边 谴责 政府 越来越 严 的 大学 入学 要求  据 法国 内政部 统计  法国 全国 共 188 所 高中 被 抗议 学生 封堵  直到 4 日 还有 几十所 无法 正常 开课  其中 犹以 马赛 地区 最为 严重  法国 农业 经营者 工会 联盟 5 日 也 表示  下周 将 举行 抗议 活动  支持  黄背心  运动  面对 可能 的 持续 示威  巴黎 市长 伊达尔戈 5 日称   不会 禁止 民众 的 游行  但会 安排 好 必要 的 安保 措施   
 法国  解放报  5 日 对 网络 民意 进行 综合 观察 称   总理 的 暂缓 令 似乎 没有 说服 任何人   报道 称  自 抗议 活动 最初 开始 酝酿  社交 网站 就 一直 是 散落 各地 的  黄背心  们 的 集散中心  在 各类  黄背心  联络 群里  总理 4 日 的 表态 并未 被 广泛 认可  绝大部分 人 对此 的 反应 是   不  周六 巴黎 见   周六 在 我们 地区 还要 来 一次 运动   只有 极少数 网民 对 政府 的 让步 感到 满意  许多 法国人 同意 在 周六 继续 抗议   直到 政府 恢复 巨富 税  承诺 大幅 增加 最低工资   不少 网民 对 马克龙 政府 的 迟缓 反应 和 拖延 态度 很 不 满意   他们 现在 只不过 是 想 搞 缓兵之计  先 让 我们 睡过 这个 圣诞节 假期   有人 表示  若 政府 没有 真正 满足 民众 的 要求   那 六个月 之后  我们 还会 让  黄背心  来得 更 猛烈 些   
 以 法国 共和党 和 社会党 为 代表 的 主流 反对派 也 对 政府 的 让步 感到 不满  称  妥协 太 少   让步 太迟   共和党 议员 达米安  阿巴德 表示  法国人  不要 敷衍 的 暂停  而是 彻底 的 改变   还有 议员 将 愤怒 对准 总统 马克龙 本人  法国 南部 反对派 联盟 主席 雷诺  穆 塞利 耶说   因为 马克龙 在 最 危急 的 时候 没有 倾听 民众 的 呼声  让 法国 和 我们 都 陷入 危险 之中  而 总理 菲利普 现在 就 坐在 弹射 座椅 上   强硬 的 左翼 政治家 让  吕克  梅郎雄 则 表示  取消 燃油税 和 恢复 巨富 税  是 让 马克龙 重获 民众 信任 的 唯一 方法  
 在 菲利普 宣布 安抚 政策 后 几小时  马克龙 于 当地 时间 4 日晚 视察 法国 勒皮市 一处 被 烧毁 的 政府 建筑  遭到 大批 民众 诘问  美国 彭博 新闻社 5 日称  这是 马克龙 自 抗议 发生 以来  第一次 视察 巴黎 以外 的 地方  自从 参加 完 G20 回国 后  马克龙 尚未 公开 对 抗议 表态  最新 的 民调 显示  马克龙 的 支持率 创新 低  跌到 23  
 法新社 5 日称  法国政府 当天 表示  准备 进一步 对  黄背心  抗议者 让步  甚至 可能 收回 去年 提出 的 给 高收入者 减税 的 争议性 动议  法国政府 发言人 本杰明  格里 沃 5 日 说  将 从 现在 到 明年 年底 前 对 房地产 财富 税  巨富 税  进行 评估  所有 税收政策 都 需要 进行 评估   如果 行不通  我们 不是 傻子  会 进行 变通   不过  他 也 表示  政府 并 没有 取消 巨富 税  而是 对 其 进行 了 改革  他 说   减税 是 为了 鼓励 对 实体 经济 投资  而 不是 给 富人 的 礼物   
  黄背心  运动 持续 近 3 周  已 严重 干扰 法国人 的 日常生活  当前 法国 的 油料 供应 已 出现 严重 问题  4 日 夜间 全国 700 多个 加油站 出现 部分 缺油 或 全部 断油 情况  舆论 认为  即便 政府 现在 让步  该 运动 的  后遗症  也 很 难 迅速 消除   费加罗 报  的 调查 显示  由于  黄背心  运动 影响 商业 运营  再 加上 人们 对 街头 暴力 的 担忧 不断 蔓延  56 的 法国人 今年 准备 选择 网上 购物  然而  运输业 罢工 也 必将 使 物流业 受到 影响  对于 法国人 来说  今年 的 圣诞节 注定 会过 得 不同寻常  
  责任编辑  罗燕 </text>
    <text date="2018-12-06" id="ce_79" keywords="背心,黄背心,抗议,法国政府,征税" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/06/t20181206_30964751.shtml" title="法国“黄背心”欲继续抗议 政府担忧大规模暴力">中新网 12 月 6 日   综合 报道  日前  法国政府 决定 暂停 六项 征税 措施  试图 走出  黄背心  运动 引发 的 危机  然而 示威者 表示  将 在 8 日 继续 抗议 行动  当地 时间 5 日  法 政府 官员 表示  担心 抗议 过程 中 出现  大规模 暴力   
 
 资料 图  当地 时间 12 月 4 日  法国政府 决定 暂停 调涨 燃料 税  但 抗议者 仍然 在 社交 平台 发布 第 4 轮 周末 示威 倡议  准备 发动 更 大规模 的 抗议 活动  图为 抗议 活动 中 街头 的 圣诞树 被 点燃  
 4 日  法国政府 决定 暂定 征税  全法 堵路 运动 没有 停息  总统 马克龙 要求 各大 工会 和 政党 明确 呼吁 民众 保持 冷静  此外 总理 菲利普 在 国会 接受 质询 时 表示  2019 年 1 月 起 最低工资 将 增长 18  
  黄背心  继续 抗议   法 政府 担忧 暴力 
 5 日  法国政府 决定 暂停 六项 征税 措施 后 的 第二天   黄背心  抗议者 依旧 继续 堵路 运动  油库  公路 要 道 和 大型商场 仍 是 围堵 对象  
 
 资料 图  法国 工作人员 在 修复 被 抗议者 涂 在 凯旋门 外 墙上 的 涂鸦  
 法国 几个 大区 比如 布列塔尼  诺曼底 等 部分 加油站 出现 汽油 短缺 的 现象  据道 达尔 公司 介绍  全法 2100 个 加油站 中  145 个 在 当天 上午 出现  油荒  现象  
 据  Ifop  民调 所 最新 报告 显示  72 的 法国人 支持 或 同情  黄背心  运动  且 53 的 人 认为  为了 应对 抗议 中 出现 的 暴力 状况  应 启动  紧急状态  机制  在 社交 网络 上  法国 外省 抗议 人群 呼吁 8 日 在 巴黎 再次 示威游行  
 此外   黄背心  运动 有 扩大化 的 趋势  法国 各个 行业 工会 开始 呼吁 游行  公路 行业 的 CGT 和 FO 工会 呼吁 为 捍卫 购买力  将 从 9 日晚 开始 罢工  且 时间 不 设限  而 铁路 工会 则 呼吁 铁路职工 允许  黄背心  免费 乘车  
 5 日  法国政府 表示  他们 担心  黄背心  会 在 8 日 的 抗议 活动 中 造成 大规模 暴力  
 近 年间 巴黎 最 严重 骚乱 
 据悉  在 此前 12 月 1 日 的 巴黎 游行 中  共有 412 人 被捕  133 人 受伤  受伤者 中 包括 23 名 执法人员  
 同时  巴黎 工商会 最新 公布 的 报告 显示  1 日 巴黎 游行 中  共有 约 200 家 企业 遭到 破坏  其中 142 家 企业 遭遇 严重破坏  这些 企业 大多 位于 巴黎 市中心  靠近 香榭丽舍大街  卢浮宫  歌剧院 和 巴士底 广场  工商局 强调 很多 银行 办事处 遭到 破坏  
 至此  已经 持续 了 3 个 周末 的  黄背心  示威运动  已 升级 为 十余年 来 法国 首都 发生 的 最 严重 的 骚乱  
 政府 补救  既 迟且 少   
 法媒 社论 称  绝大多数  黄背心  认为 政府 政策 推得 迟且 做 得 少  这些 政策 能否 成功 平息 民愤  还是 个 未知数  
 还有 媒体 认为   黄背心  运动 属于 非常规 社会 抗议  但 现在 马克龙 希望 通过 咨询 反对党 并 在 国民议会 发起 辩论 等 传统 方式 应对 危机  是 行不通 的  
  责任编辑  党 彧 卓 </text>
    <text date="2018-12-11" id="ce_80" keywords="马克龙;示威;法国;背心;欧洲" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/11/t20181211_31000753.shtml" title="“黄背心”蔓延欧洲，走钢索的马克龙终于表态了……">中新网 12 月 11 日电    孔庆玲   李弘宇    如今 的 法国  民怨沸腾  连续 四个 周末  法兰西 上演  黄背心  示威  似乎 让 这个  多事 之冬  变得 更为 寒冷  法国 总统 马克龙 当地 时间 10 日 晚间 发表 重要讲话  宣布  加薪 减税   宣告 这场 在 欧洲 多地 掀开  潘多拉 盒  的 街头 运动  可能 会以 让步 和解 的 方式 逐渐 平息  也 或者  它 将 蔓延 更广  成为 2018 年 悄然 改变 欧洲 大 局势 的 标志性 运动 之一  
  黄背心  让 法国 失控 了  
 始于 11 月 中旬 的 这场 示威  如同 其 标志物   司机 常穿 的 黄色 交通 反光 背心 一样  醒目  乍眼  
 月初  香榭丽舍大街 的 商铺 被 打砸  凯旋门 的 雕像 被 破坏  
 红色 的 火光  黑色 的 浓烟  黄色 的 背心  白色 的 催泪弹 雾  巴黎 这块 在 文青 心目 中 浪漫  精美 的 画布  被 层层 泼上 异样 的 色彩  
 这场 运动 的 导火索  是 法国 宣布 全面 调涨 燃油税  自 2018 年来  法国 油价 已 飙升 近 20  再 加税  将 造成 民众 生活 成本 急速 上涨  底层 民众 彻底 不干 了  矛盾 一触 即燃  
 没有 明确 领袖  没有 明确 组织   任何人 穿 上 安全 背心  就 可以 加入 进来  
 从 和平 游行  到 打砸抢 烧  这场 示威  渐渐 变得 失控  有些 人站 在 路上 甚至 不 知道 要 干什么  有些 人则 披上  背心   开始 肆无忌惮 地 施暴  
 尽管 在 第三场 骚乱 之后  法国政府 紧急 叫停 了 调涨 燃油税  做出 被 认为 是 马克龙 上台 以来 的 头 一个  U 型 大转弯   但 现实 是  无人 买账  
 示威者 们 气势 高涨 地 诉求  我们  不 希望 只 得到 一些 面包屑  而是 希望 拿到 整个 面包   
 上周末 的 最新 示威  13 万人 上街  法国政府 派出 9 万 警察 严阵以待  甚至 出动 了 装甲车  
 埃菲尔铁塔  卢浮宫  蓬皮杜 文化 中心  香榭丽舍大街 纷纷 闭门谢客  这 在 法国 近 几十年 历史 上  从未 发生 过  
 即使 严防死守  示威 过后  法国 仍 是  伤痕累累   而且 示威 人群 已经 不单是 工人  还有 学生  甚至 警察 加入  
 冰冻三尺非一日之寒  
  我 没 钱 给 儿子 买 圣诞礼物   一位 参与 示威 的 法国 司机 表达 了 自己 的 愤怒  这 只是  黄背心  示威者 的 一个 缩影  他们 中 很多 人 辛苦工作  但 每到 月底  户头 的 钱 仍 不够 用  
  当 怨恨 出现 时  这 也 是 人们 希望 获得 爱意 的 表现   法国 总统 马克龙 曾 对  黄背心  运动 做出 这样 的 分析  但 他 何曾 料到  人们 这 一次 表达 怨气 的 规模  如此 之大  破坏  如此 之深  
 马克龙 上台 一年多来  推进 了 一系列 整体 上 削减 民众 福利 水平 的 改革 举措  同时 还 取消  巨富 税  等  鼓励 法国人 将 目光 从  分 蛋糕  转向  做 蛋糕   
 不过  手里 没粮  拿 什么  做 蛋糕   
 中国 现代 国际 关系 研究员 欧洲 所 所长 崔洪建 对 中新网 记者 表示  法国 社会 本身 就 有 一些 长期 积累 下来 的 矛盾  而 马克龙 上台 后  民众 对 其 期望 很 高  
 马克龙 的 改革 措施  实际上 短期内 很难 看到 明确 效果  民众 还 没有 对 改革 需要 付出 的 代价  做好 准备  
 而 调涨 燃油税  成 了 压垮 民众 的  最后 一根 稻草   崔洪建 认为   黄背心  运动 作为 导火索  引爆 了 民众 情绪  由此 引发 的 不满 向 多方面 扩散  尽管 政府 在 燃油税 上 做 了 让步  示威 仍 未 停止  
 社科院 欧洲 所 研究员 赵 俊杰 进一步 认为  法国 的 社会 现实 要求 国家 必须 进行 改革  但 目前 的 问题 是 改革 的 力度 太 大  动 了  所有人 的 奶酪   才 引发 各阶层 的 反弹 与 对抗  
 从  神隐  到 露面  走 钢索 的 总统 
 示威 影响 扩大 后  法国总理 菲利普 处于 第一线  接受 媒体 采访 和 议会 质询  而 法国 总统 马克龙 则 似乎 处于  神隐  状态 一般  这 段时间 以来  并未 做 公开 发言  
 德国 专家 分析 称  马克龙 一直 保持沉默  给 人 拒绝 对话 的 印象  如同  进一步 挑衅 民众   西班牙 媒体 评论  这是 40 岁 的 马克龙 首次  犹豫不决  让 人 觉得 他 不知 如何是好   
 马克龙 的 表态  变得 刻不容缓  
 法国 媒体报道 称  马克龙 12 月 10 日 开始 接见 各大 工会 人员  并于 10 日晚 发表 重要讲话  会 公布 改善 民众 福利 的 新举措  从 2019 年 起  将 提高 最低工资 标准  取消 对 贫困人口 和 低收入 退休 人口 的 征税  这 被 认为 是 马克龙 政府 对  黄背心  示威者 的 一次 重大 让步  
 这些 举措 能 让 示威者 们 脱下  黄背心  吗  这场 危机  是 马克龙 上台 一年多来  遭遇 的 最大 执政 危机  作为 一位 原本 被 认为 是  时代 新 力量  的 政治家  他 上台 后  成功 进行 了 劳工法 改革  
 然而  其后 取消  巨富 税  措施  为 他 贴 上  富人 总统  的 标签  此次 乱局  更 凸显出 就 社会 层面 的 改革  他  走 钢索  的 平衡 能力 还是 有所 欠缺  
 崔洪建 专家 就此 分析 称  年轻 的 马克龙  也许 有些  操之过急   他 的 改革 步骤 及 政策 的 表达方式 越来越 多地 受到 法国 社会 质疑  导致 政府 与 民众 发生 矛盾  
 在 崔洪建 看来   把 控 好时机  不要 在 一个 时间 内动 所有人 的 奶酪  对 确保 改革 成功 非常 重要   
 现在  如何 顺利 走出  黄背心  危机  同时 保持 改革 方向  已 成为 这位 总统 面临 的 严峻 挑战  
 打开 了 欧洲 的  潘多拉 盒   
 昔日 法国 学运领袖 日前 在 谈到  黄背心  运动 时 表示  法国 各届 政府 一直 未有 妥善解决 社会 分化 问题  目前 犹如 打开  潘多拉 的 盒子   一发 不可收拾  他 建议 政府 彻底 改革 税制 等 社会制度  令 社会 更 公平  
 实际上   黄背心  不仅 在 法国 一发 不可收拾  也 开始 在 西欧国家 扩散  示威 首先 蔓延到 邻国 比利时  布鲁塞尔 街头 上周末 出现 大批 示威者  抗议 生活费 高涨  要求 首相 米歇尔 下台  
  黄背心    脱欧    恐袭    现在 提起 欧洲  人们 更 多 想到 的 可能 是 这些 关键词  欧洲 这艘 老旧 而 庞大 的 船  是否 正在 偏离 它 应有 的 航向  
 崔洪建 认为  近几年来  欧洲 整体 状况 没有 太 大 改善  民众 对 政府 和 现状 不满  容易 发生 一些 冲击 社会秩序 的 行为  这种 情况 不仅 局限 在 法国  其他 国家 也 存在  对此  欧洲 国家 需要 强有力 的 领导  在 施政 过程 中  要 妥善处理 政府 政策 和 民众 诉求 之间 的 关系  不能 一味 急于求成  
 他 认为   脱欧  等 问题  其实 折射出 欧洲 目前 存在 着 发展 中 动力 不足 的 问题  实际上  自 2008 年 全球 金融危机 之后  整个 欧洲 经济 就 陷入 泥潭  而 在 高福利 政策 的 拖累 之下  欧盟 各国 的 债务 也 都 高企 不下  
 赵 俊杰 则 向 中新网 指出  英国  脱欧  和 德国 政坛 交替 等 问题  并 不会 影响 欧洲 的 团结 局势 和  欧洲 一体化  进程  
 他 认为  新 的 一年  欧洲 需要 的  还是 自身 创新 求新  变革 图强   完  
  责任编辑  马常艳 </text>
    <text date="2018-12-04" id="ce_81" keywords="放火;背心;original;骚乱;法国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/04/t20181204_30940630.shtml" title="法国黄背心运动持续:上千名高中生罢课 放火烧学校">因加 燃油税 引发 的 黄背心 运动 目前 在 法国 愈演愈烈  而 法国 各地 上 千名 高中生 也 集体 罢课 参与 这场 运动  以 表示 对于 学制 的 不满  但 活动 中 却 完全 失控  期间 有 学生 与 警察 发生冲突  甚至 有人 纵火 将 自己 学校 烧掉  最终 警察 用 催泪弹 驱散 了 学生  同时 逮捕 了 部分 人员  另一方面  黄背心 运动 已 彻底 失控  暴力 活动 在 法国 多地 频发  已 造成 上百人 伤亡  目前 为 设法 化解 危机  法国总理 将 与 黄背心 代表 会面  
  责任编辑  毛雅谊 </text>
    <text date="2018-12-15" id="ce_82" keywords="黄背心;英国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/15/t20181215_31040149.shtml" title="“黄背心”骚乱蔓延至英国？抗议者封桥致交通瘫痪">海外 网 12 月 14 日电   继 法国 之后   黄背心  示威 活动 在 欧洲 蔓延  英国 也 开始 出现 类似 活动  14 日早  一群 英国 抗议者 身穿 黄色 背心  封锁 了 伦敦 威斯敏斯特 桥  导致 当地 交通 瘫痪  
 据 俄罗斯 卫星 网 报道  14 日  大约 30 至 60 名 英国  脱欧  支持者 们 封锁 伦敦 威斯敏斯特 桥长 达 20 分钟  期间 高喊  我们 要 脱欧  立刻  马上   
 这一 示威 活动 导致 当地 交通 瘫痪  伦敦 交通局 也 发布 警告 称  该 路段 的 公共交通 因 示威 活动 受到 影响  英媒称  抗议者 们 还 在 示威 活动 中 谴责 英国首相 特蕾莎  梅  并且 高喊  需要 一位 新 伦敦 市长   
 当地 警方 表示  目前 已经 掌握 了 示威 活动 的 信息  警方 没有 逮捕 任何 示威者  但 目前 尚 不 清楚 示威 活动 是否 有 备案  
 近日  英国首相 特蕾莎  梅 刚刚 度过 了 不 信任投票 的 危机  将 继续 担任 英国 保守党 党首  也 保住 了 自己 的 首相 之位  在 权威 被 削弱 之际  特雷莎  梅赴 欧盟 展开  公关  之旅  希望 欧盟 领导人 作出 让步  以 帮助 她 推动  脱欧  协议 在 下个月 获得 议会 通过  从而 令 英国  脱欧  进程 更加 顺利  
 但 欧盟委员会 主席 容克 说  欧盟 可以 对 协议 作出 一些 说明  但 绝不会 重新 谈判  欧盟委员会 将 在 12 月 19 日  下 周三  公布 有关 准备 英国 无 协议  脱欧  的 信息  容克 还 提到  他 不能 理解 英国 议员 的 心态  并 暗示 不 愿意 屈从 于 英国 下议院  
 冗长 的 谈判 进程 让 英国 国内 一些  脱欧  支持者 感到 不耐烦  采取 示威 方式 抗议  英媒 担忧 示威 事件 像 法国  黄背心  骚乱 一样 愈演愈烈  
 早前  大约 20 万 法国 民众 涌 上 街头  穿着 法国 司机 常备 的  在 车辆 紧急 遇险 时才 需要 穿 上 的  黄背心  来 表达 对 马克龙 政策 的 不满  随着 时间推移  示威 的 人数 不断 减少  但 暴力 程度 却 与日俱增  甚至 马克龙 的 内政部长 卡斯塔 纳 一度 暗示 政府 在 考虑 进入  紧急状态    海外 网   杨佳  
  责任编辑  单晓冰 </text>
    <text date="2018-12-05" id="ce_83" keywords="背心;法国;燃油税;巨富;黄背心" source="http://intl.ce.cn/sjjj/qy/201812/05/t20181205_30953008.shtml" title="法暂停上调燃油税安抚“黄背心” 征巨富税呼声起">原 标题  法 暂停 上调 燃油税 安抚  黄背心    重征  巨富 税  呼声 再起 
  环球时报 驻 法国 特派  特约记者   龚鸣   董铭   我们 要 为 法国 民众 平息 事态   当地 时间 4 日 上午  法国总理 菲利普 在 国民议会 明确 表示  将 延期 上调 燃油税  持续 三周 的  黄背心 运动  至此 获得 了 初步 的 抗议 成果  不过  法国 媒体 认为  政府 的 最新 决定 并未 从根本上 解决问题  恢复 巨富 税 成为 民间 和 政界 的 广泛 诉求  
 据 法新社 4 日 报道  菲利普 当天 在 电视讲话 中 表示  民众 街头 的 愤怒  源于 一种 深刻 的 不 公正  不能 靠 工作 有 尊严 地 生活   他 宣布 从 明年 1 月 1 日起 上调 燃油税 的 计划 推迟 6 个 月  英国  每日 电讯报  4 日 报道 称  法国政府 还 计划 暂停 上调 电力 和 天然气 价格  原 计划 明年 1 月 1 日起 实施 的 更加 严格 的 汽车 排放 控制措施 也 会 暂停  这些 都 是  黄背心  抗议者 的 诉求  菲利普 还 将 于 5 日及 6 日 分别 在 国民议会 和 参议院 主持 辩论  辩论 主题 包括  黄背心  危机  公共 治安管理 等  他 曾 寻求 当天 与 示威 领袖 进行 协商 对话  但 部分 抗议者 代表 称  收到 强硬派 的 死亡威胁  因此 取消 了 会谈  法国  星期日 报  分析 称  除 受到 威胁 外   黄背心  获悉 政府 无意 妥协  因此  不愿 做 政府 的 提线木偶   
 针对 政府 的 最新 决定  法国 前 生态  可 持续 发展 和 能源部 部长 罗 雅尔 在 接受 媒体 采访 时 表示  措施 晚到 总比 不到 好  政府 应该 在 冲突 发生 之初 就 做出 这个 决定  越是 放任不管  麻烦 就 越 大  不过  法国 极右翼 政党 国民 联盟 主席 玛丽娜  勒庞 表示  延期 上调 燃油税 没有 满足 各方 的 期待  也 不是 法国 民众 想要 争取 的 结果  法国 共和党 党魁 布鲁诺  勒塔约 也 认为 这一 决定 还 不够  政府 应 取消 上调 燃油税  而 不是 延期  
  50 年 以来 最大 的 暴乱   法国 媒体 纷纷 如此 形容 近日来 声势浩大 的  黄背心 运动   法新社 称  此次 抗议 活动 本 是因为 抗议 油价 高涨  然而 在 油价 回落 至 正常 水平 后  示威 活动 就 演变成 对 总统 马克龙 不满 的 发泄  也 成为 对 法国 社会 贫富不均 等 问题 的 持续 抗争  
   黄背心  运动 是 对 纳税 不公 的 抗议  我们 应该 反省  也许 不 应该 取消 巨富 税  正是 这一 措施 引发 了 民众 的 愤怒 情绪   法国 中间派 民主运动 党 党魁 帕特里克  米 尼奥 拉 说  从 源头 上 来说  法国 上调 燃油税 的 主要 原因 之一 是 为了 开源节流  增加 政府 收入  缓解 公共 债务 危机  法国  世界报  称  对 抗议者 而言  在 上调 燃油税 的 同时  法国政府 取消 了 巨富 税  让 政府 失去 了 重要 的 税收 来源  因此 是 纳税 不公 的 体现  更 坐实 了 马克龙  富人 总统  的 标签  在 政界  法国社会党  共产党   不屈 法国  运动 等 几乎 全部 左派 以及 极右翼 政党 国民 联盟  都 要求 政府 重新 开征 巨富 税  实现 税务 公平  在 法国议会 的 预算 辩论 上  恢复 巨富 税 也 成为 反复 提及 的 辩题  然而  截至 目前  法国政府 并 不 打算 重新 征收 这一 税种  这一 不得 民心 的 措施 也 引起 了 执政党 内部 的 担忧  
  黄背心  运动 对 马克龙 政府 造成 严重 影响  这位 年轻 总统 不得不 推迟 原定 于 5 日 和 6 日 出访 塞尔维亚 的 行程  路透社 报道 称  最新 民调 显示  马克龙 的 支持率 降至 23  较 上个月 下滑 六个 百分点  菲利普 的 支持率 则 下滑 10 个 百分点 至 26  而 勒庞 的 国民 联盟 的 支持率 增加 了 5 个 百分点  
 此次 危机 也 加剧 了 法国 社会 的 分裂  据法广 4 日 报道  在 法国 南部 沃 克吕兹 省  一些 民众 在 社交 媒体 上 发起 了  红巾 运动   以 对抗 愈演愈烈 的  黄背心 运动   目前   红巾 运动  已经 征集 了 12 万名 支持者  据 组织者 透露  这些 人均 是  黄背心 运动  的 受害者  他们 希望 以 非暴力 行为 解除  黄背心  对 道路 的 封锁  协助 治安 维护 人员  让 社会 恢复 到 正常 秩序  
  责任编辑  罗燕 </text>
    <text date="2019-01-17" id="ce_84" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/17/t20190117_31286968.shtml" title="“黄背心”前赴后继，马克龙左右为难">法国 这场 二战 后 持续 最 久  抗议 最烈 的  黄背心  运动  起因 是 马克龙 为了 在 国际 上 树立 气候 问题 样板  加大 减排 力度 而 加征 的 燃油税  抗议 运动 以 加油站 员工 的  黄背心  为 标志  实际上 是 全国 低收入 阶层 抗议 政府 税改 导致 购买力 下降 而 自发 的 行动  运动 从 网上 发起  相约 于 去年 11 月 17 日 为首 个 全国 行动 日  而后 一直 延续 下来  气势 持续 扩大  媒体 甚至 称之为  起义    黄背心  运动 究竟 反映 出 什么 问题  接下来 又 将 如何 发展  
  燃油税  引爆 愤怒 情绪 
 马克龙 是 在 法国 民众 对 左右两 大 传统 政党 均 感到 彻底 失望 后  以籍 籍无名 的  政治 素人  之 身  且 没有 强大 政治 背景 的 情况 下  横空出世 的 一匹  黑马   较之于 特朗普 身后 还有 共和党 的 支持  马克龙 才 是 西方 政坛 上 真正 的  黑天鹅   
 马克龙 以  改革  当选  就任 后 信誓旦旦 地 宣布 将 进行 大刀阔斧 的 改革  对内 重振 法国  对外 重塑 欧盟  所谓 重振 法国  就是 提振 经济  吸引 外来 投资  为此  他 为 避免 资本 外流 而 取消 对 富人 征收 巨富 税  为 企业 减负  企业 雇工 和 解雇 更趋 灵活  提高 个人所得税 率  包括 退休金 也 要 纳税  退休金 不再 与 物价 挂钩  减少 住房补贴 等 政策 也 相继 推出  
 法国 经济 多年 仅 维持 缓慢 增长  2008 年 经济 和 金融危机 又 使 经济 严重 倒退  至今 仍 未 完全恢复 到 危机 前 水平  近两年  经济 虽 稍 有 增长  但 2018 年 下半年 又 出现 放缓 势头  2019 年 的 经济 形势 也 不容乐观  虽然 企业 资本 和 金融资本 的 利润 呈几何 级 增长  但 一些 底层 职工 十多年 甚至 更 长时间 工资 未见 增加  在 财富 迅速 集中 的 同时  中下层 民众 的 贫困化 也 呈 加速 之势  中产阶级 持续 萎缩  西方 民众 的 反 全球化 运动 持续 高涨 即 产生 于 此  极左 和 极右派 别 也 都 利用 这一 趋势 扩大 自身 影响  
 马克龙 因 其 改革 计划 被 称为  富人 总统   他 可谓  单枪匹马  突破 重围 当选 总统  就职 后 仍旧 执行 传统 的 政策  政府 组成 仍 是 以前 的 旧人   新瓶 旧 酒  的 特色 十分 明显  随着 改革 举措 的 逐步 出台  民众 的 失望 情绪 持续 累积  去年 以来 的 各种 示威 活动 从未 停歇   燃油税  问题 则 是 促使 民众 愤怒 情绪 总 爆发 的 导火索  
 马克龙 讲话 再引 反感 
 没有 具体 领导人 和 策划 与 组织 机制 的  自发  抗议 运动  之所以 能够 发展 为 持续 不衰 的 全国性 动乱  主要 原因 还是 因为 底层 民众 生活 长期 得不到 改善  经济 发展 与 民众 感受 严重 脱节 所致  马克龙 欧洲 建设 的 主张 招致 民众 反感 的 原因 亦 是 如此  因为 人们 的 日常 感受 与 政客 的 描述 差距 实在 太 大  
 随着  黄背心  抗议 活动 旷日持久  参与 成分 也 日趋 复杂  破坏性 便 越来越 严重  其 诉求 由 要求 提高 购买力 到 解散 政府  再 到 马克龙 辞职  重新 大选  改变 现行 体制 等等  由于 马克龙 政府 组成 只是 一个 松散 的 草台班子  已有 多人 先后 辞职  传统 的 左右翼 政党 出于 选票 考虑 而 不 支持 政府  极左 和 极右翼 更是 推波助澜  
 压力 之下  马克龙 宣布 取消 燃油 加税  自 2019 年 起 最低工资 增加 100 欧元  退休金 不 交税  房屋 补贴 照发 等 举措  但 他 在 2019 年 元旦 的 新年 讲话 中 强调  改革 不会 中止  再次 引起反感  抗议者 称  马克龙 使 我们 重新 团结起来   他 提议 的 全国性  公众 大辩论  于 1 月 15 日 开始  以期 通过 辩论 平息 风波  但 舆论 认为   大辩论  短时间 内难 有 结果  马克龙 呼吁  抓住机遇   为 国家 发展 制定 方向   黄背心  的 反应 却是  对 我们 的 要求 不能 再 装聋作哑   我们 要 具体 保障  要 现金   不 只是 活命  而是 要 生活   大辩论 不能 在 大厅 和 互联网 上 进行  而是 要 在 大街 上 进行   
 马克龙 本想 借 高票当选 的  东风  强势 推进改革  反复强调 即使 遭遇 重大 阻力 也 不会 退缩  他 认为  法国 总统 任期 5 年  改革 阵痛 两三年 后 便 会 见效  民众 对 改革 的 反对 态度 将会 转为 理解 和 支持  2022 年 大选 时 将 会 以  更 高票  当选  但 世事难料  富有  革命 传统  的 法国 人民 却 以 这种  匪夷所思  的 方式 回应 改革  法国政府 为 应对 抗议 已 支出 100 亿 欧元  直接 和 间接 经济损失 巨大   圣诞 经济  基本 被 击垮  2019 年 财政赤字 大幅 增加  法国 和 外界 都 对 马克龙 摆脱 危机 的 能力 和 是否 能 继续 改革 产生 怀疑  
 已 进入  后 马克龙 时代  
  黄背心  运动 也 反映 出 西方 资本主义 体制 的 根本性 问题  垄断资本 与 普通 民众 的 利益 背离 状态 日趋严重   黄背心  由 法国 发端  已 向 欧洲各国 蔓延  且 扩散 至 加拿大  加拿大 总理 特鲁多 已 受到 死亡威胁  二战 后 首次 执政 的 意大利 民粹主义 政府 为 法国  黄背心  打气  不能 示弱  欧洲 一体化 建设 显然 已 处于  退潮 期   
 2019 年 5 月 将 举行 欧洲议会 选举  选举 虽 不会 对 各国 政府 形成 直接 威胁  但 仍 将 是 民意 的 反映  一般 预计  极端 政党 的 得票率 将会 大幅 上升  政府 受到 的 牵制 和 反对 会 更 多  
 纵观 欧洲  德国 经济 虽然 仍 是 欧盟 龙头   前景 不错   但 仍 未能 阻止 提前 进入  后 默克尔 时代   马克龙 的 执政 力 已 遭到 极大 削弱  法国 实际上 已 进入  后 马克龙 时代   马克龙 的 改革 前景 不容乐观   孙 海潮   作者 为 中国 前 驻外 大使  
  责任编辑  苗苏 </text>
    <text date="2019-01-27" id="ce_85" keywords="背心;黄背心;马克龙;围巾;法国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/27/t20190127_31366182.shtml" title="法国人准备放&quot;大招&quot; 上街对抗&quot;黄背心&quot;"> 环球时报 驻 法国 特约记者 潘亮  虽然 法国 总统 马克龙 马不停蹄 为  全民 大辩论  站台  答疑  但 持续 了 两个 多月 的 法国  黄背心  危机 却 依然 没有 偃旗息鼓 之意  本 周六  第 11 轮  黄背心  大 游行 将 在 全法 上演  然而  受够了 暴力 打砸 及 抗议 失控 的 法国人 也 准备 放出 自己 的  大招   据 法国  费加罗 报  25 日 报道  以  捍卫 民主  保护 共和  为 口号  不少 法国人 准备 在 本周 日 进行 一场 反抗  黄背心  暴力 的  红 围巾  运动  
 马克龙 上周 已 在 诺曼底  欧西 坦 尼亚 两地 会见 各级 市长  连续展开 两场 长达 7 小时 的 马拉松 站立 式    全民 大辩论   24 日晚 他 又 在 德龙省 的 辩论 现场 面对 选民 站 了 3 个 多 小时  其 打破 禁忌  开放 讨论 的 姿态 得到 媒体 好评     为 解决 危机  这样 亲自 拼命 的 总统 真 不多见   有 现场 民众 说道  法国  观点 报  25 日称  支持率 跌入 最低谷 的 马克龙 已 连续 两月 获得 民意 加 分  
 不过  不 赞同  全民 大辩论   要求 政府 进一步 妥协 的  黄背心  依然 要 在 26 日 发起 第 11 轮大 游行  在 脸 书上  有 11 万人 响应 了 去 巴黎 抗议 的 号召   黄背心  领导者 之一 杜洛埃 还 倡议 在 26 日晚 首次 进行    黄背心 之夜  抗议 活动  使 抗议 持续 24 小时 甚至 48 小时  达到  施压 政府  直接 和 马克龙 对话  的 目的  与此同时  原本 属于 纯 民间 运动 的  黄背心  也 在 政治化  23 日   黄背心  运动 另 一 领导者 勒瓦瑟 提出 一份 参加 5 月 欧洲议会 选举 的  黄背心  10 人 候选 名单  她 表示  只有 参政 才能 让  黄背心  真正 发出声音  Elabe 民调 机构 数据 显示  如果 现在 立即 进行 欧洲议会 选举   黄背心  得票率 将 位居 第三  马克龙 的 共和国 前进 党 和 勒庞 的  国民 联盟  分列 第一  第二  但 杜洛埃 指责 称   黄背心  参选 是  出卖 自己  的 投机 行为  很多  黄背心  抗议者 也 认为 这是 一项 民间 运动  反对 参政  
 据 法国  星期天 日报  报道  本周 日 巴黎 还 将 迎来 大约 3 万人 规模 的  红 围巾  游行  这个 自 去年 11 月 发起 的 公民 运动 自称 既 不 支持  黄背心  也 不 希望 帮助 马克龙  组织者 里卡多 称   红 围巾  包括 从 左派 到 右派 在内 的 各界人士  大家 均 反对  黄背心  抗议 中 发生 的 激进 和 暴力行为   作为  沉默 的 多数派    红 围巾  呼吁 人们 遵守 宪法 与 民主 精神   一些  红 围巾  参与者 说   黄背心  制造 了 很多 破坏 行为  这 都 是 无法 容忍 的  我们  只想 保卫 陷入 危险 的 共和   为 避 嫌疑  马克龙 领导 的 执政党 没有 呼吁 民众 参与 周日 的  红 围巾  游行  但 不少 该党 议员 表示  会以 公民 身份 上街 支持  
  责任编辑  秦爽 </text>
    <text date="2018-12-12" id="ce_86" keywords="法国;背心;黄背心;欧洲;欧盟" source="http://views.ce.cn/view/ent/201812/12/t20181212_31011224.shtml" title="法国“黄背心”运动真的动摇了法国与欧洲一体化？">法国  黄背心  运动 占据 了 欧洲 新闻 的 头条   黄背心  运动 蕴含着 两种 观点  一种 观点   黄背心  运动 是 21 世纪 的 法国 大革命  将 给 法国 带来 天翻地覆 的 变化  另 一种 观点   黄背心  运动 是 法国 社会 生活 的 一种 形式  并 不会 给 法国 带来 新 的 变化  
 我们 在 观察 法国  黄背心  运动 时  需要 思考 什么 在 动摇 法国  这 对 欧洲 局势 有 什么 影响  
  黄背心  运动 背后 的 关键词 是 生态 转型  财富 分配  全球化  社会 模式  共识 缺失  
 首先  生态 转型 与 财富 分配 的 矛盾  以及 穷人  不 稳定 的 中产阶级 与 精英  富裕 阶层 的 二元 对立  增加 燃油税 的 计划 是 与 法国 遵守 巴黎 气候 谈判 协定 的 举措 之一  当 国家 在 国际 社会 的 承诺 损害 到 国内 利益 时  这种 承诺 将会 变成 了 绊脚石  这场 运动 始于 法国 农村 地区  从小 规模 运动 扩展 到 全国 范围 的 社会 运动  
 其次  全球化 给 法国 带来 的 冲击 是 不 均衡 的  金融危机 后  法国 青年 失业率 在 20  26 区间 浮动  这个 数值 在 欧洲 仅 低于 希腊  西班牙  意大利 和 葡萄牙  根据 皮 尤 研究 中心 的 数据  仅 有 13 的 法国 受访 民众 认为 贸易 增加 了 工人工资  但是 约 有 83 的 受访 民众 认为 贸易 对 经济 有利  更 甚者  支持 国民 阵线 的 民众 对 全球化 更加 怀疑  勒庞 认为 全球化 是 法国 衰落 的 根本原因  
 再次   黄背心  运动 内部 缺乏 统一性 和 要求 的 聚焦  因为 参加  黄背心  运动 的 人群 是 不同 的 政治 倾向  这 意味着  黄背心  运动 尚未 政治化  但 不 排除 未来 的 政治化  当 社会 运动 成为 政治化 的 途径 后  法国 政治 与 社会 变得 更加 分裂  这种 分裂 对 既有 的 政党 格局 是 一种 外溢 效应  不仅 会 挑战 执政 的 法国 前进 运动 党  还会 稀释 国民 阵线 的 支持者  最后  共识 缺失 将 长期 困扰 法国  政党 立场 的 摇摆 及 对立  社会 的 分裂 与 碎片 化  政党 动员 从 党员 模式 转为 追随者 模式  这 只会 造成 共识 缺失  就算 有 共识  也 是 暂时性 的  消极 的  所以  当  黄背心  运动 结束 之后  法国 即使 达成 暂时性 共识  但 上述 问题 无法 解决  仍 有 可能 会 爆发 下一场 社会 运动  
 曾几何时  欧洲 一体化 是 欧洲 国家 应对 全球化  实现 经济 发展 与 良治 的 有效 手段  目前 来看  在 不确定性 的 时期  欧盟 被 认为 是 问题 的 一部分 而 非 解决方案  因为 欧盟 的 存在 使得 成员国 政府 无法 保护 本国 民众 与 经济  随着 欧盟 经济 发展 与 利益 分配 出现 问题  欧盟 缺乏 足够 的 政治 手段 与 经济 手段  来 缓解 经济 与 社会 危机 带来 的 挑战  在 民粹主义 浪潮 的 笼罩 下  随之而来 的 是 成员国 民众 对 欧盟 的 抵触情绪 加大  这 将 由 民众 对 执政党 的 反对  外溢 到 欧盟 层面  就 形成 了 民众 对 欧盟 及 欧洲 一体化 的 反对  考虑 到 明年 5 月 的 欧洲议会 选举  法国  黄背心  运动会 不会 造成 影响  尚 不 得知  但 法国 作为 欧洲 大国  如果 其 走向 民族主义 道路  那么 欧洲 一体化 的 法德 引擎 就 会 停止 转动  作为 折中 方案 的 多速 欧洲 的 步伐 甚至 也 会 中断  
 有意思 的 是  在 特朗普 发布 关于  黄背心  运动 的 三次 评论 后  法国 外长 终于 在 12 月 9 日 作出反应  要求 特朗普 不 干涉 法国 国内 政治  这 一方面  说明 美国 因素 在 欧洲 一体化 的 作用 仍 不可 小视  另一方面  特朗普 的 扩散 效应 是 当前 国际 社会 不容忽视 的 力量   中国社会科学院 欧洲 研究所 助理 研究员  
  责任编辑  臧梦雅 </text>
    <text date="2018-12-03" id="ce_87" keywords="法国,马克龙,背心,抗议,黄背心运动" source="http://views.ce.cn/view/ent/201812/03/t20181203_30925883.shtml" title="丁一凡：法国“黄背心运动”何以难平息？">法国 的  黄背心  抗议 活动 已经 进入 第三周  每到 周末  身穿 黄背心 的 抗议者 们 就 涌向 巴黎 的 各种 公共场所  抗议 政府 加征 燃油税 的 决定  抗议 活动 有时 会 出现 失控  烧车  砸 商店  甚至 与 警察 暴力 对抗 等 行为 层出不穷   黄背心 运动  抗议 有 一点 很 明确  就是 矛头 直指 法国 总统 马克龙  有些 人 身穿 的 背心 上 就 写 着  马克龙 下台   
 马克龙 刚 上台 时 的 形象 与 现在 相比  真是 判若两人  当选 总统 后  在 紧接着 的 议会 大选 中  由 他 刚刚 组建 了 一年 的 共和国 前进 党 赢得 了 议会 的 多数 席位  国际舆论 都 以为  马克龙 政府 可以 大刀阔斧 地 改革 法国 社会 与 经济 的 顽疾  然而  随着  黄背心  抗议 活动 的 发展  这 一切都在 迅速 变化  有 民调 显示  法国 支持  黄背心 运动  的 人 高达 73  而 马克龙 的 支持率 却 下跌 至 25  创下 了 他 上任 18 个 月 来 的 新低  
  黄背心 运动  的 直接 起因 虽然 是 马克龙 政府 要 加征 燃油税  但 深层次 的 原因 是 民众 对 现任 政府 的 各项政策 不满 的 总 爆发  马克龙 上台 后 便 推动 劳工法 改革  以此 寻求 降低 失业率  提升 经济 竞争力 以及 缓解 财政 压力  这种 做法 某种程度 上动 了 工会 的 奶酪  同时  政府 还 降低 了 社会福利  取消 退还 部分 人群 的 住房补贴  在 失业率 高达 9 的 法国  降低 社会福利 当然 会 引起 民众 的 不满  
 事实上  马克龙 犯 了 一个 误判 民意 的 错误  以为 多数 法国 民众 会 支持 减少 化石 燃料  增加 可 再生能源  然而  公共政策 需要 经济 发展 的 配合  2008 年 国际 金融危机 爆发 后  法国 经济 一直 没 从 它 的 阴影 中 走出  这些 年 法国 的 经济 增长 一直 乏力  在 这种 背景 下  农产品 又 受到 新 加入 的 东欧国家 的 竞争  导致 法国 农民 的 收入 不高  而 汽柴油 对 法国 农民 来说  却是 不可或缺 的 生活 与 生产资料  其 价格 上扬  法国 农民 就 不 干 了  由此 导致 在 这次  黄背心 运动  中 农民 成 了 主力军  
 这次 的 抗议 运动 很难 平抚 的 另 一个 原因 是  它 是 通过 社交 网络 传播 的  没有 真正 的 领导者  法国总理 爱德华  菲利普 很 想 与 这次  黄背心 运动  的 领导 们 对话  并 放出 话 来说  群众运动 诉求 中有 很多 合理 的 因素  然而  到 现在 也 没有 人站 出来 与 总理 对话  即使 有人 愿意 站 出来  可能 也 难以获得 民众 的 认可  
 法国 的 民主 为 代议制 民主  即 民众 的 政治权利 体现 为  他们 可以 选举 出替 他们 利益 说话 的 代表  再 由 这些 代表 去 讨论 国家 政策  法国 民众 这些 年 对 传统 的 左右翼 政党 都 不 满意  认为 它们 的 政策 都 没有 充分考虑 选民 们 的 利益  因此  在 去年 的 大选 中  选民 才 选出 了 马克龙 这匹 在 法国 政坛 上 基本 没 怎么 露过 脸 的  黑马  当 总统  在 议会选举 中才 投票 给 那些 政坛 上 的  新面孔    支持 马克龙 却 毫无 政治 经验 的 人  然而  这些 议员 们 通过 的 这 一系列 改革 措施 却 被 认为 没有 充分考虑 到 民众 的 利益  得不到 民众 的 认同  所以 民众 就 干脆 上街 了  如果 法国 传统 的 左右翼 政党 都 不行  而 现在 执政 的 中间派 政党 也 不行  那么 将来 民众 会 相信 谁 呢  民众 会 不会 去 尝试 那些  政治 言论 不靠 谱  的 极端 政治 人物 呢  某些 国家 的 选民 似乎 已经 做 了 尝试  法国 民众 会 更 理性 一些 吗   作者 是 北京外国语大学 亿阳 讲席 教授  
  责任编辑  邓浩 </text>
    <text date="2018-12-05" id="ce_88" keywords="马克龙;黄马甲;法国;马甲;抗议" source="http://views.ce.cn/view/ent/201812/05/t20181205_30948313.shtml" title="“黄马甲”运动滑向骚乱 马克龙已遭中下层抛弃？">法国 总统 马克龙 面临 的 形势 越来越 严峻 了  G20 峰会 期间 没有 受到 高级 别的 接待  唯一 引起 媒体 关注 的  是 他 与 沙特 王储 萨 勒曼 谈 了 五分钟  在 飞机 上待 了 十几个 小时  回到 法国 第一件 事情 就是 视察  黄马甲  运动 给 巴黎 造成 的 一片狼藉  上任 一年多来  马克龙 正在 遭遇 一场 空前 的 政治危机  反对党 已经 要求 总统 解散国会 并 提前 举行 选举  
 法国 的  黄马甲  抗议 活动 已经 进入 第三周  热度 持续上升  态势 也 越来越 难以 控制  从 之前 的 和平 抗议 演变成 严重 暴乱  戴着 面具 的 抗议者 在 巴黎 的 街头 与 警察 发生冲突  引爆 汽车  打砸 和 烧毁 店铺  房屋  墙壁 上 的 涂鸦 已经 表明  这 不再 是 一场 因为 燃油税 引发 的 社会 运动  而是 来自 中下层 对 有钱人 的 抗议  
 事情 的 起因 是  法国政府 将 在 2019 年 提高 燃油税  每升 柴油 增加 差不多 ５ 毛 人民币  其实 这 只是 压垮 骆驼 的 最后 一根 稻草  之前 油价 已经 涨 了 不少  法国 的 汽柴油 价格 已经 高于 欧盟 的 平均价格  为了 推广 清洁 能源  柴油 这种 高 排放 的 能源 就 需要 限制  这一 政策 本来 是 奥 朗德 政府 制定 的  马克龙 政府 也 是 不 接地 气  油价 本来 涨 了  燃油税 可以 搁置 嘛  但是 这位 雄心勃勃 的 总统 还是 坚持  结果 导致 了  黄马甲  运动 的 爆发  
 抗议者 统一 穿着 的 发光 黄马甲  这一 汽车 驾驶员 们 日常 的 工装 已经 成为 了 此次 大规模 抗议 活动 的 符号  随着 时间 的 推移  街头 游行 已 逐渐 演变 为 一场 更 广泛 的 反 政府 和 反 马克龙 的 抗议 示威 活动   我们 希望 找回 尊严  希望 能够 靠 工作 养活 自己  而 目前 的 情况 显然 不是 这样   此次 抗议 运动 的 发言人 贾森 赫伯特  Jason   Herbert  于 11 月 30 日 在 结束 与 法国总理 的 会谈 之后 这样 说道   黄马甲  运动 类似 于 意大利 的  五星 运动   没有 严格 的 组织  只是 松散 的  自发 的 抗议 活动  拒绝 等级 性 的 组织  而且 要求 公开 透明  也 不 排除  黄马甲  运动会 发展 成为 法国 的  五星 运动   甚至 可能 会 成为 法国 未来 民粹主义 的 代表  
  黄马甲  无疑 吹响 了 法国 底层 民众 抗议 活动 的 集结 号  引起 了 法国 社会底层 的 共振  燃油税 和 新能源 汽车 的 退税  两种 政策 的 叠加 无疑 带有 劫 贫济富 的 色彩  试想  有 多少 穷人 因为 退税 而 去 购买 价格 比较 贵 的 新能源 汽车  而 他们 又 不得不 承受 柴油 涨价 的 成本  税收 作为 社会 财富 调节 的 工具  应该 朝着 公平 的 方向  但 现实 政策 却 相反  马克龙 认为  法国 人民 不能 既 要求 更好 的 公共服务  又 期望 降低 税收  而 公众 则 认为 马克龙 就是 富人 总统  的确  马克龙 做过 银行家 以及 政府 财经 高官  但是  他 现在 是 法国 总统  应该 真诚 回应 底层 的 呼声 和 诉求  
 在  黄马甲  持续 不断 的 抗议 浪潮 之下  来自 法国政府 的 消息人士 称  总理 爱德华  菲利普 将 宣布 暂停 提高 燃油税  但 这 是否 能 浇灭 抗议者 的 愤怒 火焰 还有 待 观察  
 英国  卫报  评论 说  开放 的 社会 导致 了 一个 对 大多数 劳动 群体 日益 封闭 的 世界 的 产生  这是 法国  黄马甲  以及 欧洲 民粹主义 运动 的 社会 政治 根源  在 去年 五月 马克龙 赢得 总统 选举 时  人们 曾 以为 欧洲 的 民粹主义 趋势 已 被 逆转  这位 年轻 的 改革派 总统 能够 成为 一个 真正 意义 上 的 光辉 榜样  然而  此次  黄马甲  运动 的 风起云涌 意味着  法国 也 不能 例外  从 上个世纪 七 八十年代  新 自由主义 思潮 崛起  去 管制 化 释放 了 资本 的 力量  穷人 和 富人 被塞到 一个 城市 空间 之中  但是 城市 的 社会 政治 地理 也 在 重组  中心 和 边缘 的 分化 持续 不断  2005 年 巴黎 也 发生 过 非常 严重 的 骚乱  而 现在 的  黄马甲  运动 似乎 是 一场 新 的 巴黎 骚乱 的 症候  
  黄马甲  运动 得到 了 大多数 法国 民众 的 支持  当然  大多数 人 是 反对 打砸抢 烧 的  特别 是 包括 迪奥  香奈儿 这样 的 奢侈品 商店 被 打劫 一空  巴黎 警察 抓捕 了 几百名 暴乱 分子  其中 还有 未成年人  对于 马克龙 来说   黄马甲  运动 如果 持续 下去  那么 他 的 结构性 改革方案 将 遭遇 搁浅  马克龙 在 其 自传  变革  为 法国 而战  一书中 提出 了 实现 法国 复兴 的 一整套 方案  其中 就 包括  为 弱势群体 着想   他 提出  必须 围绕 每个 人  为了 每个 人 而 重建 我们 的 社会保障 系统  并且 朝着 普及  透明  平等 的 大方向 努力   理念 是 好 的  但是 现实 却 非常 尖锐 和 残酷  民意调查 显示  一半 的 法国人 认为 他们 不会 从 马克龙 的 改革 中 受益  许多 人 认为 他 的 税收政策 更 有利于 富人  
 相比 于 动听 的 政治理念  务实 有效 的 解决方案 才 是 挽救 马克龙 政治 形象 的 良药  但是 在 一个 具有 革命 传统 的 城市 里  中庸之道 似乎 并 不是 选项   孙兴杰  吉林大学 公共 外交学院 副 院长  
  责任编辑  李焱 </text>
  </texts>
</corpus>