<corpus>
<doc title="L’humour québécois fait sa marque à Paris" source="Journal de Québec">
 Olivier Martineau, Cathleen Rouleau et Franky ont réussi à faire rire un public français, parfois même aux éclats, mercredi soir, au mythique Point-Virgule de Paris. Ils donnaient le coup d’envoi au 4e Festival d’humour de la Ville lumière, devant entre autres d’importants acteurs de l’industrie.
 « Quand on a vu que c’était une soirée québécoise, on est venus tout de suite », a affirmé l’un des spectateurs parisiens. Plusieurs autres confiaient être présents simplement à cause de la réputation de la salle.
 Encore inconnus en Europe, les trois humoristes n’ont pas rempli le Point-Virgule, qui fait une centaine de places et où ils se produisent jusqu’à samedi. Olivier Martineau a demandé au public français d’être indulgent. « Si tu ne veux pas rire, je te rappelle qu’à la Deuxième Guerre mondiale, on t’a sauvé le cul. Alors, ris à mes blagues de merde », a-t-il lancé.
 Avec un langage adapté et des références parisiennes, il a frappé fort : les rires étaient soutenus durant toute l’heure de sa prestation. Cathleen Rouleau a aussi très bien fait avec des textes corrosifs et des sujets comme les femmes voilées, la pédophilie, les personnes handicapées, avec un crochet aux gilets jaunes et à Gad Elmaleh.
 Déjà des retombées
 À peine le trio est-il débarqué à Paris que des intervenants du milieu de l’humour français voulaient assister à leur spectacle.
 C’est le cas de Gérard Sibelle, producteur qui a contribué à l’essor des carrières de Franck Dubosc et de Florence Foresti.
 Il a lancé trois invitations à chaud à Cathleen Rouleau après sa performance, comme celle d’assurer la première partie d’Anne Roumanoff à Lyon en novembre.
 Un autre dénicheur de talents, Philippe Pinto, a encensé Franky et son humour particulier. « Ton style, en France, ça n’existe pas », l’a-t-il complimenté.
 Les trois humoristes ont commencé à faire parler d’eux depuis leur arrivée dimanche, alors qu’ils ont participé à des soirées d’humour, entre autres au Paname Café et au réputé Jamel Comedy Club.
 À Tel-Aviv et en Afrique
 Le manitou du Tel-Aviv Comedy Club, Emmanuel Smadja, était aussi présent dans la salle du Point-Virgule. « Il y a un million de francophones en Israël », précisait plus tôt dans la journée le producteur Sylvain Parent-Bédard­­­ de l’agence ComediHa !, lequel souhaite conquérir ce territoire, tout comme l’Afrique, où se trouve un important bassin francophone.
 Quant à Paris, « c’est une jungle, a-t-il dit. Il y a une offre d’à peu près 500 spectacles par soir.
 On attaque le marché différemment que lorsqu’on est venu la première fois en 2008. Notre visite est plus humble, on fait de moins grosses salles ».
 ► Le Journal a été invité à Paris par l’agence ComediHa !
</doc>
<doc title="Les destins croisés" source="Journal de Québec">
 Logé près de la place de la République, endroit où aboutissait la dernière manifestation parisienne des « gilets jaunes » avec le brouhaha habituel, le parallèle entre les parcours du président français et le premier ministre québécois émergeait tout naturellement.
 Les deux ont été portés au pouvoir par une vague qualifiée de « dégagisme » avec une large majorité ; l’un nage en pleine crise sociale pendant que l’autre surnage avec quelques déclarations ambiguës, l’un et l’autre s’imposant de fréquentes volte-face.
 L’arrogance
 Lors du caucus présessionnel de la CAQ, François Legault invitait ses députés à faire preuve de modestie et à ne pas se montrer arrogants dans l’enceinte parlementaire où les travaux reprenaient hier. On pourrait croire que la directive est inspirée de sa récente rencontre avec Emmanuel Macron, dans une période où ce dernier est appelé à faire preuve d’une grande humilité dans la conduite du grand débat national auquel il a convié les Français.
 Le président français s’est amené à l’Élysée en promettant des réformes qui décrisperaient les institutions, apporteraient plus de souplesse dans l’emploi et généreraient une nouvelle prospérité pour la France. Très vite ces réformes furent perçues plus profitables aux mieux nantis parce qu’elles se faisaient sur le dos des travailleurs de la classe moyenne.
 Ajoutant à la déconvenue des Français, Macron est resté de glace face aux récriminations et n’est sorti de son indifférence à l’égard du peuple qu’avec l’accentuation de la crise des « gilets jaunes ».
 La sagesse
 Plusieurs attribueront les revirements caquistes sur différents sujets à de l’inexpérience. D’autres y verront de la mollesse et insinueront que le gouvernement n’a pas de colonne vertébrale. Il faudrait peut-être y détecter une volonté d’être à l’écoute de la population et surtout d’éviter une crise sociale.
 Une majorité dans l’enceinte parlementaire ne transforme pas un premier ministre en maître du monde, elle en fait plutôt son serviteur.
</doc>
<doc title="Le Parti québécois veut répondre à la «colère des régions»" source="Journal de Québec">
 Une colère gronde dans les régions en raison de la négligence des libéraux de Philippe Couillard pendant les quatre dernières années, affirme le chef parlementaire du Parti québécois, Pascal Bérubé.  
  Les municipalités rurales sont lasses d’être perçues comme « des gens qui ont à quémander » des investissements équivalant à ceux des grands centres urbains, dit celui qui est aussi député de Matane-Matapédia, dans le Bas-du-Fleuve. 
 « Une question d’équité »
 « Il y a une question d’équité », a-t-il affirmé au terme du caucus hivernal de sa formation, qui se terminait jeudi à Sainte-Agathe-des-Monts.
 Pascal Bérubé estime qu’une « colère des régions » émerge au Québec, causée par un « démantèlement » des outils nécessaires à leur développement sous le règne libéral, on peut penser à l’abolition des conférences régionales des élus.
 Ce thème sera d’ailleurs l’un des quatre dossiers principaux qui occuperont les dix élus péquistes lors de la session parlementaire qui commence le 5 février. L’environnement, la défense des intérêts du Québec et la justice sociale seront les trois autres priorités du PQ. 
 Pas de gilets jaunes
 Pascal Bérubé ne compare toutefois pas la grogne dans les villages du Québec à celle qui a animé la révolte des gilets jaunes en France. Ce sont plutôt les lacunes concernant les routes, internet haute vitesse, la téléphonie cellulaire et les services de proximité qui alimentent le mécontentement, estime-t-il. 
 Même si le PQ a fait élire neuf de ses dix députés en dehors des grands centres urbains lors des dernières élections, Pascal Bérubé refuse de voir dans cette nouvelle priorité un repositionnement électoraliste vers des circonscriptions plus souverainistes. « Vous savez, nous, on aime l’ensemble des personnes extraordinaires du Québec, où qu’ils habitent, dit-il. Pas juste le monde “ben ordinaire” », ajoute-t-il, citant une déclaration de la ministre Geneviève Guilbault.  
 Alors que le chef parlementaire du Parti québécois insiste pour regarder vers l’avenir, la députée Lorraine Richard a reconnu mercredi que le résultat du 1er octobre dernier « a fait mal, très mal ». « On va se reconstruire », assure-t-elle. 
 La députée reproche aux médias de ne pas se montrer suffisamment critiques envers le nouveau gouvernement de la CAQ. « Soyez un petit peu indulgent envers le PQ, autant que vous l’êtes avec la Coalition avenir Québec », a-t-elle lancé aux membres de la presse. 
  
</doc>
<doc title="Les Blancs sont-ils vraiment en déclin à cause de l’immigration?" source="Journal de Québec">
 Le 11 janvier 2019, Mme Denise Bombardier a publié dans les colonnes du Journal de Montréal une chronique sur le «déclin des Blancs» causé par l’immigration. Elle soutient l’idée selon laquelle ce n’est pas l’économie, mais l’immigration qui est la première explication de la révolte des classes défavorisées blanches. Je réagis à cette chronique, non pas parce que je suis opposé à la défense des Blancs et des Blanches, mais à cause de sa vacuité intellectuelle et du fait qu’elle alimente les bas instincts divisifs.
 En effet, je ne nie pas l’importance de l’identité. Mais réduire la situation actuelle des classes défavorisées blanches à l’insécurité identitaire due à l’immigration est hâtif et trop facile. Cette défavorisation est surtout économique. Par exemple, aux États-Unis et en France, leurs revendications [celles des «Gilets jaunes»] sont avant tout économiques : la relocalisation des entreprises, la création d’emplois, la baisse des taxes, une meilleure qualité de vie, etc. En considérant l’aspect économique, il est alors possible de relever les contradictions internes des sociétés occidentales ou blanches, pour reprendre Mme Bombardier. On se rendra alors compte que ce sont les Blanc.he.s super riches qui appauvrissent d’autres Blanc.hes. Ce que Mme Bombardier n’ose pas écrire. Comment le ferait-elle puisqu’elle défend un monde blanc homogène? Une homogénéité qui passe sous silence les injustices et les inégalités que vivent certains Blancs. Comme les minorités racisées.
 Non, au contraire, elle privilégie l’immigration, car le bouc émissaire est vite trouvé : l’immigrant, avec sa culture sauvage, qui risque de souiller la bonne culture blanche éternellement immaculée et statique. Or, Mme Bombardier oublie que toute culture évolue, change, se transforme. Et, la bonne nouvelle est qu’on n’en meurt pas. Par exemple, les Européens et Européennes blancs avaient massivement immigré en Afrique, dans les Amériques et en Asie, occupant par la violence de la colonisation ces contrées, et changeant profondément leurs cultures au nom de la fameuse «mission civilisatrice» (en passant, blanchité rime avec pouvoir, n’en déplaise à l’auteur Kaufmann cité par Mme Bombardier). Mais les populations de ces contrées n’ont pas disparu malgré cette immigration blanche prédatrice.
 Ceci dit la situation de certaines minorités, comme les Québécoises et Québécois et les francophones canadiens, est particulière. Pour ces minorités, l’identité sera primordiale, et nous en convenons. Elles doivent continuellement se battre, et ce, contre d’autres Blancs et Blanches anglophones et non contre les immigrantes et immigrants, pour exister. À ce titre, je considère que les personnes immigrantes, en particulier les francophones, sont des alliés des Québécois et Québécoises ainsi que des francophones canadiens. Pourquoi donc les exclure, les rejeter et les haïr? Mais telle n’est pas l’optique de Mme Bombardier. Ce qui l’intéresse, ce n’est pas la défense de l’identité québécoise francophone, mais plutôt celle de la blanchité; elle veut préserver une position de domination. Telle est la vérité de la thèse décliniste que défend Mme Bombardier.
 En prétextant la défense des Blancs et des Blanches, les déclinistes ont à cœur en réalité la préservation de la domination blanche du monde. Les Blancs ne peuvent-ils vivre heureux qu’en dominant les autres? Un peuple qui n’est heureux qu’en dominant les autres est un peuple malade. C’est cette domination que rejettent les minorités racisées. Ces dernières offrent une meilleure alternative: nous pourrions tous et toutes vivre en frères et sœurs dans la coopération sans nous dominer les uns les autres. Les minorités racisées offrent une option réellement humaniste que la majorité racisante blanche devrait accepter pour le bien commun.
 En terminant, je voudrais émettre quelques hypothèses contraires aux prédictions déclinistes qui inspirent tant Mme Bombardier et selon lesquelles «les Blancs seront en 2050 une “majorité minorité” aux États-Unis, en Nouvelle-Zélande et au Canada». Plusieurs analystes estiment que le centre du monde se déplacera en Chine. En outre, l’émergence des pays dits en voie de développement d’Asie, d’Afrique et d’Amérique latine annonce un relèvement généralisé du niveau de niveau de leurs populations. Or, nous savons que plus la situation économique et politique d’un pays est reluisante et stable, moins ses ressortissants ont tendance à émigrer. En conséquence, il est possible de faire l’hypothèse que l’embellie économique et la stabilité politique dans les pays du Sud, sources actuelles d’immigration, aura pour corollaire la baisse significative du flux migratoire à destination de l’Occident. Il est aussi envisageable que d’ici 2050, nous assisterons à un renversement des flux migratoires. Ce sont les Occidentaux blancs qui émigreront en Chine en quête de meilleures opportunités tandis que les Occidentaux issus de l’immigration se réinstalleront probablement dans leurs pays d’origine pour bénéficier des gains du développement économique. Ces hypothèses paraissent futuristes de prime abord. Mais elles sont plausibles. À tout le moins, elles permettent de relativiser les prédictions des oracles déclinistes.
 Mbaï-Hadji Mbaïrewaye
 Ancien chef intérimaire de Démocratie Québec
 Parti d’opposition à la Ville de Québec
</doc>
<doc title="Taxer Netflix, l'essence et le Québec d'en-bas..." source="Journal de Québec">
 On aime bien croire que nous comptons pour quelque chose. Que notre voix, unique et tout, porte à travers le monde davantage que celle des Moldaves...
 C’est peut-être dans ce désir d’exister qu’est née l’actuelle climato-panique qui n’a de cesse d’inspirer nos météorologues, diplômés ou pas.
 On dirait une sorte de compensation plus ou moins consciente, une volonté d’affirmation aussi irrépressible qu’apolitique. Pays foutu, vive la planète!
 On se convainc secrètement de ne pas être un peuple raté et, malgré les nombreux défis nous concernant, on tient à faire quelque chose, n’importe quoi, contrer si possible à nous seuls les changements climatiques. Empêcher de toutes nos forces l’Apocalypse qu’annoncent pour demain les experts, petits et grands, alignés à la télé...
 Depuis que Dominic Champagne est descendu des cieux, épuisé qu’il était de faire le tour du monde, le Québec a quasiment perdu sa joie de vivre. On serre les dents, coupable devant les images d’océans souillés, les mammifères marins gavés de plastique, les villes emboucanées et les fleuves brunâtres, dépotoirs à ciel ouvert coulant depuis le bout du monde jusqu’à nos pieds...
 On se dit qu’il faut faire quelque chose. Quoi? On ne le sait pas trop mais une chose revient sans cesse dans la bouche des «acteurs du changement» : taxons l’essence!
 Ce serait non seulement efficace, mais c’est foutrement simple! Et l’État ajouterait à son tour de taille, ce qui n’est pas sans intérêt pour ceux qui en jouiront à vie...
 Remarquez que ceux qui militent pour la taxation n’ont généralement pas à s’inquiéter du prix à la pompe: leur per diem sera haussé... Car croyez-vous que les verbomoteurs requis au bavardage de LCN ou de RDI paient le taxi ou l’essence de leur bagnole?
 Les organisations vertes offrent des conditions de travail copiées sur celles des fonctionnaires, y compris des remboursements pour déplacement, repas et tutti quanti.
 Mais peu importe, nos écolos finissent toujours par dire qu’il faut taxer l’essence davantage. Comme d’autres, tout aussi imaginatifs, l’exigent pour Netflix, Google, Facebook, etc.
 Et qui paiera la taxe? Vous, moi, les gagne-petit qui sont toujours les plus nombreux... Shell, Netflix et Facebook n’en ont rien à cirer...
 Les petites bouches de la mobilisation citoyenne aiment dire qu’on peut taxer sans craindre ici une rébellion comparable à celle des gilets jaunes en France. Ceux qui protestent, ils les accusent de scepticisme climatique, ça enraye le moindre débat...
 La plupart des lobbyistes verts se foutent que le peuple d’en-bas ait à payer, une fois de plus, le prix du dogme confiscatoire. D’une époque à l’autre, l’intelligentzia ne sait pas vraiment de quoi, et surtout de qui, elle parle. Elle vit à l’écart, heureuse et comblée.  A-t-on déjà vu poireauter à l’urgence, une vedette ou un leader syndical?
 Ces mots de Jacques Godbout, malgré le temps passé, sont toujours pertinents:
 «Au fond, quand je parle du Québec, je pense aux journalistes de Radio-Canada, du Devoir et de l’Actualité, aux comédiens, aux chanteurs, aux metteurs en scène, aux écrivains, aux habitants d’Outremont, aux universitaires. Mon pays, ce n’est ni l’hiver, ni la banlieue, ni l’entrepôt de produits en vrac. C’est un petit pays imaginaire, amical, propre, enjoué, où l’on boit du vin, édite des livres, discute d’idées à la campagne entre gens de qualité. Je ne sais rien du Québec réel...»
 L'autre jour, sur Twitter, un abonné d’Apple Music déplorait l'augmentation subite de sa facture de janvier. Il payait 14,99 $, il paiera désormais 17,23 $...
 Ces vingt dollars en sus annuellement seront-ils d'une quelque nuisance à Apple? Ça fera surtout fermer la trappe à la gauche monomaniaque et aux budgétivores de l’ADISQ. On pourrait détaxer les services internet de Vidéotron, Bell et Cogéco! Ça ferait plaisir à un tas de gens...
 N'y pensons pas! Aller à l'encontre de notre réflexe taxatoire est interdit. Idem pour une révision des programmes, stratifiés depuis cinquante ans, et tous restés absolument indispensables...
 Le taxage rapporte presque 200 milliards aux administrations publiques tandis que les «transferts aux ménages» sont quatre fois moindres; le statu quo a naturellement des partisans intramuros...
 L'impasse est claire et nette: taxer nuit forcément aux moins fortunés mais s’intéresser à cet inconvénient forcerait une remise en question de la bureaucratie.
 Les changements de ce genre, beaucoup plus concrets que le climat, exigent un courage politique qui a malheureusement toujours fait défaut... 
  
</doc>
<doc title="Les Québécois toujours parmi les plus imposés dans le monde" source="Journal de Québec">
 Les Québécois sont parmi les contribuables les plus lourdement imposés et taxés au monde. Ils ont payé 155,8 milliards $ en taxes, impôts et cotisations diverses en 2017, en hausse de 5 milliards $ sur un an.
 Le Bilan de la fiscalité au Québec dévoilé jeudi par la Chaire de recherche en fiscalité et en finances publiques (CFFP) de l’Université de Sherbrooke indique que le Québec occupe maintenant le 15e rang des juridictions au monde où le poids de la fiscalité est le plus élevé selon le Produit intérieur brut (PIB).
 En 2017, le taux de pression fiscale des particuliers québécois a atteint 37,3 %.
 « Le Québec détient un taux de pression fiscale plus grand que la moyenne des membres de l’OCDE et du G7 », a indiqué l’économiste et fiscaliste, Luc Godbout.
 Ailleurs, la moyenne des pays de l’OCDE s’élève à 34,2 % par rapport à 33 % au Canada, à 27,1 % aux États-Unis et 16,1 % au Mexique.
 Sans surprise, c’est en France, qui doit subir la grogne quotidienne des gilets jaunes, où la pression fiscale est la plus élevée au monde (46,2 %).
 Au pays, le Québec peut revendiquer le titre de la province qui taxe et impose le plus ses citoyens depuis 1982.
 De l’espoir
 Alors que l’économie canadienne tourne à fond de train, tant Ottawa que Québec et les municipalités ont ainsi vu leurs recettes fiscales progresser.
 Résultat : les différents paliers de gouvernements ont réussi à soutirer 5 milliards de dollars de plus dans les poches des citoyens en 2017, d’après les données fournies au Journal par M. Godbout.
 « On constate que la situation s’améliore légèrement pour les contribuables québécois », a toutefois tenu à préciser le professeur de l’Université de Sherbrooke.
 En 2016, le Québec avait atteint le 11e échelon des juridictions les plus taxées et imposées du même palmarès annuel avec un taux de pression fiscale de 37,9 %.
 En l’an 2000, ce taux avait atteint un sommet, à 39,9 %.
 Beaucoup d’impôts
 Les Québécois qui remplissent annuellement leurs déclarations de revenus peuvent en témoigner, les sommes versées au fisc sont énormes.
 L’étude de l’Université de Sherbrooke rappelle que le Québec est le quatrième endroit au monde qui utilise le plus l’impôt sur le revenu pour garnir ses coffres.
 À ce chapitre, seuls le Danemark, l’Islande et la Suède devancent le Québec.
 Source: Bilan de la fiscalité 2019, Chaire de recherche en fiscalité et en finances publiques (CFFP) de l’Université de Sherbrooke
  
</doc>
<doc title="« Gilets jaunes »: semaine décisive pour sortir la France de la crise" source="Journal de Québec">
Le gouvernement français a appelé lundi les derniers « gilets jaunes » encore mobilisés sur les routes du pays à lever les blocages, tout en engageant une course contre la montre pour mettre en œuvre les mesures sociales promises pour apaiser la crise.
« Ça suffit! », s’est exclamé le ministre de l’Intérieur Christophe Castaner, à propos des ronds-points et axes routiers toujours bloqués par les « gilets jaunes ».
Après la nette décrue des violences et de la mobilisation observée samedi, le gouvernement espère une sortie de crise, mais doit gérer l’épineuse question de ces blocages sur les routes à travers la France. 
« Nous avons commencé dès la semaine dernière, des ronds-points ont été évacués, nous allons poursuivre cela », a ajouté le ministre.
Le président de l’Assemblée nationale Richard Ferrand, un proche du président Emmanuel Macron, a déclaré que l’envoi de policiers ou de gendarmes « à la campagne » pour « libérer l’espace public », n’était pas exclu.
« Si le gouvernement fait ça, c’est vraiment qu’il n’a rien compris », a déclaré à l’AFP un porte-parole des « gilets jaunes » de Saône-et-Loire (centre-est), Pierre-Gaël Laveder.
À Châtellerault (centre-ouest), où les « gilets jaunes » s’attendaient à être expulsés dès lundi matin, les manifestants ont incendié certaines de leurs cabanes dimanche soir.
Dans la nuit de dimanche à lundi, des incendies volontaires ont été observés sur des autoroutes du sud de la France. Lundi matin, le gestionnaire autoroutier français Vinci a fait état de manifestations « moins nombreuses » que depuis le début du mouvement, mais signalait « une quarantaine d’échangeurs » toujours perturbés et certains accès fermés.
« On ne peut pas continuer à paralyser l’économie française, paralyser le commerce dans nos villages, dans nos villes en “embolisant” un rond-point », a plaidé le ministre de l’Intérieur.
Depuis le début du conflit, le 17 novembre, les cinq week-ends de méventes ont coûté deux milliards d’euros au secteur du commerce, affirme le Conseil national des centres commerciaux.
Timing serré 
De son côté, le premier ministre français Édouard Philippe a donné le coup d’envoi d’une semaine décisive pour tenter de remettre à flot la majorité présidentielle, en détaillant, dimanche soir dans un entretien au quotidien économique Les Échos, les gestes annoncés six jours auparavant par le chef de l’État.
Édouard Philippe a dit avoir « reçu le message des Français: ils veulent que nous allions plus vite sur le pouvoir d’achat tout en les associant davantage à la décision ».
Dans l’entretien avec Les Échos, il a dessiné les contours des mesures censées mettre fin à une crise d’un genre inédit qui secoue la France depuis un mois.
Ces mesures, dont la hausse de 100 euros par mois pour les salariés payés au salaire minimum, la défiscalisation des heures supplémentaires ou l’exemption d’une hausse de taxe pour certains retraités, vont coûter environ « 10 milliards d’euros » et creuser le déficit, qui devrait atteindre 3,2 % du PIB en 2019.
Afin d’atténuer les conséquences pour les finances publiques, le gouvernement a décidé de décaler d’un an la baisse du taux d’impôt sur les sociétés qui devait s’appliquer dès l’année prochaine. Seules les entreprises avec un chiffre d’affaires inférieur à 250 millions d’euros pourront en profiter dès 2019. 
Ces mesures doivent désormais être présentées en projet de loi mercredi en Conseil des ministres, avant de passer devant l’Assemblée nationale jeudi et le Sénat vendredi.
Le «timing» est serré. Richard Ferrand en a appelé à « la responsabilité des parlementaires » pour valider les mesures dès vendredi, afin qu’elles soient applicables au 1er janvier, comme l’avait promis Emmanuel Macron.
Écouter les Français 
Le président va réunir mardi à l’Élysée ses ministres et des acteurs économiques pour organiser la grande concertation nationale annoncée dans le cadre des mesures prise pour répondre à la colère des « gilets jaunes ».
Lancée sur deux mois et demi, cette consultation doit s’appuyer fortement sur les maires et aborder quatre grands thèmes (transition écologique, fiscalité, organisation de l’État, démocratie et citoyenneté, où a été ajoutée l’immigration).
Un débat où il sera notamment question du référendum d’initiative citoyenne (RIC), une des principales revendications des « gilets jaunes ».
Le premier ministre s’est déclaré favorable sur le principe, qui peut être un « bon instrument dans une démocratie », mais « pas sur n’importe quel sujet ni dans n’importe quelles conditions ».

</doc>
<doc title="Le bonheur a la vie dure" source="Journal de Québec">
 Quand les gens me demandent « ça va ? », je réponds souvent « condamnée au bonheur ! ». Il semble que ma situation n’a rien d’unique puisque j’appartiens au groupe le plus heureux au Québec, les femmes francophones en couple, selon l’Indice du bonheur Léger.  
 Je me le fais peut-être accroire, puisqu’après avoir répondu au sondage, mon Indice campe sous la moyenne québécoise. Qu’importe, cette moyenne, excellente comparée à la France ou aux É.-U., atteint presque le nuage rose où logent des pays comme la Finlande, la Norvège et le Danemark.  
 Dans les égouts  
 Le Canada arrive septième. Avec un score de 74,2 sur 100, le Québec se situe entre le Canada et le Danemark.  
 Pas mal, non ?  
 Et pourtant, quand je circule dans les pipelines poisseux de la sinistrose que sont les réseaux sociaux, je croise rarement des gens heureux et fiers de l’être. « Je suis malheureux, donc je suis. » Malheureux ou en colère, frustré, déçu, floué, mal dans sa peau, au fond du baril ou un tantinet tristounet. Mais rarement bien.  
 Trop heureux pour vos forces ? Autrefois, on lisait du Baudelaire. Aujourd’hui, Facebook et Twitter s’occupent de nous enfoncer dans le spleen.  
 Et si les choses vont encore trop bien, juste à inventer un complot. En France, pour ajouter du « piquant » à l’attaque terroriste à Strasbourg, des gilets jaunes auraient laissé courir le bruit que l’attaque a été planifiée et exécutée par le gouvernement pour détourner l’attention de la crise sociale actuelle.  
 Mêmes sottises que la participation américaine et israélienne aux attentats du 11 septembre 2001.  
 Si vous croyez que des gouvernements d’États de droit – pas la Chine, la Russie ou l’Arabie saoudite – orchestrent la mort de leurs citoyens pour améliorer leur destinée électorale, vous méritez toute l’angoisse que cela vous inflige.  
 Je suis heureuse. Très heureuse. Mon mari et moi sommes très amoureux. J’ai deux filles adultes, et un beau-fils, dont je suis très fière. Je fais un métier qui me passionne. J’ai réalisé mon rêve de vivre à la campagne. J’ai peu d’amies – m’isoler fait partie de mes failles –, mais elles sont au cœur de ma vie.  
 Nous pourrions tous être plus minces et plus riches, mais je n’échangerai jamais mon bonheur pour des kilos en moins ou de l’argent en plus.  
 Et pourtant, la vie ne m’a fait aucun cadeau. J’ai trébuché souvent. « Burn-out », dépendances, maladie bipolaire, dépression, suicide, j’ai goûté à tout au buffet des échecs. Comment alors expliquer que le bonheur me colle à la peau ?  
 Le secret  
 Voici la moitié de mon secret.  
 Un jour, dans une fraternité anonyme, j’ai reçu un enseignement qui a changé ma vie. « Si tu n’es pas heureuse, fais semblant et ça viendra. »  
 Ça marche.  
 Nous avons plus de contrôle sur notre bonheur, un état de résilience, que nous ne le pensons. Une fois ancré dans des valeurs solides, notre bonheur résistera à des ouragans de tristesse et à des tsunamis de découragement.  
 L’autre moitié du secret ?  
 « À condition de ne pas en faire une obsession. »  
  
</doc>
<doc title="Climat: adoption des règles d’application de l’accord de Paris" source="Journal de Québec">
  KATOWICE | Les délégués de quelque 200 pays réunis à la COP24 de Katowice ont adopté samedi les règles d’application de l’accord de Paris contre le réchauffement climatique, le coup de marteau du président étant accueilli par une ovation debout
  La conférence, qui s’est achevée avec plus de 24 heures de retard sur la planification prévue, n’a en revanche pas donné lieu à de nouveaux engagements des États à relever prochainement leurs objectifs de réduction des gaz à effet de serre, insuffisants à ce stade face aux dérèglements du climat. 
  « Ça a été un long chemin (...) ce n’était pas une tâche facile », a déclaré le président polonais de la COP24 Michal Kurtyka. 
  « L’impact de ce paquet de mesures est positif pour le monde. Il nous rapproche un peu plus de la concrétisation des ambitions de l’accord de Paris », a-t-il ajouté, avant d’être rejoint sur l’estrade par les chefs de délégations du monde entier. 
  Quelles ambitions ? Quelle place donner à la science ? Quelles règles pour l’accord de Paris ? 
  Après deux semaines de négociations, voici les principales décisions prises par les quelque 200 pays réunis à la COP24 sur le climat. 
  Ambitions
  Après l’alarme sonnée en octobre par les scientifiques du Giec, de nombreux défenseurs du climat réclamaient une réponse forte de la COP24 avec un engagement clair de tous les pays à réviser à la hausse d’ici 2020 leurs promesses de réductions de gaz à effet de serre. 
  Mais les pays n’ont pu s’accorder pour « accueillir favorablement » le contenu de ce rapport dans le texte final, devant l’opposition d’une poignée d’entre eux, en particulier les États-Unis et l’Arabie Saoudite. 
  Le rapport du Giec, dernière synthèse de la science climatique mondiale, montre les grandes différences d’impacts entre un monde à + 1,5 °C et à + 2 °C, et explique qu’il faudrait réduire les émissions de gaz à effet de serre de près de 50 % d’ici 2030 pour rester sous +1,5 °C, objectif idéal de l’accord de Paris. 
  À Katowice, la communauté internationale s’est contentée d’ « accueillir favorablement sa réalisation à point nommé ». La COP « reconnaît le rôle du Giec, chargé de délivrer les données scientifiques permettant d’informer » les pays, et « invite les parties à faire usage des informations contenues dans le rapport ». 
  Ce point de discorde, apparu au milieu de la COP24, n’augurait pas de grandes déclarations en faveur de l’action. Dans un contexte géopolitique peu propice, la COP24 se limite ainsi à « répéter la demande de mise à jour » des engagements d’ici 2020, déjà formulée dans l’accord de Paris, évoquant toutefois des « efforts pour rehausser les ambitions d’ici 2020 ». 
  Mais ces négociations ont surtout permis l’adoption du manuel d’utilisation du pacte de Paris, plus de cent pages détaillant les règles permettant de mettre en œuvre les principes de l’accord. 
  Suivi des engagements
  Plus de 160 pays ont déposé depuis 2015 des engagements de réduction de gaz à effets de serre. Ceux qui ne l’ont pas fait doivent le faire d’ici 2020. Ensuite, ces engagements nationaux devront être mis à jour tous les cinq ans. 
  Les règles d’application précisent comment compter les émissions, et ce à partir de 2024, et quoi compter, en suivant les directives du Giec. Elles prévoient que les pays soumettent tous les deux ans un rapport expliquant leurs actions, soumis à l’évaluation d’experts, mais sans pouvoir ouvrir la voie à des sanctions. 
  Une flexibilité est accordée aux pays les moins avancés et aux États insulaires, en fonction de leurs capacités. Les autres pays en développement doivent fournir un argumentaire et un cadre temporel. 
  Tous les cinq ans, à partir de 2023, les pays feront le « bilan mondial » de leurs efforts collectifs. 
  Financements
  L’accord de Paris prévoit que les pays développés aident financièrement les pays en développement à réduire leurs émissions et à s’adapter aux impacts des dérèglements. Les règles d’application insistent sur la nécessité que ce financement soit « prévisible », et invitent les pays riches à un rapport « qualitatif et quantitatif » sur ces financements tous les deux ans à partir de 2020. 
  Les pays les plus pauvres attendaient aussi à Katowice des gestes forts après la promesse faite dès 2009 par les pays du Nord de monter leur aide climatique à 100 milliards de dollars annuels d’ici 2020. Parmi les quelques annonces, 1,5 milliard USD de l’Allemagne et 500 millions de la Norvège pour le Fonds vert. 
  Pertes et préjudicesL’accord de Paris reconnaît la « nécessité d’éviter les pertes et préjudices » liés aux impacts déjà à l’œuvre: montés de la mer, sécheresses, etc. Le sujet est épineux, car certain, et en premier les États-Unis, craignent que cela n’ouvre la voie à des procédures judiciaires d’indemnisation. 
  Ce dossier a été l’objet d’intenses tractations à la COP24, et il figure finalement dans le « mode d’emploi », sans qu’il soit cependant question de financements comme le souhaiteraient les pays vulnérables. 
  Transition juste
  En pleine crise des « gilets jaunes » en France, de nombreux participants à la COP ont appelé à une « transition juste » vers une économie bas-carbone, pour l’ensemble de la société. 
  La décision finale prend simplement « note de la Déclaration de Silésie » portée par les Polonais, « qui reconnaît la nécessité de prendre en compte les impératifs d’une transition juste pour la population active ». Une déclaration vue par de nombreux observateurs comme un moyen pour Varsovie de freiner sa sortie du charbon.
</doc>
<doc title="France: les « gilets jaunes » dans la rue pour un cinquième samedi consécutif" source="Journal de Québec">
 PARIS | Un mois après le début de leur mouvement, les « gilets jaunes » s’apprêtent à redescendre dans la rue pour un cinquième samedi sous haute tension malgré les concessions et les appels au calme du président Emmanuel Macron.
 Sur Facebook, principal canal de mobilisation de ce mouvement, les appels à manifester à Paris et dans les autres villes françaises samedi ont continué à fleurir ces derniers jours et rassemblent plusieurs milliers de personnes.
 « On ne va pas lâcher. Ici, on est toujours aussi actif », explique à l’AFP Roland Jeanjean, retraité de 62 ans, qui enfilera son gilet jaune pour manifester à Guingamp, en Bretagne (ouest).
 « Les copains sont partis dès jeudi pour pouvoir être à Paris pour la manif », ajoute-t-il.
 À Paris, un rassemblement sur la place de la République est prévu à 14 h. Et une quinzaine d’organisations de gauche ont appelé à rejoindre les gilets jaunes sur cette place de l’est parisien.
 Les autorités redoutent un nouveau samedi à haut risque, alors que la semaine dernière la journée s’était soldée par un nombre record d’interpellations (près de 2000), plus de 320 blessés et des dégâts et affrontements dans plusieurs villes, comme Paris, Bordeaux et Toulouse (sud-ouest). 136 000 personnes étaient descendues dans la rue en France.
 Pour faire face, le préfet de Paris a annoncé un dispositif musclé: 8000 forces de l’ordre et 14 véhicules blindés à roue seront déployés dans la capitale.
 De nouveau, des fouilles auront lieu en amont, notamment sur les routes, dans les gares et les transports en commun menant à Paris.
 Les accès aux institutions, comme le Palais de l’Élysée ou l’Assemblée nationale seront protégés. Les magasins parisiens du groupe Kering (Gucci, Saint-Laurent, Boucheron) seront fermés, mais les grands magasins, comme les Galeries Lafayette Haussmann, resteront eux ouverts.
 À Bordeaux, qui a été le théâtre de scènes de grande violence samedi dernier, plusieurs jardins publics, ainsi que les bibliothèques, les musées et l’Opéra garderont leurs portes closes.
 Dans le sud-est de la France, à Avignon, toute manifestation à l’intérieur des remparts de la ville a été interdite.
 Une marche blanche se déroulera à l’extérieur, en mémoire d’un « gilet jaune » tué dans la nuit de mercredi à jeudi, renversé par un poids lourd à un rond-point. Il s’agit du sixième décès en marge des blocages et manifestations du mouvement.
 « Besoin d’ordre »
 « Aujourd’hui notre pays a besoin de calme, il a besoin d’ordre », a déclaré vendredi à Bruxelles le président Macron.
 « J’ai apporté une réponse » aux demandes des « gilets jaunes », a dit le chef de l’État à l’issue du sommet européen. « Le dialogue (...) ne se fait pas par l’occupation du domaine public et par des violences », a-t-il ajouté.
 La hausse de 100 euros par mois pour les salariés payés au salaire minimum ou encore l’annulation de la hausse d’une taxe sur les petites retraites n’auront pas suffi à éteindre la colère des « gilets jaunes ». Pas plus que les appels du gouvernement « à la responsabilité » à la suite de l’attentat de Strasbourg mardi qui a fait quatre morts et ravivé la peur d’actes terroristes.
 « Dans l’Ariège, ça ne désarme pas, les annonces de Macron ne suffisent pas. Les gens au pouvoir sont très déconnectés de ce que les Français vivent », estime Guilhem Boudon, pasteur à Mirepoix (sud-ouest) venu à Paris dès vendredi.
 Pourtant, certains membres commencent à prôner l’apaisement. Le collectif des « gilets jaunes libres », qui a fait dissidence du « canal historique » qu’ils jugent trop radical, appelle ainsi à une « trêve », estimant que « le temps du dialogue est venu ».
 L’association Robin des Bus, qui a amené des « gilets jaunes » nordistes depuis trois week-ends dans la capitale, a-t-elle annulé les départs prévus samedi, signe que les manifestants ne « se sont pas mobilisé pour aller à Paris », a déclaré Thibault Vayron, son président, à l’AFP.
 « Samedi sera une journée importante pour y voir plus clair sur l’issue de ce mouvement (...) s’il s’effrite ou pas », prévient le sociologue Michel Wieviorka, professeur à l’École des hautes études en sciences sociales, à Paris.
 Selon lui, il est fort probable qu’ » à l’approche des fêtes », avec « l’attentat de Strasbourg » ou les mesures d’Emmanuel Macron, le « mouvement évolue dans les prochains jours ».
 « Une partie pourrait décrocher. À partir de là, il y a un risque de radicalisation » de certains éléments, a-t-il ajouté.
 «Gilets jaunes»: un projet de loi mercredi 
 Les manifestations vont se poursuivre 
 Un «gilet jaune» percuté par un camion à Avignon 
 Des agriculteurs en gilet jaune manifestent 
</doc>
<doc title="Le bon populisme" source="Journal de Québec">
 Le premier ministre du Québec est d’une lucidité remarquable lorsqu’il évoque la crise des gilets jaunes pour nous servir une mise en garde collective.
 Depuis le début de la crise sociale qui secoue la France, il est clair que l’actuel gouvernement est sensible à cette nouvelle donne qui fait en sorte que des peuples peuvent se soulever contre l’ordre établi.
 Branché
 Par cette prise de conscience, le PM démontre qu’il existe deux styles distincts de populisme. Le mauvais, et le bon. Le mauvais, c’est évidemment le grand orange américain, qui sévit à grands coups de mensonges et de démagogie, carburant à la haine et s’abreuvant de la division populaire.
 Mais il y a aussi le bon populisme. Celui qui fait en sorte qu’un gouvernement est capable de se montrer à l’écoute des préoccupations des gens qu’il représente. Legault a raison. Les Québécois en ont marre d’être taxés et surtaxés. D’être imposés et surimposés. On a peut-être l’impression qu’ici, nous sommes un peu plus bonasses qu’à bien d’autres endroits dans le monde. Mais il faudrait être fort naïf et imprudent pour croire qu’une telle dérape ne pourrait pas survenir chez nous.
 Pouvoir
 On a beaucoup parlé du fait que la CAQ n’avait jamais gouverné, qu’il s’agissait d’un jeune parti avec peu d’expérience. Cette situation peut certes amener le gouvernement à commettre des bourdes. Il y en a eu, et il y en aura. Mais force est de constater qu’un parti qui n’a jamais connu l’ivresse du pouvoir est plus à même de saisir les enjeux réels qui touchent les gens.
 Alors, combien de temps cela prend-il avant qu’un gouvernement ne se complaise dans le confort du pouvoir et qu’il ne s’envole vers la stratosphère, tel un ballon gonflé à l’hélium lâché lousse ? Nul ne le sait. Mais souhaitons que cette agréable forme de populisme continue longtemps d’animer François Legault.
</doc>
<doc title="«Gilets jaunes»: les manifestations vont se poursuivre, selon des figures du mouvement" source="Journal de Québec">
 Versailles | Certains «gilets jaunes» ont affirmé jeudi que la mobilisation se poursuivrait samedi, rejetant l’appel du gouvernement à suspendre la mobilisation et prenant leurs distances avec d’autres figures plus modérées qui jugent que «le temps du dialogue» est arrivé. 
 Les «gilets jaunes» sont «plus mobilisés que jamais», a assuré l’un d’eux, Maxime Nicolle, lors d’un point presse organisé devant la salle du jeu de Paume à Versailles (Yvelines), un des hauts lieux de la Révolution de 1789.
 À ses côtés se trouvaient Priscillia Ludosky, qui avait lancé la pétition contre la hausse des taxes sur les carburants à l’origine de la contestation, et une vingtaine d’autres «gilets jaunes».
 Ils ont notamment appelé le gouvernement à aller plus loin dans la baisse des impôts et taxes, disant les Français «épuisés par une pression fiscale colossale», et à accepter le principe de référendums d’initiative populaire.
 Dans un communiqué, ils avaient jugé «insuffisantes» les mesures annoncées lundi soir par Emmanuel Macron pour tenter d’apaiser la contestation, notamment la hausse de 100 euros par mois pour les travailleurs au SMIC.
 «Ces mesures ne reflètent en rien une vraie volonté d’améliorer le pouvoir d’achat, de répartir la charge des taxes sur tous les acteurs et ne donnent pas non plus place à la voix du citoyen», écrivent-ils.
 Ils ont pour cela soumis aux internautes quatre propositions: l’instauration d’un référendum d’initiative citoyenne, la création d’une assemblée citoyenne, la baisse des taxes sur les produits de première nécessité, et la «réduction significative» des salaires gouvernementaux.
 Toutes sont plébiscitées par les dizaines de milliers de visiteurs sur leur site, affirment-ils.
 Dans la matinée, le gouvernement a appelé les «gilets jaunes» à être «raisonnables» après l’attaque meurtrière de mardi soir à Strasbourg et à «ne pas manifester».
 «Depuis combien de temps y-a-t-il un risque d’attentat sur le territoire?», s’est demandé M. Nicolle, interrogé sur l’opportunité de manifester après l’attaque qui a fait au moins trois morts et 13 blessés à Strasbourg. «C’est au gouvernement d’assurer la sécurité des citoyens», a-t-il souligné.
 M. Nicolle avait suscité la controverse en mettant en doute le caractère terroriste de la fusillade de  Strasbourg.
 D’autres figures des «gilets jaunes» ont, elles, estimé ces derniers jours qu’il fallait négocier avec le gouvernement. Après les annonces de M. Macron, Jacline Mouraud, l’une des porte-parole des «gilets jaunes libres», a ainsi appelé à «une trêve», en saluant «des avancées».
 «Le temps du dialogue est venu [...]. On préférerait que ce samedi soit l’occasion pour les “gilets jaunes” et plus largement les citoyens français d’aller rencontrer tous les élus», a déclaré sur BFMTV Benjamin Cauchy, un autre «gilet jaune libre». 
 Le lieu choisi pour le point presse de Mme Ludosky et de M. Nicolle était chargé de symboles: c’est là que, le 20 juin 1789, des députés du Tiers état firent le serment de ne pas se séparer tant qu’une nouvelle Constitution donnant plus de pouvoir au peuple n’aurait pas été adoptée.
  
</doc>
<doc title="Legault veut «éviter ce qui se passe en France» " source="Journal de Québec">
«Si on veut éviter ce qui se passe en France avec les gilets jaunes», il faut continuer à réduire le fardeau fiscal des Québécois, croit le premier ministre François Legault, qui est déterminé à respecter ses engagements électoraux.  
Alors que le président français, Emmanuel Macron, vient de décréter «l’état d’urgence économique et social» devant le soulèvement de sa classe moyenne, François Legault se targue d’avoir «été le seul à parler du portefeuille des Québécois» pendant la campagne électorale.   
«Je pense que c’est là qu’il y a un risque : on est les plus taxés en Amérique du Nord», a signalé le premier ministre du Québec, dans une première entrevue de fin d’année accordée à notre Bureau parlementaire.   
Deux mois après avoir été élu aux commandes du gouvernement, M. Legault se considère sur la bonne voie.   
«Je pense qu’on va réussir à éviter qu’il y ait un clash social», a confié M. Legault. Lors de la mise à jour économique, une «allocation famille» bonifiée de 500 $ a été annoncée pour le 2e et le 3e enfant.   
Or, pour l’instant, seules les familles dont les revenus n’excèdent pas 108 000 $ en bénéficieront.   
«Pour toutes» les familles  
Il promet maintenant d’en faire profiter éventuellement toutes les familles. «Ça va être pour tout le monde», assure-t-il.   
Pendant la campagne électorale, la CAQ s’est engagée à remettre annuellement jusqu’à 1200 $ par enfant à compter du 2e enfant. «Ça va être comme promis, mais là, on y va par étape», a dit M. Legault.   
Les aînés et les personnes inaptes au travail ne seront pas en reste. « Il n’y aura pas de nouvelle taxe » non plus, par exemple, sur les gros cylindrés afin de réduire les GES.   
«Les gilets jaunes... Vous avez vu, ç’a beaucoup commencé dans les régions, parce qu’eux autres se disent : “Moi, je n’en ai pas de transport en commun chez nous et [...] puis c’est bien le fun l’environnement, mais je n’arrive plus”... Donc, il faut être prudents.»   
Le premier ministre s’étonne par ailleurs que des gens lui «reprochent de respecter» ses promesses.   
Qu’à cela ne tienne, il entend aller de l’avant en 2019 avec l’interdiction des signes religieux pour les personnes en autorité et le rehaussement de l’âge légal pour l’achat du cannabis à 21 ans.   
Dans les deux cas, il y voit une question de «message». Qu’une enseignante porte le voile, « ce n’est pas idéal pour l’enfant », considère M. Legault. «Qu’est-ce qui passe en premier? L’enseignante ou l’enfant ? Moi, je pense que ça devrait être l’enfant. [...] Je sais très bien que la majorité de ces femmes ne voient pas nécessairement ce signe comme étant un signe où les femmes ne sont pas égales aux hommes, mais ça peut être perçu comme ça», a dit le chef caquiste.   
Le cannabis  
Quant au cannabis, «comme premier ministre du Québec, ma responsabilité, c’est de dire aux jeunes : ce n’est pas une bonne idée de consommer quand vous êtes jeunes».   
M. Legault promet donc «d’intensifier» les efforts publicitaires visant à décourager les jeunes d’en consommer.   
L’environnement  
«Je pense qu’on va surprendre les Québécois [en environnement]. Le gros morceau, c’est le transport», a expliqué le premier ministre.   
Disant préférer les «actions» aux «discours», François Legault promet d’accélérer d’importants investissements dans «toutes les grandes villes qui ont des projets de transport en commun», comme à Québec, dans le Grand Montréal et à Gatineau.   
Avec les surplus d’électricité du Québec, il croit qu’il est «économiquement très gagnant» de «pousser» sur l’électrification non seulement des automobiles, mais aussi du transport par camion.   
Pour ce qui est des cibles de réduction des gaz à effet de serre (GES), «a priori, ça semble très difficile d’atteindre les objectifs de 2020, reconnaît M. Legault. Il faut par contre atteindre les objectifs de 2030».   
Québec solidaire, qui «ne fait pas sérieux»  
Ce n’est pas en empruntant un langage vulgaire au Salon bleu ni en attirant l’attention sur leurs vêtements que Québec solidaire deviendra autre chose qu’un parti d’opposition, selon François Legault.   
«Un, ça ne fait pas sérieux. Puis deux, je ne pense pas que c’est comme ça qu’ils vont pouvoir aspirer à gouverner. Donc je ne suis pas sûr qu’ils s’aident tant que ça en faisant ça», a commenté M. Legault lorsque questionné à ce sujet.   
Même si «certaines revendications » pour l’environnement et les plus démunis «passent par Québec solidaire», «est-ce que les gens demain matin seraient prêts à leur confier leur portefeuille? Je ne pense pas», croit le chef caquiste.   
«C’est vrai ce que Jean-François Lisée disait [pendant la campagne électorale] : on n’a peut-être pas concentré nos efforts à mieux expliquer les impacts négatifs des propositions de Québec solidaire. Peut-être que tous les partis vont réajuster le tir en 2022.»   
La France, la Chine et le Mexique  
Les délégations du Québec à l’étranger auront désormais une vocation «plus commerciale», dit François Legault, qui prévoit visiter surtout la France, la Chine et le Mexique.   
«Il faut diversifier nos marchés. On a 70 % [de nos exportations] qui s’en va aux États-Unis, puis avec Trump qui est protectionniste, c’est dangereux.»   
Le premier ministre constate que le Québec ne «profite pas assez» de sa «relation privilégiée» avec la France. «C’est une porte d’entrée en Europe», a-t-il rappelé.   
Il veut aussi s’attaquer au déficit commercial de 8,7 G$ dans les échanges entre le Québec et la Chine et tirer profit du potentiel que représente le Mexique.   
</doc>
<doc title="Chasse à l’homme à Strasbourg après une fusillade, la France passe en «urgence attentat»" source="Journal de Québec">
 De très importantes forces de l’ordre étaient engagées mercredi matin dans une chasse à l’homme pour retrouver l’auteur en fuite de la fusillade qui a fait au moins trois morts mardi soir sur le Marché de Noël de Strasbourg (nord-est), alors que le gouvernement français décidait de placer le pays en «urgence attentat».
 Quelque 350 personnes, dont 100 membres de la police judiciaire, des militaires et deux hélicoptères, sont aux trousses de l’assaillant, a indiqué le ministre de l’Intérieur Christophe Castaner dans la nuit de mardi à mercredi à la préfecture du Bas-Rhin à Strasbourg, où il a été dépêché par le président Emmanuel Macron.
 «À partir de 19 h 50 (18 H 50 GMT), un homme, sur trois points de la ville, a semé la terreur. Il a tué 3 personnes et blessé 12 personnes, dont 6 sont en urgence absolue», a-t-il poursuivi sans dévoiler son identité.
 De son côté, la préfecture du Bas-Rhin a fait part dans la nuit d’un bilan provisoire de trois personnes décédées, 5 blessées graves et 6 blessées légèrement.
 «Entre 20 H 20 et 21 H 00», l’assaillant a par deux fois échangé des coups de feu avec les forces de sécurité avant de s’enfuir, a encore expliqué Christophe Castaner. 
 Lors de ces échanges de tirs, il a été blessé par une patrouille de soldats de l’opération Sentinelle qui sécurisent le Marché de Noël de Strasbourg, a expliqué une source policière. Selon l’état-major des armées, un soldat a été blessé légèrement à la main par ricochet d’un tir de l’assaillant.
 «On a entendu plusieurs coups de feu, trois peut-être, et on a vu plusieurs personnes courir. L’une d’elles est tombée, je ne sais pas si c’est parce qu’elle a trébuché ou parce qu’elle a été touchée. Les gens du bar ont crié "ferme, ferme" et le bar a été fermé», a raconté un témoin joint par l’AFP et confiné dans son appartement.
 M. Castaner a précisé que l’individu était «très défavorablement connu pour des faits de droit commun, pour lesquels il a déjà fait l’objet de condamnations en France et en Allemagne et pour lesquels il a purgé ses peines».
Solidarité de la Nation tout entière pour Strasbourg, nos victimes et leurs familles.
 Selon une source proche du dossier, le suspect, un homme de 29 ans fiché «S», devait être interpellé mardi matin par les gendarmes dans une enquête de droit commun.
 Le parquet de Paris a ouvert une enquête pour «assassinats, tentatives d’assassinats en relation avec une entreprise terroriste et association de malfaiteurs terroriste criminelle».
 «Eviter le risque de mimétisme»
 Après cette attaque le gouvernement a porté le niveau du plan Vigipirate à «urgence attentat», a annoncé le ministre de l’Intérieur.
 Cette mesure comprend «la mise en place de contrôles renforcés aux frontières, et des contrôles renforcés sur l’ensemble des marchés de Noël en France pour éviter le risque de mimétisme», a-t-il poursuivi. «Il y aura aussi en complément une mobilisation plus forte encore du dispositif sentinelle sur l’ensemble du territoire».
 Dans la soirée, le chef de l’État a exprimé sur Twitter la solidarité de la «nation tout entière» après avoir présidé une réunion de crise interministérielle en présence du premier ministre Edouard Philippe.
 Le traditionnel marché de Noël de Strasbourg avait fait l’objet d’un projet d’attentat en décembre 2000. Il est protégé en permanence par un important dispositif de surveillance. Environ 260 policiers nationaux sont notamment mobilisés. 
 En décembre 2016, le marché de Noël de Berlin avait été visé par un attentat au camion-bélier revendiqué par le groupe État islamique qui avait fait douze morts.
 La ville abrite par ailleurs le siège du Parlement européen, actuellement en session, qui a été entièrement bouclé à l’annonce de la fusillade, selon un journaliste de l’AFP sur place. Eurodéputés, employés et journalistes ont tous été confinés dans le bâtiment pendant plusieurs heures. Leur évacuation a débuté à 03 H 00 (02 H 00 GMT).
 La première ministre britannique Theresa May s’est dite dans un tweet «choquée et attristée par la terrible attaque de Strasbourg». «Mes pensées sont avec tous ceux qui ont été frappés et le peuple français».
DIRECT - Fusillade à Strasbourg : un mort et dix blessés dans le centre ville, l'hypercentre avec le marché de Noël bouclé https://t.co/CBjIywf3Rd pic.twitter.com/azoql4wOde
 «Nous pleurons les personnes tuées et nous sommes par les pensées avec les blessés», a réagi de son côté Twitter le porte-parole du gouvernement allemand, Steffen Seibert, également «bouleversé».
 «Une prière pour les victimes, mais les prières ne suffisent plus. Mon engagement (...) est et sera total pour que les terroristes soient débusqués, bloqués, éliminés, en Europe et dans le monde, par tous les moyens licites nécessaires», a déclaré le ministre italien de l’Intérieur et ex-député européen Matteo Salvini.
 «Manipulation»
 Cette fusillade intervient alors que la France vit sous une menace terroriste élevée depuis la vague d’attentats jihadistes sans précédent qui a fait 246 tués depuis 2015.
 La France a été frappée deux fois cette année au cours d’attaques qui ont fait cinq morts.
 Le dernier a succombé à une attaque au couteau menée par Khamzat Azimov, assaillant de 20 ans abattu par la police dans le quartier touristique de l’Opéra à Paris le 12 mai 2018.
 La précédente attaque s’était produite le 23 mars à Carcassonne et à Trèbes (sud). Dans son périple meurtrier, Radouane Lakdim, un délinquant radicalisé de 25 ans, avait volé une voiture à Carcassonne dont il avait abattu le passager et blessé le conducteur. Il était ensuite entré dans un supermarché à Trèbes où il avait tué un boucher, un client ainsi qu’un gendarme qui s’était offert comme otage à la place d’une femme.
 L’attaque de Strasbourg intervient en pleine crise des «gilets jaunes», qui protestent contre la politique sociale du gouvernement. Mardi soir, sur une page Facebook annonçant un «Acte V» des manifestations samedi, certains évoquaient une «manipulation» de l’État ou «un soi-disant attentat».
</doc>
<doc title="Emmanuel Macron veut décréter l’«état d’urgence économique et sociale»" source="Journal de Québec">
 Le président français Emmanuel Macron annoncé plusieurs nouveaux gestes lundi soir pour tenter d’apaiser la colère des gilets jaunes, assurant entendre une colère «juste à bien des égards» et faisant un mea culpa sur ses propos polémiques qui ont pu «blesser». 
 Dans une allocation d’une quinzaine de minutes, très attendue, le président a promis une série de mesures allant dans le sens de la hausse du pouvoir d’achat exigée par les «gilets»: hausse du salaire minimum de 100 euros dès 2019, sans qu’il en coûte un euro de plus aux entreprises; défiscalisation des heures supplémentaires dès 2018 et annulation de la hausse de taxes qui avait été imposée aux pensions des retraités, pour ceux qui touchent moins de 2 000 euros par mois. 
 Vous pouvez revoir le discours du président français ici:   
   
 Il a de plus demandé que les employeurs qui le peuvent «versent une prime de fin d’année» qui ne sera pas fiscalisée et n’induira aucune charge. 
 Disant comprendre la «colère» et la «détresse», le président a par ailleurs fait son mea culpa, après les nombreux appels à sa démission qui ont fusé dans les rangs des «gilets jaunes» au cours des multiples manifestations, parfois violentes, qui ont eu lieu en France depuis la mi-novembre, paralysant le pays et mettant en lumière une profonde fracture sociale entre et son gouvernement et les gilets jaunes, ces Français modestes en révolte contre sa politique fiscale et sociale. 
 «Part de responsabilité»
 «Je prends ma part de responsabilité», a-t-il dit. Maintes fois considéré comme méprisant, voire arrogant, après des sorties contre les Français «réfractaires au changement», il a également reconnu avoir «pu donner le sentiment» que la colère des gilets «n’était pas [son] souci». 
 Disant décréter «l’état d’urgence économique et social», il a assuré que «c’est en pressentant cette crise» qu’il s’était présenté à l’élection présidentielle en 2017. 
 «Je n’ai pas oublié cet engagement», a-t-il affirmé, disant «vouloir une France où nous pouvons vivre dignement de son travail». 
 Il a aussi annoncé diverses réunions et consultations, laissant entendre notamment qu’il pourrait y avoir une réforme de la représentation politique. 
 «Nous ne reprendrons pas vraiment le cours normal de nos vies sans que rien n’ait été changé», a assuré le président, à la cote de popularité très faible, estimant que «nous sommes à un moment historique pour notre pays». 
  
  
 En revanche, il a exclu toute «indulgence» pour les auteurs des nombreuses violences et pillages qui ont émaillé les diverses manifestations des gilets jaunes, dont certaines ont fait le tour du monde, comme les scènes de guérilla sous l’Arc de Triomphe. 
 «Aucune colère ne justifie qu’on s’attaque à un policier, à un gendarme... Quand la violence se déchaîne, la liberté cesse», a souligné M. Macron. 
 Il a aussi écarté un retour sur la suppression de l’ISF, l’impôt qui taxait les ménages les plus fortunés et dont l’abolition au début du mandat de M. Macron est vécue comme une injustice par les «gilets jaunes». 
 La transformation de l’ISF pour inciter à des investissements productifs a permis de créer des emplois, a assuré le président. 
 Cette crise des gilets jaunes est la plus grave traversée par le jeune président élu en 2017. Il était resté mutique ou presque depuis les violentes manifestations du 1er décembre et les scènes d’affrontements sous l’Arc de Triomphe qui avaient fait le tour du monde. 
 Emmanuel Macron, au plus bas dans les sondages, avait déjà reculé la semaine dernière en acceptant d’annuler une taxe sur les carburants, et dénoncée par les «gilets jaunes». Il s’agissait alors du premier recul depuis son arrivée au pouvoir: en un an et demi, le président qui a dit vouloir transformer la France n’avait jamais plié malgré les nombreuses manifestations d’opposition contre son vaste projet de réformes. 
 Mais ce premier geste n’avait pas suffi à apaiser la colère des «gilets qui déchire le pays depuis plus de trois semaines.» 
 Reste à savoir si ces gestes suffiront à calmer la fronde tant la fracture sociale semble profonde entre, d’une part, une France qui a le sentiment de glisser vers la pauvreté sans être écoutée, et d’autre part, le gouvernement d’Emmanuel Macron, régulièrement accusé d’être le «président des riches». 
  
  
  
 Le ras-le-bol 
 C’est qui, le peuple? 
</doc>
<doc title="Plus on est de mous, plus on plie" source="Journal de Québec">
 Dans les salles de rédaction sans but lucratif, ce ne fut sans doute ni la joie ni la surprise.
 Il était dans l’ordre des choses que le PQ et Québec solidaire obtiennent des budgets et des privilèges parlementaires exceptionnels malgré les entorses à la tradition.
 En 2018, direz-vous, y a-t-il encore une qui tienne? On votera bientôt en camisole et les commissions parlementaires seront à moué et à toué, comme en classe et au dépanneur.
 Au Salon bleu comme dans la rue, Fuck toute!
 Alors peu importait que les naufragés péquistes et les soldats d’extrême-gauche n’aient pas le pourcentage des suffrages requis ou le nombre suffisant d’élus à l’Assemblée nationale. On leur a donné ce qu’ils voulaient, du fric et de la visibilité, rectitude oblige...
 Ce qui n’est pas surprenant: normes et exigences sont déboulonnées, aussi vite qu’une chanson est mise à l’index, au bonheur d’une coterie gauchiste bavarde et influente.
 Le gouvernement Legault n’avait pas le choix de montrer un fair-play exemplaire et un sens du devoir élevé en élargissant la portée parlementaire des partis de gauche; surtout que les grenouilles se prenaient déjà pour des boeufs. Mais les beaux sentiments sont souvent à sens unique.
 Ils n’ont pas amoindri la mesquinerie des péquistes qui, tout à leur malin plaisir, ont empêché François Legault d’offrir aux Québécois ses premiers vœux de Noël à titre de premier ministre. Ce qui fut vite sorti des radars des contrôleurs de la démocratie...
 Ça nous a donné aussi le Solidaire Fashion Show. Chouchous instantanés, les commissaires du peuple sont drapés de toutes les vertus et font le bonheur des plus importants influenceurs... Ébahis sont-ils devant une reprise incongrue de la Charge de l'original épormyable: Vous, vous êtes de minables petits déprimés, des râleurs maniganceurs... 
 François Legault n’aurait donc pu agir autrement; il risquait une fatwa médiatique des plus sévères en faisant respecter le règlement...
 Depuis le 1er octobre, dans l’écosystème politique local, ils n’ont d’ailleurs pas vraiment la cote, les caquistes. Immigration, laïcité, cannabis, finances publiques, sur tous les fronts, ce n’est pas au Salon bleu qu’ils en arrachent le plus...
 Par exemple, quand le nouveau gouvernement ordonne de baisser les taxes scolaires, on souligne en gras cet allègement fiscal discriminatoire parce qu’il ne profite pas à ceux qui ne paient pas de taxes!
 Imaginez le tollé quand il voudra réduire les impôts! Ce sera la fin du monde, l’Apocalypse,  le Jour du Jugement dernier; le conseil central se trouvera des gilets jaunes pour la télé...
 On trouvera des experts pour dire que c’est injuste envers ceux que la fiscalité oublie... Les télés seront en direct aux portes des garderies. Les fonctionnaires sortiront en rampant des stationnements souterrains. Les universitaires en appelleront à la lutte des classes. Les délégués syndicaux ne pourront plus rester assis... 
 Même s’il est fort de 74 députés, le gouvernement Legault paraît quasiment illégitime. Qu’il tienne promesse n’a aucune importance. Il est majoritaire, soit, mais cela aussi est soumis à la critique. Sa victoire est remise en question. La CAQ a peut-être gagné mais son gouvernement doit s’aligner sur les idées qu’elle ne défendait pas! Faut-il un pont pour soulager des dizaines de milliers de personnes prisonnières d'infrastructures déficientes? Mais qu'elles prennent le bus! Ou le tramway! On s'en tape des banlieusards!
 Il est évident que les politiques caquistes sont en porte-à-faux avec le consensus défendu par le consortium des bonnes consciences. Ça se voit, ça se lit et ça s’entend. Certains jours, on a l’impression que les vainqueurs du 1er octobre ont injustement ravi la place des vaincus... Les quatre années qui viennent seront manifestement longues, une éternité, à moins de filer à babord... La paix dans la mollesse, pour ainsi dire.
 Dernier détail: la nature a horreur du vide et, en politique comme ailleurs. Le PLQ étant aux soins d’un embaumeur, l’Opposition officielle de sa Majesté se révèle ailleurs...
  
</doc>
<doc title="Gilets jaunes en France: contre la vie chère... et pour la planète" source="Journal de Québec">
 Ça fait un mois que les bulletins de nouvelles du weekend nous parlent du mouvement des gilets jaunes en France. Au départ en nous présentant la colère citoyenne contre la taxe sur le carburant comme une sorte de révolte populaire; ensuite en diffusant des images de casses et de répression policière pour finalement commencer à nous expliquer un peu plus les enjeux derrière les manifestations qui se tiennent à tous les samedis depuis quatre semaines.
 Il était temps. Parce qu’au fond, le mouvement des gilets jaunes est une illustration de la «nouvelle» contestation du pouvoir au 21e siècle. À l’heure des réseaux sociaux, affilié à aucune mouvance politique clairement, diffus dans sa composition, le mouvement français réunit des citoyennes et des citoyens, de différentes classes sociales et de différentes origines, qui n’arrivent plus à joindre les deux bouts et qui, de plus en plus, expriment leur colère à l’égard des privilèges accordés aux plus riches.
 Les mots de deux pancartes vues à la TV samedi me reviennent en tête quand je pense au mouvement des gilets jaunes : «Contre la vie chère» et «C’est à eux de payer».
 En France en 2019, le revenu du 1% les plus riches va augmenter de 6% et les 0,1% d’entre eux seront plus riches de plus de 130 000$. Pendant ce temps, les 20% les plus pauvres vont voir leurs revenus diminuer suite aux politiques des derniers gouvernements français (nouvelles taxes, gel des prestations sociales, réforme des allocations logements, baisse des retraites, etc.).
 Gilets jaunes et gilets verts : même combat
 Le Président Macron a bien tenté de justifier sa taxe sur le carburant en évoquant sa volonté de combattre les changements climatiques, mais cet argument ne colle pas.
 En fin de semaine passée, des gilets jaunes manifestaient aux côtés de Français qui marchaient pour le climat, comme des dizaines de milliers d’autres citoyens partout dans le monde dans le cadre de l’appel baptisé «Debout pour le climat», en prévision de la COP24 prévue la semaine prochaine en Pologne.
 À Paris, les gilets jaunes et les écologistes scandaient à l’unisson : «Fin du monde, fin du mois, même combat». Ou encore : «Gilets jaunes, gilets verts, on est tous en colère».
 Les Français ne sont pas dupes. Ils comprennent très bien l’astuce gouvernementale qui pourtant, depuis des années, favorise l’utilisation de l’automobile en poussant vers la campagne et la périphérie des grandes villes, là où la voiture est essentielle aux déplacements, ceux qui ne peuvent plus se payer une vie dans les centres urbains, où parfois le transport en commun permet de ne pas utiliser tous les jours sa voiture pour aller travailler.
 Les Français savent très bien qu’ils ont affaire à un gouvernement qui ne fait rien pour développer les transports collectifs : rappelons-nous les coupures du gouvernement français au printemps dernier dans les budgets de la SNCF, la société publique des chemins de fer, qui a dû supprimer son offre de services sur plus de 11 000 km de voies ferrées.
 Pendant ce temps, plus de 500 M$ de la taxe carburant serviront non pas à la transition écologique, mais bien à compenser la perte de revenus pour l’État français causée par l’élimination de l’impôt sur la fortune des plus riches. Comme si ce n’était pas assez, le gouvernement français permet à la compagnie pétrolière Total de poursuivre ses explorations d’extraction tout en étant exonéré de toute contribution fiscale.
 Aux nouvelles françaises de fin de journée dimanche, un manifestant portant un gilet jaune à la marche pour le climat à Paris a bien résumé l’alliance qui commence à se tisser sur le terrain : «La transition écologique sera sociale ou elle ne sera pas.»
 Ça a le mérite d'être clair.
</doc>
<doc title="C’est qui, le peuple?" source="Journal de Québec">
 En France, le peuple est en colère, et les élites ne savent plus quoi faire.
 Le mouvement des gilets jaunes en laisse plus d’un perplexe. Il semble aussi «piégeux» de le définir au moyen des grilles d’analyses traditionnelles que de deviner dans quelles rues de Paris il va frapper.
 Dans l’Hexagone, tant Mélenchon, l’insoumis de gauche, que Marine Le Pen, la passionaria de la droite au flambeau, cherchent à le récupérer. Certains porte-parole, rapidement éjectés de la scelle du taureau populaire, ont tenté d’établir une liste de revendications, lesquelles empruntent tant à la gauche, qui s’ennuie de Jaurès, qu’à la droite, qui a peur d’un monde qui change.
 D’un point de vue québécois, c’est comique aussi. Ceux qui les aiment, à gauche, y voient un écho français des carrés rouges ou, à droite, le peuple à bout de souffle qui se lève contre l’étatisme, socialiste ou multiculturaliste. Ceux qui les jugent, encore à gauche, croient voir une bande de cheveux gris qui ont peur de l’immigration ou, cette fois à droite, des casseurs qui méprisent les institutions. Bref, tout le monde y met ce qu’il veut y voir.
 Une chose est sûre, c’est qu’en France, les gilets jaunes récoltent près de 80 % d’appuis populaires dans les sondages. Le mouvement ratisse large.
 Et, oui, le peuple est en colère.
 Quel peuple?
 Mais, au fait, c’est qui le peuple? Tout le monde en parle, même si personne ne semble parler de la même affaire.
 Lors du Printemps érable, Gabriel Nadeau-Dubois répétait que le peuple était dans la rue. «Nous sommes le peuple, et le peuple est libre», chantait Loco Locass.
 Pourtant, habitant à Québec depuis plus de quinze ans, ça fait depuis que j’y vis que j’entends les radios privées dire qu’elles parlent au nom du peuple. Elles n’aimaient pas vraiment les carrés rouges, celles-là...
 Conséquemment, les partisans de la construction d’un troisième lien entre Québec et Lévis cherchent à faire taire toute critique en disant que «le peuple a décidé», s’appuyant sur l’élection d’un gouvernement caquiste par moins de 25 % des électeurs inscrits.
 Inversement, je vois Catherine Dorion dire que, quand on critique sa manière de parler, on insulte le peuple. Puis, je me souviens que René Lévesque disait qu’il n’y avait pas pire manière de mépriser le peuple que de prétendre qu’il faut lui parler en joual pour être sûr qu’il nous comprenne.
 À la fin, tout le monde prétend parler pour le peuple, autant Donald Trump que Bernie Sanders. Autant Maxime Bernier que Justin Trudeau. Autant François Legault que Manon Massé.
 Les gens
 L’Américain Steve Bannon, penseur de la alt-right, ancien conseiller de Trump, ami du Front national de Marine Le Pen et partisan des gilets jaunes, pense que le populisme a déjà gagné. Il s’agit juste de savoir s’il sera de gauche ou de droite. C’est ce qui explique que tout le monde se l’arrache, le fameux peuple.
 Mon petit bagage personnel, politique et social m’amène pourtant à penser que, quand un politicien prétend s’exprimer pour le peuple, c’est généralement signe qu’il ne le fait pas. Ceux qui le font sincèrement ne ressentent pas le besoin de l’écrire sur Facebook.
 Si on veut sincèrement trouver des solutions aux problèmes de notre temps, il faut justement commencer par admettre que, le peuple, ce n’est pas une masse qui veut la même chose. Ce sont des gens différents qui ont des problèmes et des aspirations différentes. C’est compliqué.
 Et c’est justement pour ça que ceux qui proposent des idées simples font partie du problème.
</doc>
<doc title="«Gilets jaunes»: violents affrontements à Paris, 125 000 manifestants en France" source="Journal de Québec">
 Nombreux heurts, arrestations massives, mais mobilisation intacte: les «gilets jaunes» français n’ont pas faibli samedi pour leur quatrième journée d’action, maintenant le gouvernement d’Emmanuel Macron sous pression, qui cherche désormais à «retisser l’unité nationale» avec ces Français modestes révoltés par sa politique fiscale et sociale.  
 Une semaine après les images sidérantes d’émeutes en plein Paris qui avaient fait le tour du monde, les manifestants n’ont pas renoncé, malgré les mises en garde des autorités, et se sont rassemblés massivement à Paris ou en province, avec 125 000 personnes recensées dans toute la France vers 16H00 GMT, non loin des 136 000 de samedi dernier. 
  
  
  
   
 Si la situation est restée relativement calme durant la première moitié de la journée, elle s’est ensuite tendue à Paris et dans plusieurs villes de province avec des affrontements et des pillages à la faveur de la nuit hivernale et de l’arrivée dans les cortèges des casseurs dénués de toute revendication. 
 Moins spectaculaires que la semaine précédente (affrontements sous l’Arc de Triomphe, innombrables barricades enflammées et rues saccagées), les scènes de violence se sont réparties largement dans de nombreuses villes françaises. 
  
  
 Le premier ministre Edouard Philippe s’est félicité de «la bonne préparation des forces de l’ordre» qui étaient fortement mobilisées (89 000 sur le territoire), et le ministre de l’Intérieur Christophe Castaner pense avoir «cassé la dynamique des casseurs». 
 Fait exceptionnel: des véhicules blindés de la gendarmerie ont été déployés à Paris, résumant la montée en puissance sécuritaire du gouvernement d’Emmanuel Macron, qui ne parvient pas à apaiser depuis trois semaines cette colère des classes populaires françaises contre la politique fiscale et sociale du président français, dont le signe de ralliement est le gilet jaune fluorescent de signalisation que chaque conducteur français doit avoir dans son véhicule. 
 Très nombreuses arrestations
  
  
 Après les événements de la semaine dernière, les autorités avaient prévenu qu’elles seraient beaucoup plus sévères et mobiles dans leur traque des éléments violents. 
 Des centaines de personnes ont été arrêtées dans les gares ou aux abords des lieux de rassemblement, avant même toute manifestation, principalement car elles étaient en possession de marteau, de boules de pétanque, de pavés, de masques... 
 Et au total, il y a eu un nombre très élevé d’interpellations, 1 385 vers 18 h GMT, et «ce chiffre va encore progresser», a annoncé M. Castaner. 
  
  
 La météo capricieuse n’a pas dissuadé les manifestants. «Le temps est pourri, le gouvernement aussi», scandaient dans l’après-midi une poignée de «gilets jaunes» remontant l’avenue de l’Opéra, alors qu’une petite pluie fine et glaciale commençait à tomber sur la capitale. «Macron! Démission!» a aussi été beaucoup scandé. 
 Comme la semaine dernière, des voitures et du mobilier urbain ont été incendiés, des vitrines saccagées et des magasins pillés, à Paris, mais aussi dans de nombreuses villes de province. 
 Comme à Bordeaux et Toulouse (Sud-Ouest), Lyon (Est), Nantes (Ouest), Saint-Etienne (centre) ou encore Marseille (Sud) où des échauffourées ont éclaté sur la célèbre Canebière. 
  
  
 Un manifestant a été grièvement blessé à Bordeaux, sa main arrachée par une grenade antiémeute qu’il avait ramassée. Au total 118 manifestants et 17 membres des forces de l’ordre ont été blessés, selon le gouvernement. 
 Plusieurs de ces manifestations ont fusionné avec les marches organisées parallèlement pour le climat, dans le cadre d’un appel international à l’occasion de la Conférence de l’ONU sur le climat qui se déroule en Pologne. 
 Mais au-delà de sa réponse sécuritaire, le gouvernement cherche toujours une sortie politique à cet engrenage de révolte qui n’a aucune raison de s’arrêter de lui-même. 
  
  
 Les «gilets jaunes» sont issus majoritairement des classes populaires et moyennes. Cette France des fins de mois difficiles se dit excédée par la politique fiscale et sociale d’Emmanuel Macron, jugée injuste. Depuis trois semaines ils manifestent sans relâche en organisant des barrages filtrants et sit-in à travers le pays, des actions d’entraves sur les routes qu’ils ont continué de perpétrer samedi. 
 Le recul du gouvernement sur la hausse des taxes sur le carburant, revendication première des «gilets jaunes», n’a pas permis d’apaiser un mouvement particulièrement défiant à l’égard des élites politiques et des partis traditionnels. 
 Dans la manifestation à Paris, Lydie Bailly, 48 ans, confie ne plus s’en sortir. «Je suis aide-soignante en gériatrie depuis 15 ans. Quand on est absente, on n’est pas remplacée. On n’a pas eu d’augmentation de salaire depuis dix ans, c’est juste révoltant». 
 «Retisser l’unité nationale»
  
  
 L’exécutif français, très impopulaire, sous la pression de ce mouvement soutenu par une majorité de Français n’arrive pas à réduire cette fracture sociale, d’autant que le mouvement des «gilets jaunes», déstructuré et évoluant hors des cadres établis, n’a pas de véritable leader, rendant épineuses les tentatives de négociation. 
 Le premier ministre Edouard Philippe a appelé de ses vœux une union nationale retrouvée. Il faut «retisser l’unité nationale», a-t-il dit samedi soir, ajoutant que le président Macron, pratiquement muet depuis les émeutes de samedi dernier, allait bientôt sortir de son silence. 
  
  
 Emmanuel Macron «s’exprimera. Il lui appartiendra de proposer les mesures qui viendront nourrir ce dialogue et qui permettront, je l’espère, à l’ensemble de la Nation française de se retrouver et d’être à la hauteur des enjeux», a ajouté le premier ministre. 
 Cette révolte de ceux qui se vivent comme des laissés pour compte a été saluée samedi par l’américain Steve Bannon, ancien conseiller de Donald Trump et un des théoriciens de la poussée populiste dans le monde occidental. 
  
  
 «Les gilets jaunes [...] de France, sont exactement le même type de gens qui ont élu Donald Trump (...), qui ont voté le Brexit. Ils veulent le contrôle de leur pays», a-t-il assuré, alors que le mouvement des «gilets jaunes» français échappe largement à toute récupération des partis politiques traditionnels. 
 Et le phénomène fait florès hors de France. Samedi, 400 personnes ont été arrêtées à Bruxelles lors d’une manifestation de «gilets jaunes». Des manifestations dans le calme se sont aussi déroulées aux Pays-Bas. 
  
</doc>
<doc title="QS dérange? «Habituez-vous», dit GND" source="Journal de Québec">
 MONTRÉAL | Les citoyens bousculés par Québec solidaire devront s’y faire, car le parti de gauche est là pour rester et compte investir le parlement, mais également « la rue », pour prendre le pouvoir en 2022, dit Gabriel Nadeau-Dubois.
 « Maintenant qu’on est devenu la véritable opposition, il y en a qui font de l’urticaire. J’ai un petit message pour ceux qui nous regardent de haut : attachez-vous bien. On vous dérange, on vous bouscule ? Habituez-vous, on est là pour rester », a lancé le co-porte-parole vendredi dans son discours d’ouverture pour le Conseil national du parti à Montréal.
 Investir la rue
 M. Nadeau-Dubois a souligné que seul Québec solidaire est capable d’investir non seulement le parlement, mais aussi la rue. Il veut donner au parti « carte blanche » pour rassembler les centaines de milliers de Québécois qui « veulent que ça bouge » pour former un « mouvement de résistance et d’opposition capable d’investir la rue et le parlement sans jamais céder un pouce ».
 Le député de Gouin estime que le monde occidental est dans une « fin de cycle ». Il cite en exemple les Gilets jaunes en France, par exemple, et retient une leçon des manifestations qui ébranlent le gouvernement Macron : « Ils font la démonstration éloquente que sans justice sociale, la transition écologique ne tiendra jamais la route ».
 Au Québec, a-t-il dit, c’est François Legault qui a réussi à incarner la figure du changement. « Mais le jour où il ne trouvera plus d’excuses pour justifier son inaction, on sera là comme solution », a-t-il lancé. « Dans une scène politique de plus en plus superficielle et spectaculaire, nous avons remporté la bataille des idées », a-t-il ajouté.
 Les vêtements de Dorion
 Par ailleurs, au matin, la chef parlementaire Manon Massé a reconnu que la controverse sur le code vestimentaire a fait ombrage aux enjeux de fond que QS souhaite mettre de l’avant. Le choix des députés Catherine Dorion et Sol Zanetti de déroger à la tradition en entrant au Salon bleu vêtus de jeans et chaussés de bottes Dr Martens ou d’espadrilles ont fait la manchette toute la semaine.
 Mme Massé a refusé de blâmer ses députés et estime que ce sont les médias qui ont fait le choix de couvrir ces sujets en priorité. « Il y a eu des journalistes qui ont posé des questions à nos députés, nos députés qui sont un peu différents, qui s’habillent un peu différemment, ils ont répondu honnêtement, puis après ça, il est arrivé ce que vous savez », a-t-elle affirmé.
 Gabriel Nadeau-Dubois a d’ailleurs lancé une flèche aux médias, qui ne s’intéressent qu’aux personnalités politiques, à leur « charisme, à leur moralité, à leurs choix personnels et jusqu’aux vêtements qu’ils choisissent pour aller travailler ».
</doc>
</corpus>
