<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<corpus>
  <header>
    <title>&quot;Gilets Jaunes&quot; dans la Presse chinoise de Chine continentale</title>
    <language>Chinese</language>
    <size>
      <nbTexts nb=""/>
      <nbWords nb=""/>
    </size>
    <editors>
      <editor id="ed_1">XU Yizhou</editor>
      <editor id="ed_2">JIANG Chunyang</editor>
    </editors>
    <update>2019-02-24</update>
  </header>
  <texts>
    <text date="2018-12-29" id="xinhua_1" keywords="孟加拉国,污水,中国中铁" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/29/c_1210026833.htm" title="中国中铁施援手助孟加拉国解决市政险情">新华网达卡12月29日电（记者刘春涛）孟加拉国首都达卡老城区地下污水系统近日出现堵塞，导致生活污水涌上地面，大面积街道被淹，周边火车轨道也几乎被污水覆盖，危及铁路行车安全，周边数万当地群众日常生活受到影响。



困难时刻，孟加拉国铁路局向正在附近进行帕德玛大桥铁路连接线项目建设的中国中铁股份有限公司（简称中国中铁）所属项目经理部发出了救援请求。



项目经理部在收到请求后迅速反应，紧急组织附近的项目二分部的工作人员和机械设备赶赴现场抢险救援。

中国中铁孟加拉国帕德玛大桥铁路连接线项目部工作人员在现场分析受灾情况。（中国中铁项目部提供）



事故现场，年久失修加之污水浸泡，铁轨起伏不平，周围一些地势低矮处的房屋，污水已经快要涨到房屋的窗户处，现场情况十分紧迫。



参与救援的中国中铁员工李非说，“我们到达现场后，分多个方向寻找污水堵点，最终在当地人的帮助下定位了堵点，同时通过航拍定位发现污水已经蔓延4万多平方米。”



参与救援的中国中铁员工刘举举说：“当收到项目部指示后，我们10分钟内赶到现场，发现许多街道已经污水横流，气味难闻，一些店铺被迫关门。”



救援队伍首先在发生险情的铁路两端设置安全防护区，根据污水浸泡区域的实地情况，制定了“先设4个抽排污水点，排查地下管路出水口，再勘察管网堵塞区域，进行堵塞点清理疏通”的排险方案。与此同时，紧急调配的3台车辆、2台挖掘机、4台大功率水泵、1台发电机、2组夜间照明灯、300米排水管、油料等物资和设备被快速运至现场。

中国中铁孟加拉国帕德玛大桥铁路连接线项目部工作人员在现场参与组织救援工作。（中国中铁项目部提供）



经过抢修人员的奋力抢险后，险情得到了初步控制，水位逐渐回落，铁路运输得以恢复，造成积水的地下管网得以疏通，市区积水完全排除，项目部圆满完成了救援任务。在救援作业现场，当地市民对中国中铁提供的帮助表示深深的感谢，纷纷竖起了大拇指。
参与抢修的孟加拉国19军务处第24工程建设旅的军官说，中国中铁员工伸出援手与我们合作，要向中国朋友表示诚挚的谢意。



抢险工作开始的当晚，达卡市相关政府官员和议员来到抢险现场，对中国企业在抢险中所作出的贡献表示感谢。达卡市政府相关部门给项目部发来的感谢信提到，近日达卡老城区发生的污水蔓延灾情使得当地4万人的日常生活受到影响，中国中铁帮助我们解决了困难，我们对中国人的帮助表示真诚的感谢，也预祝中国中铁可以取得更多荣誉。



项目经理史渊介绍说，在“一带一路”倡议下，中国中铁秉持“民心相通”的理念，主动履行社会责任。作为中国中铁海外员工，为孟加拉国当地群众排忧解难是企业履行社会责任的一部分，我们将通过建设一条高标准的铁路，为孟加拉国人民带来实实在在的幸福感，为中孟友谊添砖加瓦。</text>
    <text date="2019-01-11" id="xinhua_2" keywords="脱欧" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/11/c_1210035096.htm" title="英议会重启“脱欧”辩论 提案要首相预备“B计划”">英国议会下院9日重新启动辩论，讨论英国政府与欧洲联盟达成的“脱欧”协议。执政党保守党和反对党工党议员联合提起一项修正案，要求首相特雷莎·梅在协议遭否决3个议会工作日内交出替代方案。
【联合提议】
英国议会下院当地时间9日上午9时重启“脱欧”辩论。辩论预期持续5天，议会下院15日将投票表决“脱欧”协议。
表决原定去年12月11日举行。这以前，议会下院计划举行为期5天、每天8小时辩论。随着特雷莎·梅在投票日前一天宣布推迟表决，辩论持续3天后暂停。
9日辩论一开始，保守党议员、前总检察长多米尼克·格里夫提出一项修正案，内容是一旦“脱欧”协议在议会下院遭否决，特雷莎·梅必须在3个议会工作日内、即21日以前交出“B计划”、即替代方案，由议会下院重新表决。
修正案获得保守党和工党多名议员联合签名。
保守党议员、议会下院健康委员会主席萨拉·沃拉斯顿参与签名。她说，这项修正案旨在防止英国在3月29日“脱欧日”出现“无协议脱欧”状况。议会下院先前提出，如果协议未获通过，政府应在21个议会工作日内阐明下一步动向。
沃拉斯顿说：“如果首相的计划下周二遭否决，议员们不能等到2月12日举行下次表决。现在情况非常紧急。”
【盟友反对】
保守党的政治盟友、北爱尔兰民主统一党9日警告，如果不删除“脱欧”协议中的“担保方案”，这一政党将投票反对协议。保守党在议会下院单独掌握的议席不到半数，依赖与北爱尔兰民主统一党的联盟勉强维持微弱多数。
“担保方案”是“脱欧”协议获得议会下院通过的最大障碍之一。“脱欧”谈判中，英方没有能提出避免北爱尔兰地区与欧盟成员国爱尔兰之间重新设置实体海关和边防检查设施的具体方案，欧盟因而提出“担保方案”，即英国正式“脱欧”后，北爱尔兰暂时留在欧洲单一市场和关税同盟，遵循欧盟规则，直至英方提出“更好”方案。
北爱尔兰民主统一党发言人萨米·威尔逊说，英国政府提议给北爱尔兰议会权力，可在“担保方案”启动时否决欧盟新规，这纯属“摆设”。按他的说法，只有删除“担保方案”相关条款，这一政党才能改变态度。
英国媒体报道，特雷莎·梅8日在内阁会议上承认，“脱欧”协议可能在下周表决时遭到否决。她告诉内阁大臣，届时她将迅速向议会下院作出回应。
特雷莎·梅9日在议会辩论时说，她仍在与欧盟沟通，要求对方作出进一步保证，即确保不出现硬边界的“担保方案”只是暂时，而并非如外界担忧那样，将致使英国“永远”留在欧洲关税同盟，“脱欧”有名无实。（张旌）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2018-12-13" id="xinhua_3" keywords="罪名,欣然,奥乔亚,谋杀,袭击" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/13/c_1123847907.htm" title="中国留学生纪欣然在美遇害案最后一名被告被定罪">新华社洛杉矶12月12日电（记者高山）经过长达约4年半的诉讼和审理，杀害中国留学生纪欣然的4名案犯中的最后一名被告阿尔贝托·奥乔亚12日被美国洛杉矶县高等法院裁定包括一级谋杀在内的4项罪名成立。
根据洛杉矶县地区检察官办公室当日发布的声明，在经过近一天的审议后，陪审团做出裁决，现年21岁的奥乔亚被裁定一级谋杀、使用致命武器攻击他人、二级抢劫、二级抢劫未遂4项罪名成立。
法院将于明年3月8日宣布量刑，奥乔亚将面临最高终身监禁的刑期，且不得假释。
经办此案的检察官约翰·麦金尼在11日的最后陈述中对陪审团指出，时年17岁的奥乔亚是案件的主要参与者，奥乔亚携带有棒球棍，是造成纪欣然死亡的重要因素。
当地时间2014年7月24日凌晨，年仅24岁的中国留学生纪欣然从就读的南加利福尼亚大学附近步行回住处，途中遭多名青少年使用棒球棍和扳手等钝器袭击，头部遭到重创。纪欣然被袭后挣扎回到不远处的住所，清早被室友发现已经死亡。被告承认，袭击纪欣然是因为他是中国人，他们认为中国人有钱。被告在袭击纪欣然后又对另外一男一女实施了抢劫。
4名案犯中，时年16岁的女凶手亚历杭德拉·格雷罗、时年18岁的安德鲁·加西亚此前都在被裁定包括一级谋杀在内的罪名成立后被判终身监禁，不得假释。时年19岁、在袭击中担任司机的乔纳森·德尔卡门以二级谋杀等罪名被判处有期徒刑15年。</text>
    <text date="2019-02-17" id="xinhua_4" keywords="美国,叙利亚,伊斯兰,欧洲,国家" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/17/c_1124126089.htm" title="美国要求欧洲国家接收在叙被捕的本国极端分子">新华社华盛顿2月16日电（记者朱东阳 刘品然）美国总统特朗普16日晚通过社交媒体推特说，美国正在要求英法德等欧洲国家接收并审判在叙利亚被捕的本国极端武装分子。
特朗普说，极端组织“伊斯兰国”将要覆灭，而这个组织的被捕成员如果获释将可能渗入欧洲，美国不希望看到这一局面出现。他说，“美国已经为打击该组织做了太多努力并付出太多代价，现在是欧洲国家开始承担应有责任的时候了”。
针对美国从叙利亚撤军的问题，特朗普表示，美国将“在百分之百打败‘伊斯兰国’后撤军”。
美国国务院此前曾发表声明说，以美国为首的国际联盟和叙库尔德武装主导的“叙利亚民主军”在打击“伊斯兰国”的过程中，共拘捕来自全球几十个国家的数百名“外国恐怖主义武装分子”。
另据媒体报道，“叙利亚民主军”目前共拘押超过900名外国武装人员和逾四千名“伊斯兰国”成员的家属。美国去年12月19日宣布从叙利亚撤军之后，如何处理这些在押者让美方感到“棘手”。此外，“叙利亚民主军”也已表示，可能无法在美国撤军后继续收押他们。
然而，出于安全、法律和财政等原因考虑，目前多数欧洲国家并没有明确表示愿意接收被捕的本国公民。</text>
    <text date="2019-02-15" id="xinhua_5" keywords="外交部" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/15/c_1124120982.htm" title="吉尔吉斯斯坦外长艾达尔别科夫将访华">新华社北京2月15日电 外交部发言人耿爽15日宣布：应国务委员兼外交部长王毅邀请，吉尔吉斯斯坦外交部长艾达尔别科夫将于2月19日至23日对中国进行正式访问。</text>
    <text date="2018-12-14" id="xinhua_6" keywords="埃尔多安,库尔德,武装,土耳其,叙利亚" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/14/c_1210014976.htm" title="目标库尔德武装！土总统威胁数日内进攻叙东北部">土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安12日警告，土耳其军队将在“数日内”发起进攻，目标是叙利亚境内幼发拉底河以东的库尔德武装控制区。
埃尔多安在土耳其首都安卡拉举行的国防工业会议上说：“我们将在数天内开始行动，肃清幼发拉底河以东的分离主义恐怖分子……这一行动将会打开政治解决（叙利亚问题）的道路。”
埃尔多安所言“恐怖分子”指叙利亚库尔德武装，即控制着叙利亚东北部幼发拉底河以东大片地区的非政府武装。土耳其认定库尔德武装“人民保护部队”是土耳其反政府武装库尔德工人党在叙利亚的分支，对土耳其的安全构成威胁。
库尔德工人党多年来试图以武力寻求在土耳其与伊拉克、伊朗和叙利亚交界地带的库尔德人聚居区建立独立国家，土耳其政府认定它为恐怖组织。
作为土耳其在北大西洋公约组织内的军事盟友，美国政府同样把库尔德工人党列为恐怖组织，但区别对待叙利亚境内的库尔德武装，把以“人民保护部队”为主体的“叙利亚民主军”作为在叙利亚内战中的主要“代理人”，继而以打击极端主义组织“伊斯兰国”为由，派遣军事顾问并提供训练、火力等支持。
埃尔多安说，“伊斯兰国”残余势力不再构成威胁，美方不应继续支持库尔德武装。
“现在正是落实我们捣毁幼发拉底河以东恐怖圈决定的时候，”他说，“我们与美方的观点分歧深刻。这不是秘密。”
埃尔多安先前多次警告，将沿叙土边境肃清库尔德势力，包括进攻幼发拉底河以东地区。土方3月夺取库尔德武装控制的叙利亚西北部城市阿夫林，多次警告可能进攻库尔德武装控制的幼发拉底河以西城市曼比季，而美方在当地有驻军。
土美双方6月商定一份路线图，规定“人民保护部队”首先撤出曼比季，土美军队继而在曼比季联合巡逻，最终在当地设立行政机构。土美两军11月初首次在曼比季联合巡逻，但土方指认库尔德武装没有完全撤走。
埃尔多安12日再次发出警告前数小时，美国国防部宣布，美方在叙土边境已经设立多个“观察哨”。
美国国防部长詹姆斯·马蒂斯11月在国防部记者会上披露美军正在设立“观察哨”的消息。按照马蒂斯的说法，美军“观察哨”将向土方提供恐怖分子试图潜入土耳其的情报，但是土方反对美方设立这类设施，埃尔多安指认美方这一举动是“保护恐怖分子”。
只是，埃尔多安声明，土军一旦打击幼发拉底河以东的库尔德武装，“永远不会把美军士兵列为目标”。（惠晓霜）（新华社专特稿）

美国警告土耳其勿发起军事行动打击叙库尔德武装
不领情？土耳其反对美在叙土边境设观察哨
土耳其加强在土叙边境军事部署





</text>
    <text date="2019-01-28" id="xinhua_7" keywords="新春招待会" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/28/c_1210049004.htm" title="中国驻埃及大使馆举办2019年新春招待会">新华网开罗1月28日电（记者 郑思远）中国驻埃及大使馆26日在开罗举办2019年新春招待会。开罗华人华侨、教师留学生、媒体机构及中资企业代表等500余人欢聚一堂，共庆猪年新春。

1月26日，埃及首都开罗，中国驻埃及大使宋爱国在2019年驻埃及使馆华人华侨新春招待会上致辞。新华社记者 孟涛摄
中国驻埃及大使宋爱国在致辞中回顾了2018年中国及中埃两国交往的大事记。宋爱国说，中埃两国合作在双方共同努力下，在经济、文化等诸多方面硕果累累。双方始终本着互利共赢的原则深化合作，未来将有更多令人期待的合作空间。
宋爱国表示，使馆全体工作人员在新的一年将为更多旅埃华人提供良好服务，也会继续为中埃两国合作与发展作出新的努力与贡献。使馆全体工作人员恭祝全体旅埃华人新春快乐。

1月26日，埃及首都开罗，小演员在2019年驻埃及使馆华人华侨新春招待会上表演武术《华夏英雄》。新华社记者 孟涛摄
中国埃及学联、开罗大学孔子学院、中资公司代表、埃及中国商会、浙江交响乐团和中国驻埃及文化处在一派喜庆祥和的氛围中联合奉献了一台精彩纷呈的春节文艺表演。</text>
    <text date="2019-01-25" id="xinhua_8" keywords="特朗普" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/25/c_1210046789.htm" title="佩洛西坚持政府“开门” 特朗普“让步”推迟演讲">美国民主党籍国会众议院议长南希·佩洛西与共和党籍总统唐纳德·特朗普23日再度互致信件“斗法”。
特朗普执意如期赴国会作国情咨文演讲，遭佩洛西以联邦政府持续“停摆”为由正式拒绝。
特朗普随后一度承诺另辟蹊径作演讲。最终，这轮“斗法”以他作出让步、推迟国情咨文演讲而结束。
【针尖对麦芒】
特朗普23日晚宣布，将在政府“关门”危机结束后再发表国情咨文演讲，因为“没有哪个地点能与众议院会议厅的历史、传统和重要性匹敌”。
美国总统一般利用国情咨文陈述新一年施政目标。演讲通常在国会众议院会议厅举行，参众两院议员、最高法院大法官以及内阁多数官员出席。
特朗普23日早些时候致信佩洛西，说仍有意29日赴众议院会议厅作国情咨文演讲。
他写道，如果国情咨文“没有按时、按计划、在原定地点”发表，“对我们的国家而言将十分悲哀”。
佩洛西随即回信写道，“除非政府‘开门’”，否则众议院不会考虑通过决议，“允许总统在众议院会议厅作国情咨文演讲”。
经国会两院联合邀请，总统才能面对全体国会议员演讲。这需要参众两院通过一项决议，明确总统演讲的时间和地点。
【抨击后妥协】
遭遇佩洛西正式回绝，特朗普两度出言抨击，称佩洛西的行为给美国留下“非常、非常恐怖的印记”。他声称，佩洛西只是不想听到真相，即美国需要更好的边境安全环境。
特朗普当天一度承诺，将寻找替代方案，但他最终还是接受了佩洛西的建议。他在社交媒体“推特”上写道，佩洛西因政府“停摆”改变主意，提议推迟演讲，“这是她的特权”，“我会在‘停摆’结束时作演讲”。
一名以匿名为条件接受采访的知情人士先前披露，白宫官员筹划的备选方案包括让特朗普在国会参议院会议厅或南部边境某州作演讲，为不同场合准备的文稿各不相同。美联社报道，北卡罗来纳和密歇根两州州议会的众议院议长已向特朗普发出邀请。
由于白宫与民主党就在美国和墨西哥边境修建“隔离墙”分歧严重，各方未能就拨款法案达成一致，大约四分之一联邦政府机构从去年12月22日起陷入“停摆”，影响大约80万联邦政府雇员的工作和收入。
这一僵局至今没有缓解迹象。按照路透社的说法，国情咨文演讲沦为国会与白宫建墙对峙的“人质”。
佩洛西与特朗普先前就国情咨文有过缠斗。佩洛西本月16日致信特朗普，提议推迟国情咨文演讲。特朗普则在一天后回信，不让佩洛西和其他议员坐军方飞机出访。
【迟到不缺席】
按照美联社的说法，美国宪法规定，总统“应不时向国会提供国情信息”。总统可选择在任何地点或以书面形式发表国情咨文。
不过，依照美国政治传统，国情咨文演讲是一种“庄严”仪式，通常会经由电视直播传达给民众。
在美国历史上，前总统罗纳德·里根在1986年的国情咨文演讲因“挑战者”号航天飞机失事而推迟；德怀特·艾森豪威尔1956年通过电视台播出的演讲系7分钟的视频录播。艾森豪威尔与哈里·杜鲁门和吉米·卡特等总统一样，任内最后一次国情咨文以书面形式完成；理查德·尼克松1973年国情咨文也以书面形式发表，原因是与他的第二次就职演说时间相隔太近。（海洋）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2018-12-27" id="xinhua_9" keywords="火山,喀拉喀托,印尼" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/27/c_1123914849.htm" title="印尼提高喀拉喀托火山警戒级别 飞经航班改道">新华社雅加达12月27日电（郑世波）印度尼西亚27日将位于巽他海峡中的喀拉喀托火山警戒级别提高至仅次于最高级的第三级，并要求所有经过火山附近的航班改道。
印尼火山和地质灾害减灾中心在当天发布的一份公告中说，基于火山活动不断增强，该中心从当地时间27日6时起将喀拉喀托火山的警戒级别从第二级提升至第三级，把火山的危险区域从火山口周围2公里扩大至5公里，并禁止游客和民众进入。
印尼火山和地质灾害减灾中心表示，火山活动可能会喷出大量火山灰，建议当地民众准备好口罩，并提醒民众保持镇定，关注官方发布的相关消息，不听信谣言。
印尼交通部当天表示，喀拉喀托火山的喷发没有对附近机场的正常运营造成影响，也没有机场因火山喷发而关闭，不过飞经火山上空的航班须按照要求改道。
喀拉喀托火山位于印尼爪哇岛和苏门答腊岛之间的巽他海峡，是活火山，目前处于活跃期。22日，喀拉喀托火山喷发间接引发巽他海峡海啸，已造成至少430人死亡、159人失踪。
印尼抗灾署发言人苏托波26日说，喀拉喀托火山持续喷发，活跃的火山活动可能再次引发海啸，抗灾署已经禁止游客和当地民众靠近海岸线。
印尼地处环太平洋地震带，地震、火山喷发和海啸灾害频繁。</text>
    <text date="2018-12-20" id="xinhua_10" keywords="中导条约,普京,俄专家,俄美" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/20/c_1210019719.htm" title="普京：美退《中导》将导致极负面后果，俄将采取额外措施保障安全">“美国退出《中导条约》或将导致极其负面的后果。俄罗斯将采取额外措施保障国家安全。”据俄罗斯《消息报》19日报道，俄总统普京当地时间18日在俄国防部部务扩大会议上对美国退出《中导条约》发出警告并表示担忧。俄专家认为，普京发出的这一警告有助于让美国清醒。
美国总统特朗普10月20日以俄罗斯长期违反《中导条约》以及该条约限制美方研发新武器为由，宣布美国将退出《中导条约》。随后，俄美外交官曾就此问题多次磋商。普京18日表示，美国想要退出《中导条约》的意向已引发严重关切，此举将导致极其负面的后果，显著削弱全球和地区安全，整个武器管控和防止大规模杀伤性武器扩散架构未来很可能因此衰落甚至崩塌。美国以杜撰的借口退出《中导条约》，自己却早在很久以前就违反了该条约。普京说，“现在有必要重申，如果美国撕毁条约，我们将被迫采取额外措施，强化安全。如你们所知，我们拥有空基和海基导弹武器系统，如果有必要，进行适当的研发后，把它们部署在陆地上并非难事。”普京还强调，俄近年来研制出的X-101空基导弹等新式导弹并不违反《中导条约》，新式武器能让俄罗斯得以维持与美国的战略平衡。而美国退出《中导条约》会加剧军备竞赛的风险。普京还称，现代化武器在俄罗斯“三位一体”核力量中所占份额已达82%，其中“先锋”高超音速导弹开始批量生产，新一代重型洲际弹道导弹“萨尔马特”成功测试，“匕首”高超音速导弹系统试验性投入战斗值勤。这些新武器大大提高了军队和舰队的潜力并确保俄罗斯安全。
“今日俄罗斯”电视台19日报道称，不少俄罗斯专家对普京就美准备退出《中导条约》发出严厉警告表示高度赞赏，并认为俄罗斯最新武器系统将会改变世界力量平衡，而俄拥有的高超音速武器系统可以抵消美国退出《中导条约》所造成的负面影响。
俄副外长里亚布科夫19日在接受俄罗斯《生意人报》采访时则称，用勒索的语言和俄罗斯交流是没有意义的，适得其反。美国对俄方指称的侵犯行为完全站不住脚，5年来，美国并未在此问题上提供任何具体证据。莫斯科对美国的指控表示强烈反对。他同时表示，俄方不能排除华盛顿以后在欧洲部署中短程导弹的可能性。里亚布科夫说：“即便现在华盛顿及其北约盟友没有这样的计划，考虑到欧洲大西洋地区安全条件的严重恶化、美国国会顽固的反俄立场，以及北约普遍的仇俄表现，我们也不能排除他们以后产生此类想法和计划。如果美国退出《中导条约》，俄罗斯不可能不对美国部署威胁其安全的中短程导弹采取回应。”
俄罗斯塔斯社19日称，针对普京有关可能部署地面导弹系统回应美国退出《中导条约》的表态，美国国防部发言人埃里克·帕洪18日在回答记者提问时说，美国认为，这表明莫斯科不希望缓和局势。
俄《国家军火库》杂志记者德罗兹坚科认为，美国军事力量的重要支柱之一是其航母编队。普京已明确表示，俄罗斯拥有能够击沉这些航母的武器系统，这会让华盛顿好战者发热的头脑冷却下来。美国只有感到可能被消灭时，才会做出让步。美国退出《中导条约》首先破坏的是俄罗斯和欧洲的安全，同时也会对美国产生负面影响。
另据俄罗斯卫星网19日报道，美国政府已批准向土耳其出售价值35亿美元的防空和导弹防御系统，其中包括80枚定向改进版的“爱国者”导弹和60枚“爱国者-3”型导弹及其配套的雷达、控制和发射装备。有分析称，美国此举旨在避免安卡拉从中国或俄罗斯购买这类武器装备，并破坏俄土之间有关S-400防空导弹系统的交易。不过俄总统新闻秘书佩斯科夫19日回应称，这与俄向土耳其供应S-400系统并无关联，俄土合同将继续执行。他同时表示，俄罗斯没有理由不信任土耳其，土耳其承诺不向第三方披露S-400数据。（殷新宇 王臻）</text>
    <text date="2018-12-20" id="xinhua_11" keywords="中导条约,普京,俄专家,俄美" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/20/c_1210019719.htm" title="普京：美退《中导》将导致极负面后果，俄将采取额外措施保障安全">“美国退出《中导条约》或将导致极其负面的后果。俄罗斯将采取额外措施保障国家安全。”据俄罗斯《消息报》19日报道，俄总统普京当地时间18日在俄国防部部务扩大会议上对美国退出《中导条约》发出警告并表示担忧。俄专家认为，普京发出的这一警告有助于让美国清醒。
美国总统特朗普10月20日以俄罗斯长期违反《中导条约》以及该条约限制美方研发新武器为由，宣布美国将退出《中导条约》。随后，俄美外交官曾就此问题多次磋商。普京18日表示，美国想要退出《中导条约》的意向已引发严重关切，此举将导致极其负面的后果，显著削弱全球和地区安全，整个武器管控和防止大规模杀伤性武器扩散架构未来很可能因此衰落甚至崩塌。美国以杜撰的借口退出《中导条约》，自己却早在很久以前就违反了该条约。普京说，“现在有必要重申，如果美国撕毁条约，我们将被迫采取额外措施，强化安全。如你们所知，我们拥有空基和海基导弹武器系统，如果有必要，进行适当的研发后，把它们部署在陆地上并非难事。”普京还强调，俄近年来研制出的X-101空基导弹等新式导弹并不违反《中导条约》，新式武器能让俄罗斯得以维持与美国的战略平衡。而美国退出《中导条约》会加剧军备竞赛的风险。普京还称，现代化武器在俄罗斯“三位一体”核力量中所占份额已达82%，其中“先锋”高超音速导弹开始批量生产，新一代重型洲际弹道导弹“萨尔马特”成功测试，“匕首”高超音速导弹系统试验性投入战斗值勤。这些新武器大大提高了军队和舰队的潜力并确保俄罗斯安全。
“今日俄罗斯”电视台19日报道称，不少俄罗斯专家对普京就美准备退出《中导条约》发出严厉警告表示高度赞赏，并认为俄罗斯最新武器系统将会改变世界力量平衡，而俄拥有的高超音速武器系统可以抵消美国退出《中导条约》所造成的负面影响。
俄副外长里亚布科夫19日在接受俄罗斯《生意人报》采访时则称，用勒索的语言和俄罗斯交流是没有意义的，适得其反。美国对俄方指称的侵犯行为完全站不住脚，5年来，美国并未在此问题上提供任何具体证据。莫斯科对美国的指控表示强烈反对。他同时表示，俄方不能排除华盛顿以后在欧洲部署中短程导弹的可能性。里亚布科夫说：“即便现在华盛顿及其北约盟友没有这样的计划，考虑到欧洲大西洋地区安全条件的严重恶化、美国国会顽固的反俄立场，以及北约普遍的仇俄表现，我们也不能排除他们以后产生此类想法和计划。如果美国退出《中导条约》，俄罗斯不可能不对美国部署威胁其安全的中短程导弹采取回应。”
俄罗斯塔斯社19日称，针对普京有关可能部署地面导弹系统回应美国退出《中导条约》的表态，美国国防部发言人埃里克·帕洪18日在回答记者提问时说，美国认为，这表明莫斯科不希望缓和局势。
俄《国家军火库》杂志记者德罗兹坚科认为，美国军事力量的重要支柱之一是其航母编队。普京已明确表示，俄罗斯拥有能够击沉这些航母的武器系统，这会让华盛顿好战者发热的头脑冷却下来。美国只有感到可能被消灭时，才会做出让步。美国退出《中导条约》首先破坏的是俄罗斯和欧洲的安全，同时也会对美国产生负面影响。
另据俄罗斯卫星网19日报道，美国政府已批准向土耳其出售价值35亿美元的防空和导弹防御系统，其中包括80枚定向改进版的“爱国者”导弹和60枚“爱国者-3”型导弹及其配套的雷达、控制和发射装备。有分析称，美国此举旨在避免安卡拉从中国或俄罗斯购买这类武器装备，并破坏俄土之间有关S-400防空导弹系统的交易。不过俄总统新闻秘书佩斯科夫19日回应称，这与俄向土耳其供应S-400系统并无关联，俄土合同将继续执行。他同时表示，俄罗斯没有理由不信任土耳其，土耳其承诺不向第三方披露S-400数据。（殷新宇 王臻）</text>
    <text date="2019-02-11" id="xinhua_12" keywords="数据,疫情,预防" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/11/c_1124101197.htm" title="墨西哥开发出防寨卡疫情手机软件">新华社墨西哥城2月10日电 墨西哥蒙特雷科技大学日前宣布研发出一款用于预防寨卡疫情的手机软件，以大大提高人们应对此种疫情的能力。
这款手机软件名为“Ziknet”，它能提供实时监控数据，还能提供数据模型来预测未来1至5周某地疫情情况。它可提醒个人提前采取预防措施，也能有助于相关机构提前采取措施，预防寨卡疫情蔓延。
软件中数据模型的数据，一个来自众多疑似寨卡患者网上搜索相关患病征兆时留下的网络大数据记录，一个来自国家地理统计局等机构提供的疫情分析数据库。
用户登录软件后，可在地图上查看卫生机构公布的寨卡疫情分布，了解预防措施、症状特征、治疗方法等内容。研究人员也可自由复制软件中的数据模型，以应用在其他疾病预防上。
2015年以来，寨卡病毒在巴西等美洲国家持续传播，超过150万人“中招”。寨卡病毒主要由蚊子叮咬传播，也可通过性接触传播。人感染寨卡病毒后可能出现发热、皮疹、关节痛等类似登革热的症状。绝大多数寨卡病毒感染者症状温和，但孕妇感染寨卡病毒可能损害胎儿神经系统，导致新生儿小头症及其他病变。</text>
    <text date="2018-12-06" id="xinhua_13" keywords="联邦,瑞士,新成员" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/06/c_1123813250.htm" title="瑞士联邦议会选出两名国家最高行政机构新成员">新华社日内瓦12月5日电（记者聂晓阳　施建国）瑞士联邦议会5日举行国民院和联邦院两院联席会议，选举薇奥拉·阿姆特和卡琳·凯勒-祖特尔为瑞士联邦委员会新成员。
根据官方公布的简历，阿姆特和凯勒-祖尔特均为女性。阿姆特56岁，是一名律师，自2005年起在联邦议会国民院任议员。凯勒-祖特尔54岁，曾担任会议翻译和中学教师，目前是瑞士联邦议会联邦院议长。
此前，瑞士联邦委员会成员、分别担任经济部长和交通与能源部长的施奈德-阿曼和洛伊特哈德宣布即将退休，联邦委员会因此空出两个名额。
瑞士联邦委员会是国家最高行政机构，由7名委员组成，每名委员各自掌管一个联邦政府部门。联邦议会两院联席会议每年年底从7名联邦委员中选出下一任联邦主席和副主席。联邦主席任期一年，不得连任。</text>
    <text date="2018-12-20" id="xinhua_14" keywords="特朗普,政府,预算案,民主党" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/20/c_1210019514.htm" title="避免政府“关门”　特朗普就“修墙费”松口？">美国总统唐纳德·特朗普18日似乎就美国与墨西哥边界隔离墙修建经费作出妥协，首次暗示愿意与民主党人达成协议，避免部分联邦机构因财政预算案难产而停止运转。
特朗普先前要求国会批准50亿美元修墙拨款，没有获得足够支持。他一度警告，若不如愿，不惜让政府“关门”。
【让步寻他法】
白宫发言人萨拉·桑德斯18日暗示，特朗普不希望政府关门，尽管他上周说愿意“骄傲”地让政府停摆。
桑德斯说：“我们不想让政府关门……（但）我们想对非法移民关闭边境。”按照她的说法，白宫正在寻求“其他方式”获取修墙经费，“总统请每一名内阁部长寻找能够用于保护边境的资金”。
特朗普要求国会拨款50亿美元用于修建美墨边界隔离墙，以履行2016年竞选总统时的承诺。这一提议在共和党掌控的参、众两院没有赢得足够支持，包含修墙费在内的财政预算案无法通过。
美国国土安全部等部分政府机构现有拨款21日午夜前到期。如果共和、民主两党议员无法在那之前就预算案达成一致，这些机构将关门。美联社报道，超过80万名政府员工届时将休无薪假或无薪上班。
就能否及时与民主党人达成一致、避免政府关门，特朗普18日说，现在作判断“为时过早”，“我们看看会发生什么……我们需要边境安全”。
【想要“备用金”】
一名不愿公开姓名的共和党资深议员助理说，参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔18日早些时候在国会山一场非公开会面上提议，预算案应包含16亿美元边境围栏经费，外加10亿美元资金供特朗普用于边境事务。
多名民主党人当场拒绝。众议院民主党领袖南希·佩洛西说：“我们不接受他们提议给特朗普10亿美元备用金，用于施行他非常错误的移民政策。”
特朗普2016年竞选时承诺要让墨西哥为修建边界墙掏钱，遭到拒绝。
白宫对经由合法途径获得修墙经费表达乐观。桑德斯告诉福克斯新闻频道记者，已经确认可以动用“大量不同的经费来源”，充作特朗普所需50亿美元修墙费。
民主党人不同意特朗普打其他联邦政府机构经费的主意。参议院民主党领袖查克·舒默说，“理所当然”不会有修墙费。
【难题留明年】
路透社报道，一些参议员认为，国会两党领袖最终会说服特朗普签署不含修墙费的预算案。一些参议员说，国会本周可能通过一份临时性预算拨款案，以便政府能正常“跨年”。这意味着财政预算案这块烫手山芋将交给新一届国会。
众议院明年1月3日起将由民主党人控制，佩洛西届时将出任议长。她说，前路仍然不明，或许会继续以同意短期拨款的“持续决议”作为权宜之计。
参议院共和党领袖麦康奈尔坚信，政府不会停止运转，“关门不是好选项”，最可能的结果是两党达成“持续决议”。
只是，麦康奈尔同样认为，佩洛西不会愿意开年就背上预算案之争的包袱。“如果我是她，我不会想明年处理今年的事”。
他说，“持续决议”实际是“把今年的事情推到明年”。（陈丹）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2018-12-09" id="xinhua_15" keywords="基民盟,默克尔,德国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/09/c_1210011542.htm" title="德国基民盟迎“后默克尔时代”">德国执政联盟成员基督教民主联盟（基民盟）7日在西部城市汉堡召开全国代表大会，选举秘书长安妮格雷特·克兰普—卡伦鲍尔为新一任党主席，替代已经占据这一职位18年的安格拉·默克尔。
默克尔有意干满第四届总理任期，如果顺利，她2021年初卸任以前仍是德国“最有权势的女人”。不过，基民盟作为德国执政时间最长的政党已准备迎接“后默克尔时代”。
【“中间”色彩】
基民盟近期连续遭遇地方选举失利，默克尔10月宣布不再谋求连任党主席。
克兰普—卡伦鲍尔受默克尔赏识，在党首选举中的竞争对手是曾与默克尔争夺党主席落败、阔别10年回归政坛的弗里德里希·默茨以及党内“少壮派”和卫生部长延斯·施潘。
默茨和施潘与默克尔有“异见”，即使有“小默克尔”之称的克兰普—卡伦鲍尔，就难民政策和社会福利事宜所持立场与默克尔同样有差异。
基民盟与立足巴伐利亚州的姊妹党基督教社会联盟（基社盟）结盟将近70年，在联邦议会层面作为一个党团活动，一直走“中右”路线，曾经获得德国选民广泛支持。
默克尔2005年首任总理以来，基本延续“中右”方向，只是汲取前任、原社民党主席格哈德·施罗德较为成功的执政经验，经济和社会政策“往左靠”，因而“中间派”色彩更明显。一些保守派党员抱怨基民盟失去了自身特色。
默茨与企业界关系密切，在一次政党集会中说：“我们没有必要全盘接受社民党认为正确的所有政策主张。”
【“观念”冲突】
基民盟1945年6月在柏林创建，自联邦德国、即西德1949年问世至今近70年间，49年是执政党。
基民盟出过5任总理，即第二次世界大战结束后西德首任总理康拉德·阿登纳以及后续总理路德维希·艾哈德、库尔特·格奥尔格·基辛格、赫尔穆特·科尔和默克尔。其中，阿登纳任总理15年，科尔16年，默克尔迄今任13年总理。
德新社报道，基民盟长期执政，有益于塑造它“维护欧洲政治稳定、在经历战争的恐怖和破坏后促进欧洲和解的顶梁柱”形象。如今，党主席默克尔是欧洲一体化的主要推动者之一。
基民盟现有党员42.6万，原先以天主教徒为主，近年注意“平衡”，使党员基础囊括其他主要宗教，如基督教新教、犹太教和伊斯兰教。
只是，按照德新社的说法，欧洲2015年爆发难民危机，默克尔坚持开放国门、接纳大批中东和非洲难民，暴露基民盟内“温和派”和“相对保守派”之间价值观冲突。
【“民意”下行】
在一些德国媒体看来，“保守”可能不只针对最为敏感的难民事宜。
基民盟内保守派“大佬”、现任联邦议院议长沃尔夫冈·朔伊布勒在党首选举前公开支持默茨。《明镜周刊》评论：“朔伊布勒的做法显示，代表旧德国的那个基民盟准备卷土重来。那是科尔执政时代的基民盟，朔伊布勒和默茨之类的男人们像军官一样发号施令，而女人们通常负责煮咖啡。”
《南德意志日报》说，朔伊布勒的举动可能预示，基民盟内部长期意见分歧将在这场党代会以后更加公开化，“默克尔时代的基民盟正在分崩离析。党内反对派阵营正在集结”。
无论谁领导基民盟，都面临赢得选民的巨大挑战：默克尔民望最盛时期，基民盟所获民意支持率在40%左右，最新民意调查显示为大约30%。
去年9月联邦议会选举中，作为传统主流政党，基民盟、基社盟和社民党之间立场差异难以弥合，排外色彩浓重的极右翼政党德国选择党趁势成为议会第三大党。
北莱茵—威斯特伐利亚州州长阿明·拉舍特说，欧洲议会定于明年5月选举，基民盟需要塑造“团结”形象。这个德国人口最多州的州长告诉德国电视二台：“下一年不能再像2018年，我们再经不起这种折腾。”（沈敏）（新华社专特稿）

</text>
    <text date="2019-01-14" id="xinhua_16" keywords="中东问题" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/14/c_1210037077.htm" title="美国将与波兰主办中东会议 伊朗旋即提出批评">美国政府11日宣布，美国将与波兰共同举办一场中东问题国际会议，着重讨论伊朗问题。伊朗外交部长穆罕默德·贾瓦德·扎里夫当天对此提出批评。
美国国务院发表声明说，这场部长级会议定于2月13日至14日在波兰首都华沙举行，议题包括恐怖主义和极端主义、导弹发展和核扩散、海洋贸易和安全以及代理人集团对地区的威胁等。
正在中东出访的美国国务卿迈克·蓬佩奥11日接受美国媒体采访时说，届时将有来自亚洲、非洲、欧洲等地的几十个国家和地区派代表出席会议。
波兰外交部长雅采克·查普托维奇在一份声明中说，超过70个国家和地区被邀请出席会议，包括欧盟全部成员国。
查普托维奇说，波兰支持欧盟维护伊朗核问题全面协议的努力，希望这次会议能拉近欧盟与美国的立场。
美国政府去年5月宣布退出伊核协议并全面恢复对伊制裁。欧盟试图挽救这一多边协议，竭力避免对伊朗施加制裁。
伊朗外交部长扎里夫11日晚些时候在社交媒体推特上发文，批评美方牵头的这场会议。（王宏彬）【新华社微特稿】
</text>
    <text date="2018-11-29" id="xinhua_17" keywords="新加坡中国文化中心,苏明扬" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/29/c_1210005005.htm" title="特写：为了“马兰花”在狮城“璀璨绽放”">特写：为了“马兰花”在狮城璀璨绽放——记新加坡中国文化中心马兰花艺校首任指导老师苏明扬
新华网新加坡11月29日电（记者王丽丽）在新加坡中国文化中心举办的2018学员汇报演出进入尾声、全体演职人员近日在进行合影之际，整场演出的导演苏明扬却不见了踪影。

原来，内心异常激动的他一个人藏匿了起来，以平复自己的情绪。
3年来，来自中国儿童艺术剧院的苏明扬与这群孩子们朝夕相处结下了深厚情谊，眼下苏明扬即将结束教学任务回国，到了与孩子们分别的时刻。

图为苏明扬（第三排左五）与新加坡中国文化中心工作人员和马兰花艺校提高大班的孩子们合影。新华社记者王丽丽摄

回首往昔，2016年3月新加坡中国文化中心与中国儿童艺术剧院联合主办的“中国儿艺马兰花艺校”（以下简称马兰花艺校）正式开学，苏明扬成为该艺校的专职教师。该艺校的首期培训班有43名学员，共开设4个班级，学生年龄在5岁至12岁之间。

2015年10月底，苏明扬一到新加坡，就着手为马兰花艺校的成立做铺垫工作。为了当年11月7日中国文化中心的开幕典礼，他在短短的10天时间里为新加坡南洋小学的7位小朋友编排了《三字经》朗诵赢得好评。随后，他又组成了一个以南洋小学学生为主的30人的体验班，经过仅10个小时的培训，就编排了一场汇报演出：“三字经”诵读、贯口“满天星”、儿歌大串烧、古诗词朗诵等节目。丰富多彩的中国文化节目，为马兰花艺校闯出了名声。

此后，在中国文化中心和中国儿童艺术剧院的支持下，在苏明扬等老师的带领下，马兰花艺校学员从2016年的98名学员，发展到2018年的200名学员。这期间，一年一度的汇报演出均好戏连连。此外，经过长达数月的排练，今年7月20日，马兰花艺校的学员们与中国小朋友合作演出的童话音乐剧《马兰花》在中国文化中心上演，这是首次由海外团队参演中国儿艺的这部建院大戏，也是7月6日开幕的2018年新中青少年艺术节的重头戏。同月21日新加坡马兰花艺校的学员们又单独奉献了2场《马兰花》，场场爆满。在11月18日2018学员汇报演出中，马兰花艺校各个班级的小朋友带来话剧《闻鸡起舞——清洁工版》、《小木偶的故事——绝世宝剑（上）》等，充分展示了学员们的舞台现场表现力和台词功底。

除教学工作外，苏明扬还积极开展对外文化交流。不久前，苏明扬受新加坡华文媒体集团邀请，在第33届新加坡书展上，以《儿童戏剧教育中的“模仿与表达”》为题作专题演讲，与新加坡近百位幼教老师分享了戏剧教育的实践技能和教学心得，并让马兰花艺校的学员进行了现场示范和互动。苏明扬说，学前时期是儿童学习模仿及表达的“黄金期”，幼教老师可以利用各种戏剧表演、互动游戏来训练孩子的想象力、创造力、模仿力，当孩童对创造性的模仿熟练后，就可以进阶到自我与角色的表达，从而体会戏剧所传达的价值观。

图为新加坡马兰花艺校学员表演《马兰花》后大合影。新华社记者王丽丽摄

回顾3年来的工作，苏明扬谦虚地说，与其说我在教小朋友，不如说小朋友们教会我很多。新加坡的孩子们见多识广、思维活跃，来上华文戏剧课也更多是出于他们自己的爱好。

苏明扬说，近来年新加坡政府学校重视在华文课程中增加对中华传统文化的了解传承，戏剧、戏曲、华乐、武术等成为孩子们喜爱的课程。华文戏剧表演教学离不开华文，孩子们在学习过程中，通过语音、发声、表情、肢体动作等，可以不断感受和体会华文之美。</text>
    <text date="2019-02-10" id="xinhua_18" keywords="足球俱乐部,巴西,弗拉门戈,训练基地,起火" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/10/c_1210056434.htm" title="巴西足球俱乐部失火致死10人 多方表哀悼">巴西最大城市里约热内卢一家足球俱乐部训练基地8日起火，致使10人死亡，至少3人受伤，其中一人伤势严重。
【宿舍失火】
事发地位于巴西弗拉门戈俱乐部一处训练中心。那里两个月前结束扩建施工，重新开放，设备先进，设有俱乐部青少年球员宿舍。
巴西G1新闻网站报道，起火时间是清晨5时左右。巴西环球电视台报道，消防员耗费大约2小时扑灭大火。
现场照片显示，建筑物钢制屋顶变形，附近树木烧焦。
消防员道格拉斯·埃诺告诉巴西环球新闻频道，起火时“弗拉门戈青少年队的孩子们正在睡觉”。
这家媒体报道，遇难者包括俱乐部年轻队员。10名死者的年龄和身份暂时没有确认，3名伤员年龄14岁至15岁，在医院接受救治，其中一人伤势严重。巴西Sportv频道报道，10名死者中包括6名球队队员和4名职员。
弗拉门戈青少年队16岁球员若昂·佩德罗·克鲁斯告诉G1新闻网记者，由于8日没有安排训练，他在朋友家过夜。“球员们大部分待在（宿舍），我的朋友们待在那里……我早晨醒来听到这个可怕的消息。”
弗拉门戈俱乐部是巴西球迷最多的俱乐部，去年投入2300万雷亚尔（约合4173万元人民币）扩建这一训练中心。除年轻队员宿舍，那里设有多个足球场、一个水上公园、一个健身房、一个医疗中心和一个小型运动场。
法新社报道，俱乐部成年队原定8日上午在那里训练。
【多方哀悼】
得知起火消息，弗拉门戈俱乐部前成员、球迷、其他俱乐部8日表达震惊和哀悼。
出自弗拉门戈俱乐部的巴西著名球星济科在社交媒体写道：“在地球另一端听到这一消息令人震惊。”他提及弗拉门戈俱乐部球衣标志性的红黑相间色，说希望巴西靠力量和信念度过这一时期。
身为弗拉门戈俱乐部球迷，巴西副总统汉密尔顿·莫朗在“推特”上说，与遇难者家属、俱乐部和巴西人民团结在一起。
西班牙皇家马德里足球俱乐部球员小维尼修斯曾在这家训练中心训练，8日在社交媒体“推特”上写道：“多么悲伤的消息！为每一个人祈祷！”
巴西沙佩科恩斯足球俱乐部同样在“推特”上表达震惊。这家俱乐部2016年11月遭遇球队包租飞机失事，多名球员丧生。
暂时不清楚起火原因。
里约市西部地区6日晚遭强暴风雨袭击，6人死亡。G1新闻网报道，受强降雨影响，弗拉门戈俱乐部那座训练中心8日停水停电。（刘秀玲）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-01-31" id="xinhua_19" keywords="伊朗" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/31/c_1210052068.htm" title="外媒：美情报官员称伊朗现未研发核武 特朗普批“天真”">原标题：美情报官员称伊朗现未研发核武 特朗普批“天真”
据外媒报道，为维护自己退出伊核协议的决定，美国总统特朗普30日对美国情报部高层展开抨击，称他们对伊朗核武器进展的评估是“错误的”。

据报道，特朗普当天早上在社交网站发文称：“当谈到伊朗的危险时，情报人员似乎尤其被动和天真。他们错了！我当上总统时，伊朗正在整个中东制造麻烦，还有很多。”
在第二条发文中，他不仅称伊朗最近在“测试火箭”，还嘲讽情报部门领导人“应该回去念书”。

29日，美国国家情报局局长科茨以及中情局局长哈斯佩尔在参院情报委员作证时，表示基于情报评估，没有发现伊朗正在发展其核武能力。评估结果显示，“伊朗目前没有进行我们认为生产核装置所必需的关键核武器开发活动。”

情报官员还警告称，如果德黑兰“未能从联合全面行动计划中获得其预期的实际贸易和投资利益，伊朗官员威胁要开始继续其核能力。”

自上任后，特朗普不断抨击伊核协议，称该协议是“有史以来最糟糕的交易”，“有本质的缺陷”，并称如果不退出协议，伊朗“将处于获取世界上最危险武器的关口。”2018年5月，他宣布退出了这项奥巴马时代签署的协议。

此外，美国情报官员们的证词还在其他几个问题上与特朗普的说法相矛盾。如他们表示，极端组织“伊斯兰国”(IS)仍然是对美国的威胁，而特朗普一再表示该组织已被击败。

由于情报官员的证词与特朗普的评论形成鲜明对比，被媒体广泛报道，引发了特朗普的不满。</text>
    <text date="2018-11-17" id="xinhua_20" keywords="国际空间站,货运飞船" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/17/c_1123728047.htm" title="俄货运飞船成功发射并飞赴国际空间站">新华社莫斯科１１月１６日电（记者栾海）俄罗斯航天集团下属机构１６日在哈萨克斯坦境内的拜科努尔成功发射“进步ＭＳ－１０”货运飞船，预计该飞船将于两天后将总重约２．５吨的货物运抵国际空间站。
据俄航天集团网站发布的消息，运载上述飞船的“联盟－ＦＧ”火箭于莫斯科时间１６日２１时１４分（北京时间１７日凌晨２时１４分）从拜科努尔航天发射场点火升空，此后其各个火箭级依次顺利分离，从而使飞船进入环绕地球的预定轨道。目前“进步ＭＳ－１０”飞船外部的太阳能电池板和天线都已正常展开，该飞船正沿既定轨道飞向国际空间站，其各项飞行参数均符合要求。
俄航天集团介绍说，这艘飞船内装载了供国际空间站使用的科研设备、燃料、压缩空气和氧气、食品和药品等。按计划，飞船将于莫斯科时间１８日２２时３０分（北京时间１９日凌晨３时３０分）与国际空间站的“星辰”号服务舱自动对接。
这次发射的“进步ＭＳ－１０”货运飞船，是先前几个月内俄载人飞船两次发生意外后，俄首次向国际空间站发射航天器。</text>
    <text date="2018-11-21" id="xinhua_21" keywords="" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/21/c_129998494.htm" title="美国欲给委内瑞拉扣“支恐”帽 恐难有证据">美国政府知情人士19日披露，美方正考虑把委内瑞拉列入“支持恐怖主义国家”名单。一旦扣上这顶帽子，美国可以限制对委内瑞拉人道主义援助，在金融和经济领域进一步施压。
只是，美方难以拿出委内瑞拉所谓“支恐”的证据。美国政府内部和一些专家担心，这么做恐怕适得其反。
【考虑加码】
以美国官员和政府内部邮件为消息源，《华盛顿邮报》最先报道这一动向。一名了解情况的人士晚些时候告诉路透社记者，把委内瑞拉列入“支恐”名单的决策时间表没有确定。
一些内部邮件显示，美国国务院最近要求多个政府机构就这一可能采取的举措提意见，包括分管对外援助的美国国际开发署、卫生和公众服务部及其下辖的疾病控制和预防中心。如，要求卫生部反馈，如果认定某国“支恐”，会如何影响美方经由第三方资助这个国家的卫生项目。
那些内部邮件没有指明是哪个国家。不过，国务院上周召集大约20个政府机构开电话会议，国务院官员伊丽莎白·威廉斯确认是委内瑞拉，说政府“不久”将作出决定。
佛罗里达州联邦参议员马尔科·鲁比奥和另外两名共和党籍参议员今年9月下旬致信国务卿迈克·蓬佩奥，要求把委内瑞拉列为“支恐”国家，指认委内瑞拉政府与黎巴嫩真主党、哥伦比亚反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”等组织有关联，但没有提供任何证据。
就美方考虑指认委内瑞拉“支恐”，国务院一名发言人拒绝回应，说媒体询问是出于“假设的问题”。美国白宫、委内瑞拉新闻部当天没有回复路透社提问。
【难有证据】
一名不愿公开姓名的美国官员承认，对美方而言，难题在于没有具体证据证明委内瑞拉政府与恐怖主义有关联。
在一些美国专家看来，所谓委内瑞拉威胁美国安全、与恐怖组织有染，并不可信。他们警告，如果美国政府把委内瑞拉列入“支恐”名单，却拿不出具体证据，会损害这份名单的正当性。
华盛顿拉丁美洲研究所高级研究员戴维·斯迈尔德说，他怀疑美方掌握的情报只是“道听途说”，“消息源可信度存疑”。
美方所谓“支恐”名单现有四个国家：伊朗、朝鲜、苏丹和叙利亚。不少人批评名单出于政治动机，且标准前后不一致。
2008年，时任共和党籍总统乔治·W·布什领导的政府把朝鲜移出“支恐”名单；2017年11月，现任共和党政府重新加入。第一个进入名单的拉丁美洲国家是古巴。2015年，随着美古关系改善，时任民主党籍总统贝拉克·奥巴马领导的政府把古巴移出。
美国政府自2017年以来对委内瑞拉施加多轮制裁，对象包括委内瑞拉高层人士，如国防部长、副总统、总统尼古拉斯·马杜罗的妻子。本月1日，特朗普签署行政令，制裁委内瑞拉黄金出口，试图掐紧马杜罗政府的收入来源。
一名美国政府高级官员本月早些时候告诉路透社记者，白宫“正考虑所有潜在渠道”向马杜罗政府施压。
【后患无穷】
一旦认定委内瑞拉“支恐”，美国可以限制对委内瑞拉提供经济和人道主义援助，禁止美国公民和企业与委方做交易。
委内瑞拉经济目前陷入困境，食品、药品、日用品短缺，通货膨胀严重。马杜罗政府指认美国伙同委内瑞拉国内反对派搞“经济战”。拉美事务专家亚当·艾萨克森接受《华盛顿邮报》采访时说，“支恐”帽可能导致委内瑞拉人的生活更艰难。
一些公共卫生专家警告，大多数美方援助经由联合国机构泛美卫生组织提供给委内瑞拉。如果美国以“支恐”为由停止援助，艾滋病及艾滋病病毒防治、紧急疫苗注射、卫生专业人员培训等项目会受影响，还可能妨碍拉美地区防控传染病。
尽管近年来石油出口量急剧下滑，委内瑞拉仍是美国第四大石油供应国，美国是委内瑞拉石油最大买家。艾萨克森认为，如果认定委内瑞拉“支恐”，美国下一步可能以此为由，禁止进口委内瑞拉石油。
一些专家说，扣“支恐”帽反而可能有利于委方反美宣传。一些专家担心，鉴于美国总统唐纳德·特朗普公开和私下谈论过对委内瑞拉采取军事行动的可能性，“支恐”可能成为军事干涉的借口。《华盛顿邮报》报道，白宫幕僚反复劝阻特朗普不要动用武力。
华盛顿拉美研究所高级研究员斯迈尔德说，在美国政府内外，许多专家要么在谈论军事干涉的有效性，要么认为可信的武力威胁能让马杜罗政府屈服。只是，自特朗普去年8月首次暗示军事选项以来，这类威胁反而加强了马杜罗政府的团结和凝聚力，不利于委内瑞拉反对派。（胡若愚）（新华社专特稿）

</text>
    <text date="2018-12-12" id="xinhua_22" keywords="再生能源,变化,发展" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/12/c_1123842216.htm" title="专家：发展可再生能源是中国能源独立的必由之路">新华社波兰卡托维兹12月11日电（记者陈序 张家伟）中国能源研究会可再生能源专业委员会主任委员李俊峰11日表示，发展可再生能源是中国的一项重要战略选择，是中国能源独立的必由之路。
李俊峰在出席卡托维兹气候变化大会期间接受新华社记者采访时指出，全球的可再生能源发展目前已经完成了从新型能源到主体能源的转变、从替代能源向主导能源的转变。“中国发展可再生能源，我们从技术上到资源上都可以自力更生，因此发展可再生能源是我们的必然选择。”李俊峰说。
李俊峰长期从事能源经济和能源环境理论的研究，曾任职于国际风能理事会和国际21世纪可再生能源政策委员会理事会等。
据了解，中国承诺2020年非化石能源占一次能源消费比重达到15%左右。中国气候变化事务特别代表解振华此前在中国应对气候变化的政策与行动2018年度报告发布会上表示，截至目前，中国可再生能源占一次能源比重达到13.8%，距离15%还有一定距离，但是到2020年这个目标肯定能完成。
中国在可再生能源的应用上长期走在世界前列。中国国家气候变化专家委员会副主任何建坤在气候变化大会期间接受媒体采访时说：“中国水电、风电、太阳能发电装机量都是世界第一……在新能源领域的投资、每年新增的投资，我们也是第一，就是说我们在能源转型方面的投入力度最大、发展的速度也是最快的。”
据中国生态环境部介绍，截至2017年底，全国可再生能源发电装机达到6.5亿千瓦，同比增长14%；可再生能源发电装机约占全部电力装机的36.6%，同比上升2.1%。2017年，全国水电、风电、太阳能发电量共1.6万亿千瓦时，同比增长989亿千瓦时。</text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_23" keywords="塞阿拉州,巴西,警察,暴力事件,犯罪" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1210032331.htm" title="巴西政府派出公共安全部队 东北部暴力持续">尽管巴西联邦政府派出公共安全部队，东北部塞阿拉州6日依然持续发生抗议政府的暴力事件。
巴西G1新闻网站报道，塞阿拉州自1日以来发生至少93起枪击、纵火事件，殃及私家车、银行和商店。首府福塔莱萨市附近一座天桥的一个桥墩遭爆炸物严重损毁；一辆货车运载的数千只鸡在另一起事件中遭活活烧死。
美联社以塞阿拉州公共安全部门为消息源报道，警方在一场枪战中击毙两名犯罪嫌疑人，新年伊始已经拘押上百人。
塞阿拉州政府认定，袭击由有组织犯罪团体下令发起，旨在报复政府打算强化监狱管理，如切断牢房手机信号、把同一帮派的犯人隔离关押。巴西监狱拥挤，时常发生帮派斗殴。监狱帮派势力强大，能够延伸到监狱以外。
巴西司法和公共安全部长塞尔吉奥·莫罗4日应塞阿拉州长卡米洛·桑塔纳要求，下令派出一支300人的国家公共安全部队，配备30辆车，支援塞阿拉州的联邦和地方警察。国家公安部队由全国多个州的军事警察和平民警察抽调组成，接受联邦政府统一训练，时刻准备支援各州。
法新社报道，巴西北部帕拉州同样要求莫罗派国家公安部队协助应对犯罪，仍在等待回应。
在东南部城市里约热内卢，一名警察6日与暴徒对峙，中弹身亡。新任总统雅伊尔·博索纳罗随后在社交媒体致哀，写道：“立法、行政和司法部门必须共同依法作出保证，正义将战胜邪恶。”
博索纳罗现年63岁，军人出身，1日就职总统，以“恢复秩序”作为4年任期的核心主张。他誓言打击犯罪，手段包括对军人、警察执法时使用致命武力予以豁免、放松枪支管控以便“良民”有能力对抗武装犯罪分子。
巴西限制合法拥枪，但贩毒等犯罪团体往往持自动武器。博索纳罗认为，巴西民众有必要合法持枪，以求自卫。（陈丹）【新华社微特稿】</text>
    <text date="2019-01-14" id="xinhua_24" keywords="尼斯,中国,芬兰,加强,提供" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/14/c_1123988033.htm" title="专访：中国发展为芬兰提供更多机会——访芬兰总统绍利·尼尼斯托">
新华社赫尔辛基1月13日电 专访：中国发展为芬兰提供更多机会——访芬兰总统绍利·尼尼斯托
新华社记者李骥志
芬兰总统绍利·尼尼斯托将于13日至16日对中国进行国事访问。他在启程访华前接受新华社记者专访时说，中国的发展日新月异，为芬中加强合作提供了广阔机遇。随着2022年冬季奥林匹克运动会临近，芬兰愿在冰雪运动领域向中国全力提供帮助。
尼尼斯托说，他和习近平主席就芬中构建和推进面向未来的新型合作伙伴关系达成重要共识，两国政府为落实这一共识制定了相关工作计划。此次访问与这一工作计划密切相关，他对此充满期待，并热盼与习主席就双方共同关心的地区和国际问题交换看法。

1月11日，芬兰总统绍利·尼尼斯托在赫尔辛基接受新华社记者采访。 新华社发（马蒂·马蒂凯宁摄）
尼尼斯托向记者介绍，访华期间，他将在北京出席“中芬冬季运动年”启动仪式和开幕式等相关活动，两国政府有关部门、体育组织及相关企业正在紧锣密鼓地开展或参与交流活动，如芬兰商务促进局刚刚宣布组建“芬兰冬季运动集群”，希望更好与中方对接，在设备提供、设施设计、人员培训等方面开展合作。
尼尼斯托告诉记者，芬兰拉赫蒂市市长此次随他访华，拉赫蒂市曾举办七次北欧滑雪世锦赛，是举办过这一赛事最多的城市。芬兰在冰球和越野滑雪等项目上竞技水平较高，在赛事组织和人员培训方面经验丰富，愿在所擅长的领域尽可能地向中国提供帮助。
上世纪90年代以来多次访问中国的尼尼斯托说：“每次访问中国都会发现很多惊人的变化……中国已经发展成为全球主要大国之一，日益成为一个现代化技术强国，并帮助越来越多的人摆脱贫困。”
尼尼斯托认为，芬中两国经贸领域合作取得突出成就，双方合作建立在平等基础之上。他对中国近年来营商环境明显改善、自贸区建设突飞猛进给予好评，认为营商环境的改善为芬兰企业提供了更多进入中国市场的机会。
他说，希望包括随访公司在内的所有芬兰企业懂得，中国是一个巨大市场，进入这个市场需要企业极具竞争力，芬兰中小企业虽然资金实力有限，但是如果能在某个细分领域处于领先优势，也有希望在中国市场取得成功。
谈到“一带一路”倡议，尼尼斯托说，这项倡议缩短了亚洲与欧洲的距离。欧盟也制定了与亚洲加强联通的计划。在中欧加强互联互通过程中，芬兰无疑是受益者。“一带一路”不仅在实际经济效益上为双方带来好处，还为双方更好理解彼此开启了新途径。
尼尼斯托说，芬兰愿帮助中国与欧盟加强对话。芬兰与中国面临的共同挑战，为加强彼此合作、共同迎接挑战提供了良机。他表示：“经济是有起有伏的，而双边合作是一如既往的。”</text>
    <text date="2018-11-29" id="xinhua_25" keywords="G20峰会" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/29/c_1123785254.htm" title="新闻背景：数读G20布宜诺斯艾利斯峰会">新华社布宜诺斯艾利斯11月28日电　新闻背景：数读G20布宜诺斯艾利斯峰会
新华社记者李家瑞
二十国集团（G20）领导人第十三次峰会即将在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行。在过去一年中，接任G20主席的阿根廷组织了哪些工作？本次峰会将如何为今年的G20活动收尾？让我们通过一些数据走近G20的阿根廷时间。
为期两天、4场活动、1个主题、3个重点议题
今年的G20相关活动即将在为期两天的领导人峰会达到高潮。峰会主要活动包括3个阶段会议和1场领导人闭门会议，围绕“为公平与可持续发展凝聚共识”这一主题，基础设施、未来就业、粮食安全这3个重点议题进行讨论。
30余位领导人
峰会期间，将有共计超过30位国家和国际组织领导人相聚布宜诺斯艾利斯。除了G20成员领导人以外，永久嘉宾国西班牙、特邀嘉宾国智利和荷兰、东盟主席国新加坡、非盟主席国卢旺达、非洲发展新伙伴计划主席国塞内加尔、加勒比共同体主席国牙买加等国领导人以及一些重要国际组织领导人也将受邀出席本次峰会。
80余场会议、5000余名代表、11座城市
去年12月接替德国成为主席以来，阿根廷已经围绕G20工作协调举办80余场各级别会议。其中，仅财长和央行行长会议以及农业、能源、数字经济等专业部长会议就多达14场，并形成11份会议宣言。据本次峰会官方网站统计，共有超过5000名各国代表参与了贯穿全年的会议，他们的脚步抵达了全球许多地方，仅在阿根廷境内就走过11座城市。
两条渠道、“三驾马车”
峰会前期举行的会议旨在扩大共识、固化成果，为即将到来的领导人峰会做好准备。G20峰会采用协调人和财金渠道双轨筹备机制，按照协商一致原则运作，目前无常设机构。G20主席采取轮换制，前任主席德国、候任主席日本与现任主席阿根廷组成“三驾马车”，共同参与今年的峰会进程。
10周年、第一次
在成立初期，G20每年举行财长和央行行长会。2008年，在国际金融危机不断加剧的背景下，G20升格为领导人峰会。今年适逢G20峰会机制启动10周年，也是G20峰会第一次来到南美洲。阿根廷总统马克里表示，作为南美洲第一个举办G20峰会的国家，有机会展示对国际合作、多边主义以及全球治理的责任，阿根廷“倍感自豪”。</text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_26" keywords="火灾,设施,嫌疑人,波兰,密室" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1210032247.htm" title="五少女殒命 波兰密室逃脱失火案嫌疑人被捕">波兰北部城市科沙林检察机关6日逮捕并起诉一名男性嫌疑人。他经营的密室逃脱游戏设施日前发生火灾，致5名少女身亡。
波兰政府案发后彻查全国类似设施安全隐患，已关闭13处场所。
【密室火灾】
波兰通讯社援引科沙林地区检察机关发言人理夏德·贡肖罗夫斯基的话报道，28岁的男性嫌疑人米沃什·S受到“故意在密室内制造火灾险情，且过失致人死亡”指控。
贡肖罗夫斯基说，这处娱乐设施的暖气系统有故障。因为嫌疑人的疏忽，娱乐设施没有设置应急逃生路线，否则人们可以从火灾中逃生。
美联社报道，这处设施4日发生火灾，消防人员扑灭火灾后发现遇难者遗体。另有一名男性年轻雇员在火灾中被烧伤，正在医院救治。他将接受检方问询。
遇难者均为15岁女学生，死因是一氧化碳中毒。火灾发生时，她们正以玩密室逃脱游戏庆祝生日。检方认为，起火原因很可能是取暖用的气罐泄漏。
这名嫌疑人的律师说，嫌疑人因火灾“深受困扰”，已向遇难者家属表达深切哀悼。他否认所受指控，但因情绪不佳，无法回答检方问询。
法院定于7日对检方将嫌疑人拘押3个月的要求作出决定。嫌疑人将面临最高8年监禁。
【全国彻查】
按照法新社和美联社的说法，参与密室逃脱游戏者有1个小时时间寻找线索、解决谜题，找到打开密室的方法。因被视作智力挑战，这类游戏在波兰青少年中十分流行。
火灾发生后，波兰政府相关部门检查了全国1100处密室逃脱设施中的大约200家，发现不少安全隐患。
波兰总理马泰乌什·莫拉维茨基6日与警察总局局长雅罗斯瓦夫·希姆奇克和国家消防总指挥莱谢克·苏斯基等官员会晤，商讨改善娱乐设施安全的措施。莫拉维茨基说，5名女孩殒命是“巨大悲剧”。
波兰政府已关闭13处娱乐设施。莫拉维茨基呼吁民众向消防部门和警方报告类似安全隐患。（海洋）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-01-29" id="xinhua_27" keywords="沙耶夫,军方,阿布,武装,苏禄省" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/29/c_1124061205.htm" title="菲律宾防长称阿布沙耶夫武装策划实施苏禄省爆炸袭击">新华社马尼拉1月29日电（记者袁梦晨　郑昕）菲律宾国防部长洛伦扎纳29日表示，菲本土极端组织阿布沙耶夫武装策划并实施了近日发生在苏禄省的连环爆炸案，军方将采取行动全力清剿该组织。
洛伦扎纳接受新华社记者采访时说，初步调查显示，27日发生在苏禄省省会霍洛的连环爆炸案是“恐怖袭击事件”，策划及实施者是阿布沙耶夫武装成员。
洛伦扎纳表示，去年8月起菲军方就收到情报称阿布沙耶夫武装准备在霍洛、三宝颜等该国南部城市发动恐怖袭击，随后军方提高了这些城市的警戒水平，但仍未能阻止恐怖分子策划实施此次爆炸案。
洛伦扎纳同时否认发生在苏禄省的连环爆炸案意味着菲安全局势恶化。
27日上午，苏禄省省会霍洛市内一处天主教堂附近发生连环爆炸事件。爆炸造成至少21人死亡、逾100人受伤。暂无任何组织或个人宣称制造此次爆炸。
据媒体报道，菲律宾警方已经锁定了数名嫌疑人。29日起，菲军方派出地面武装部队在苏禄省展开针对阿布沙耶夫武装的清剿行动。同日，军方还出动飞机对阿布沙耶夫武装盘踞地进行了空袭。
阿布沙耶夫武装成立于20世纪90年代初，主要在菲律宾西南部苏禄省、巴西兰省等地活动，曾参与制造一系列恐怖袭击和绑架活动。菲军方多次发动对该组织清剿行动，但未能彻底将其消灭。
据菲军方统计，目前阿布沙耶夫武装仍有约300至400人，并挟有多名人质，包括数名外国人质。2018年底菲军方宣布在苏禄省新组建一个陆军师，专门打击阿布沙耶夫武装等恐怖组织。</text>
    <text date="2019-01-09" id="xinhua_28" keywords="蒙古国,建交" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/09/c_1123966542.htm" title="中蒙建交70周年图片展在乌兰巴托举行">新华社乌兰巴托1月9日电（记者阿斯钢）纪念中国和蒙古国建交７０周年图书发行仪式暨图片展８日在蒙古国首都乌兰巴托举行。蒙古国副总理恩赫图布辛和中国驻蒙古国大使邢海明等中蒙官员及各界代表150余人参加当天活动。
这次展览是庆祝中蒙建交70周年系列活动的启动仪式。恩赫图布辛在发言中说，蒙中建交70年来，两国关系取得了长足发展，这离不开中国政府和中国人民的无私付出。此次图片展生动展现了蒙中两国友好关系的发展历程，而结集出版的图书则可以让蒙古国读者深入了解我们的好邻居中国为蒙古国发展和建设作出的卓越贡献。
恩赫图布辛说，蒙古国政府将继续积极推进“发展之路”战略同中国的“一带一路”建设对接进程，以及蒙中俄经济走廊全面建设，让新时代蒙中关系再上新台阶。
邢海明表示，中蒙两国关系进入全面战略伙伴关系以来，双方高层交往频繁，政治互信不断加深，经济合作日益紧密，人文交流更加活跃，给两国人民带来了实实在在的利益。
活动现场，恩赫图布辛向邢海明赠送了装裱好的蒙古国现代文学奠基人达木丁苏伦在1950年新中国成立一周年之际所作的诗作——《献给伟大的中国人民》。蒙古国青年汉学家、《我们知道的和不知道的中蒙友谊》一书的编辑巴特尔夫向与会者介绍了这一图册的内容。
中国与蒙古国于1949年10月16日建交。上世纪五六十年代，中国派出大批建设者赴蒙古国，帮助蒙古国进行基础设施建设，促进蒙古国经济社会发展，一些项目成为中蒙友谊的象征和丰碑。</text>
    <text date="2019-01-09" id="xinhua_29" keywords="青瓦台,秘书,韩国,幕僚团,文在寅" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/09/c_1210032949.htm" title="文在寅将改组幕僚团　驻华大使卢英敏入围">韩国总统府青瓦台消息人士7日说，青瓦台人事推荐委员会当天向总统文在寅提交新幕僚团候选人员名单，文在寅有望8日敲定最终人选。韩国媒体报道，驻华大使卢英敏是新任青瓦台秘书室室长、即幕僚长的最热门人选。
【青瓦台改组】
青瓦台消息人士7日说，青瓦台人事推荐委员会已向文在寅提交新幕僚团候选人员名单，委员会将在8日下午举行会议，而后决定公布名单的时间。
韩国媒体推测，人事推荐委员会已经完成青瓦台秘书室室长、政务首席秘书和民政首席秘书等幕僚团新人选的人事审核。
按韩国媒体的说法，驻华大使卢英敏是新任青瓦台秘书室室长的最热门人选。卢英敏1957年生于忠清北道清州，曾就读于延世大学，三次连任国会议员。2012年竞选总统期间，卢英敏出任文在寅的秘书室室长，被视为“亲文”阵营核心人物。
另外，青瓦台政务首席秘书和民政首席秘书的有力竞争者分别为前国会议员姜琪正、现任青瓦台发言人金宜谦和韩国文化广播电台(MBC)前评论员尹道汉。
青瓦台一名高级官员接受韩联社记者采访时说，文在寅可能将在8日敲定幕僚团最终人选。
青瓦台一个下属机构上月26日因涉嫌非法监视民众遭检察机关搜查。在野党自由韩国党指认青瓦台秘书室室长任钟皙、民政首席秘书曹国等高级政府官员滥用职权和玩忽职守，青瓦台方面予以否认。
【春节换内阁】
青瓦台高级官员说，文在寅改组幕僚团后，10日将在青瓦台举办新年记者会，而后将在春节前后改组内阁。
按消息人士的说法，这次内阁改组对象可能包括准备参加2020年国会选举的长官和就任一年多有必要更换的长官，涉及部门可能多达10个，包括行政安全部长官金富谦、文化体育观光部长官都钟焕、统一部长官赵明均和外交部长官康京和等人。
上述官员是现政府首批内阁成员。一些分析人士认为，考虑朝鲜半岛局势等因素，外交和安全部门官员有留任可能。
文在寅2017年5月就任，去年8月首次改组内阁，更换国防部、教育部、雇佣劳动部、女性家庭部和产业通商资源部长官。
文在寅所获民意支持率去年10月跌破50%关口后持续走低。民意调查机构认为，韩国经济不景气是文在寅支持率下跌的主要原因。
民调机构“真实计量器”7日发布数据，显示文在寅上周所获支持率为46.4%，比前一周小幅上升。同时，他的不支持率升至48.2%，依然高于支持率。（张旌）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-01-21" id="xinhua_30" keywords="游客,泰国,旅游,举办" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/21/c_1124020309.htm" title="泰国邀中国游客见证“世界最大芒果糯米饭”吉尼斯纪录">新华社曼谷1月21日电（陈家宝）泰国政府20日联合相关企业邀请中国游客见证泰方创下“世界最大芒果糯米饭”吉尼斯纪录，以表达对中国游客的重视及提升泰国旅游形象。
当天在曼谷举办的芒果糯米饭万人宴上，吉尼斯世界纪录认证官宣布，泰国用1500公斤糯米、数千个芒果制作出目前世界最大、重达4500公斤的芒果糯米饭。近万名中国游客受邀品尝这一著名泰式甜点。
泰国副总理巴维在万人宴上致辞时说，考虑到目前赴泰中国游客数量下降，泰国政府希望通过加强旅游安全设施建设及举办这一创吉尼斯世界纪录的活动，向中国游客表达友好，加深两国人民的情谊。
中国驻泰国大使馆公使衔参赞杨欣说，泰方此次专门为中国游客举办的活动构思巧妙，场面宏大，令人印象深刻，充分体现了中泰一家亲的情谊。这一活动的举办有助于让更多中国游客了解泰国的饮食文化，切身感受泰国独特的魅力。
他说，近期泰方在服务和便利中国游客、强化旅游安全等方面出台了许多措施，中方愿与泰方保持密切沟通，推动两国旅游合作有序发展。
该活动由泰国国家旅游局和泰国宗教、艺术、文化委员会等联合相关旅游企业举办。当天前来的中国游客大多为团队游客，也有从网上了解到相关信息慕名而来的自由行游客。
受普吉沉船事故及曼谷机场保安殴打中国游客事件影响，近期赴泰中国游客人数锐减。泰国政府为此推出多种面向中国游客的优惠措施，日前还宣布，将对中国等21个国家和地区游客免除落地签证费的措施延长至今年4月30日。</text>
    <text date="2018-12-30" id="xinhua_31" keywords="土耳其,伊斯兰,安卡拉,警方,新年" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/30/c_1123929667.htm" title="土耳其抓捕30名谋划实施新年恐怖袭击的外国人">新华社安卡拉12月30日电  据土耳其媒体30日报道，土耳其警方当天在首都安卡拉抓捕了30名正在谋划在新年期间实施恐怖袭击的外国人。
据土耳其阿纳多卢通讯社报道，被捕的嫌疑人均为与极端组织“伊斯兰国”有关联的外国人，他们密谋新年前夜在安卡拉发动恐怖袭击。警方在突袭行动中还缴获一些非法文件。
另据报道，本月28日，安卡拉警方在另一场行动中抓捕了52名与“伊斯兰国”有关联的伊拉克籍嫌疑人。
土耳其政府认定，“伊斯兰国”过去几年在土耳其制造的恐怖袭击共造成300多人死亡。2017年1月1日凌晨，“伊斯兰国”一名武装人员持枪闯入伊斯坦布尔市中心“雷纳”夜总会，向正在庆祝新年的人群扫射，打死39人、打伤69人。</text>
    <text date="2019-01-01" id="xinhua_32" keywords="特朗普,叙利亚,撤军,美国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/01/c_1210028013.htm" title="撤军叙利亚？美国举棋不定 重新考虑如何撤军">美国国会共和党籍联邦参议员林赛·格雷厄姆2018年12月30日说，总统唐纳德·特朗普承诺击败极端组织“伊斯兰国”后再从叙利亚撤军。
数天前，特朗普言之凿凿，称已完成打击“伊斯兰国”的任务，宣布打算撤回所有在叙美军。
【拉抽屉】
格雷厄姆2018年12月30日和特朗普举行午餐会，时间持续两小时。他在白宫外告诉媒体记者，以确保击败“伊斯兰国”、美国在叙盟友库尔德武装得到保护以及伊朗不会成为美国撤军的“大赢家”为前提，特朗普“长时间、努力”思考叙利亚问题以及如何撤军。
格雷厄姆说，特朗普承诺，完全击败“伊斯兰国”以后，美军再撤离叙利亚。“他告诉我一些我不知道的事情，让我对美国在叙利亚的前进方向安心多了。”
特朗普当天的说辞与先前不同。他12月19日表示，美军已经在叙利亚击败“伊斯兰国”并撤回所有在叙美军。
未经叙利亚政府允许，美国主导的打击“伊斯兰国”国际联盟2014年开始空袭“伊斯兰国”在叙据点。美国因而以军事手段间接介入叙利亚内战，次年向叙东北部库尔德地区派遣地面部队。
美国在叙利亚的驻军大约2000人，主要向库尔德武装和反对叙总统巴沙尔·阿萨德的阿拉伯部族武装提供培训、充任顾问。特朗普2017年1月当选总统后主张从叙利亚撤军，2018年4月指示美军将领制定撤军计划。
格雷厄姆曾是国会参议院军事委员会成员，先前时常访问美军作战地区。法新社报道，他早先就与特朗普在从叙利亚撤军问题上意见相左，称这一决定让他“措手不及”。不过，格雷厄姆近来似乎成为特朗普身边的“红人”，改变先前论调，经常为特朗普辩护。
他12月30日早些时候接受美国广播公司“本周”栏目采访时说，在叙利亚选项有限，让特朗普十分“受挫”。
“我会要求他坐下来，与多名（美军）将领（商议），重新考虑如何撤军，”格雷厄姆说，“放慢速度，确保我们做对。”
【松口风】
白宫高级顾问凯莉安妮·康韦12月30日接受《福克斯周日新闻》节目采访时暗示，特朗普可能重新考虑撤军打算。
康韦说，特朗普访问驻伊拉克美军期间举行闭门会议，说“看看会发生什么”。“看看会发生什么（意味着）他有打算，我不会抢在他公布前说出，不过，他确实希望我传达。”
特朗普12月26日飞抵伊拉克，探视驻伊美军并力挺从叙利亚撤军。
美国近来接连释放撤军计划。特朗普宣布撤军叙利亚后一天，两名美国政府官员披露，特朗普决定实质性地削减驻阿富汗美军人数。
多家国际媒体解读，特朗普早就打算从叙利亚和阿富汗两大海外战场抽身，以兑现竞选承诺。只是，撤军触发国内和欧洲盟友不满。
前驻阿富汗美军司令斯坦利·麦克里斯特尔12月30日告诉美国广播公司，美国从两个战场撤军将削弱美国在中东地区的影响力。
就撤军叙利亚，麦克里斯特尔认为，叙利亚局势动荡，俄罗斯凸显存在感。同时，伊朗在中东地区提升影响力，如果美国影响力撤出这一地区，可能引发“更大的不稳定”。
谈及美军撤离阿富汗的打算，他说，这将严重削弱美国在阿富汗的影响力。“就在我们开始与塔利班坐下来、就在我们开始磋商时，他（特朗普）基本上出卖了美国所拥有的最大影响力。”（王逸君）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-02-08" id="xinhua_33" keywords="游客,旅游,出国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/08/c_1124092885.htm" title="财经观察：中国人环球“春游”新动向">新华社北京2月8日电　财经观察：中国人环球“春游”新动向
新华社记者
春节往往与返乡归家紧紧联系在一起。不过，近年来越来越多国人选择在这段时间走出国门、奔向远方，使世界很多地方充满了浓浓的中国年味。据携程等几大在线旅游平台预测，2019年春节期间有4亿中国人出游。其中出境游约700万人次，覆盖96个国家和地区的900多个旅游目的地。由于中国游客越来越重视海外游、海外购的品质和体验，更多新趋势也显现出来。
境外消费——更理性地“买”
近年来，中国人出境旅游消费习惯在悄然改变。以前对名牌商品盲目的“买买买”少了，人们更注重自身的实际需求和喜好，也更愿意购买当地特色商品。
在英国从事旅游业多年的提提卡卡旅行社总经理方刚说，前几年，很多中国游客都带着自己或帮别人购物的任务而来，尊崇顶级名牌，甚至有人放弃游览只去购物。“现在因为报名人数少了很多，我们比斯特购物村一日游基本停了，而2016年我们每周可以达5个出团日。”方刚说。
来自湖北的中国游客王威在巴黎购物时，没有去老佛爷、巴黎春天等大型购物中心，而是选择了一家法国当地人常去的超市，购买了红酒、巧克力等一些本土货。
花30多欧元淘几幅法国乡村风景油画，买一只水晶醒酒器——王威还去逛了位于巴黎郊区的二手市场。“买一些价格不高，但国内难以见到的‘特产’，带回去送家人朋友才有更意义。”他说。
海外观光——更有品的“游”
境外游已成为很多中国家庭休闲娱乐的重要组成部分。人们出游频次越来越高，经验也更加丰富。在“吃、住、行、游、购、娱”六大要素中，中国游客的关注点已经逐渐从“购”向“游”转变。从景点“打卡”转向了解当地历史文化、体验风土人情。“求实”“求新”“求深”成为中国人出境游的新特点。
在北京工作的创投行业咨询师何雯第一次来到美国，首选的游览项目是参观纽约大都会博物馆，然后是去百老汇观看音乐剧《芝加哥》。何雯告诉新华社记者：“这个剧比较能反映美国真实的文化，让人更直观地了解到当地的社会文化特色。”
除了传统的跟团游，定制游和自由行的客人也在不断增多。参观博物馆、名校、酒庄等更有深度、更具个性化的主题旅游越来越受欢迎。“美食之旅”“户外徒步之旅”“健康养生之旅”“极地探险之旅”吸引到更多有特别兴趣爱好的中国游客。
据凯撒旅游欧洲分公司负责人王竹丽介绍，中国游客的出游内容发生了很大变化。比如，每年以亲临维也纳新年音乐会为特色的团组一票难求；“观赛之旅”吸引了大量体育爱好者；“艺术之旅”也很有市场，其内容以博物馆和艺术名城为线索，让客人入住艺术主题酒店，深入探访全球著名博物馆，亲临全球艺术盛会。
国际旅程——更体贴的“便”
春节期间，消费能力不断升级的中国游客为全球输送着源源不断的“红利”。从商品到服务，各国政府和商家越来越厚待中国游客，提供更贴心细致的服务，更注重中国人旅游休闲和消费购物的体验。
以泰国为例，为方便中国游客春节出游，泰国政府延长了免落地签证费政策的时间，进一步完善了电子落地签申请服务。目前，泰国主要旅游目的地与中国各大城市均开通了直航，游客出行更加方便。
从机场到酒店，从街边小店到奥特莱斯，不少商家抓住中国游客海外过年的商机，推出专门针对中国游客的优惠活动。春联、灯笼、鲜花，中国年的节庆装饰一应俱全，用以招揽中国游客。此外，全球许多著名旅游景点都增设了中文指示牌和中文讲解服务；中国消费者习惯使用的微信、支付宝更是接入全球热门旅游地的各大商家。
古巴旅游部发展总监米歇尔·贝尔纳尔说，古巴非常重视中国市场，吸引中国游客已成为古巴2019年旅游业发展战略的重中之重。他说，古巴已培养了一批会讲中文的导游和行政人员。去年，哈瓦那大学孔子学院开设汉语课堂，未来将培养更多针对中国市场的旅游人才。（执笔记者：康逸；参与记者：马倩、朱晟、王慧慧、朱婉君、陈瑶、陈家宝、杨一苗、张曼）</text>
    <text date="2019-01-11" id="xinhua_34" keywords="德国,机场,罢工" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/11/c_1210035652.htm" title="德国多地机场罢工致航班大面积取消 影响11万旅客">德国科隆-波恩机场、杜塞尔多夫机场和斯图加特机场的安检人员10日举行罢工，造成当天德国境内至少数百架次飞往国内和国际方向航班被取消。据德媒报道，共有约11万旅客的正常出行受到罢工影响。
当天早间，在德国服务行业工会呼吁下，上述三大机场共有近1千名安检公司雇员参与了此次罢工。该工会当天表示，罢工的目的是要求资方满足为安检人员涨薪的诉求。
机场安检人员罢工除影响到普通旅客出行外，亦造成作为国际快递公司枢纽基地的科隆-波恩机场物流业务受阻。由于飞行员和货物亦需通过安检，国际快递巨头DHL、UPS和联邦快递等的运输活动亦不同程度受到影响。
位于南部的慕尼黑机场尽管未出现罢工，但受上述三大机场罢工以及近日来阿尔卑斯山地区的强降雪天气两项因素影响，航班仍被大面积取消。该机场发言人当天早间宣布，在该机场全天预计1100架次的起降航班中已有约150架次被迫取消。
根据科隆-波恩机场方面发布的消息，罢工将一直持续至10日深夜。斯图加特机场则通知乘客称，该机场11日起可望恢复正常的航班运营。
这已是德国服务行业工会一周内发起的第二场以机场为阵地的罢工。1月7日，柏林泰格尔机场和舍内菲尔德机场安检人员举行罢工，仅在泰格尔便有至少40架次航班被取消。
不过，由于德国服务行业工会发起本轮罢工前已提前向社会发布消息，许多旅客亦及时修改了出行计划，采取换至未参与罢工的其它机场等补救措施。
中国驻杜塞尔多夫总领事馆9日亦发出提示信息，提醒领区计划当日在上述机场乘机的中国公民密切关注所乘航班变更情况并及时调整行程。如无法更改行程，建议按机场已发出的提示，尽量提早到达机场，并尽可能不携带或减少手提行李，以加速安检进程。(彭大伟)
</text>
    <text date="2019-02-15" id="xinhua_35" keywords="新加坡,产业,制造业" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/15/c_1124121808.htm" title="新加坡去年经济增长3.2%">新华社新加坡2月15日电（记者李晓渝）新加坡贸工部15日发布的《2018年新加坡经济调查报告》显示，2018年新加坡国内生产总值(GDP)增长3.2%，增幅低于2017年的3.9%。
此前，新加坡政府曾根据去年10月、11月相关数据预估2018年GDP增长3.3%。
最新发布的这份报告显示，受电子制造业产业、运输工程产业和生物医药产业拉动，新加坡制造业2018年增长7.2%。不过，这一增幅比2017年的10.4%有所放缓。
另外，新加坡建筑业2018年下降3.4%，较2017年10.2%的降幅有所好转；服务业2018年增长3%，低于2017年3.2%的增幅。
新加坡贸工部表示，维持2019年新加坡经济增长1.5%至3.5%的预测值，但预计增幅可能会略低于预测区间的中间值。</text>
    <text date="2019-02-15" id="xinhua_36" keywords="恐怖袭击,反恐政策,反恐部队,反恐形势" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/15/c_1210059850.htm" title="欧洲面临的恐怖主义威胁挥之不去 反恐形势难言乐观">原题：欧洲反恐形势难言乐观
联合国负责反恐事务的副秘书长沃龙科夫2月11日向安理会汇报了联合国秘书长有关极端组织“伊斯兰国”恐怖威胁的第八份报告。报告称，目前该组织仍是一个“具有集中领导的”全球性恐怖组织，具有发动国际恐怖袭击的意图和能力。国际刑警组织秘书长斯托克最近警告称，欧洲反恐形势不容乐观，可能会遭遇新一轮恐怖袭击。由于“伊斯兰国”的许多外国武装人员来自邻近的欧洲国家，欧洲舆论普遍担心，尽管“伊斯兰国”日渐式微，但随着大批极端分子返回欧洲以及极端分子从监狱释放，欧洲遭遇恐怖袭击的风险在不断增加。
“欧洲面临的恐怖主义威胁仍然挥之不去”
沃龙科夫说，“伊斯兰国”的重心集中在伊拉克和叙利亚，仍控制着1.4万至1.8万名武装分子，其中外国武装分子多达3000余名。该组织目前掌握的资金估计在5000万至3亿美元之间，其分支组织也在通过犯罪活动牟取经济利益。
报告指出，目前“伊斯兰国”及其分支组织活动比较隐蔽，但其领导层仍保持着影响力，且具有发动国际恐怖袭击的意图。其中，该组织中的外国武装分子的存在加剧了这种情况，他们中一部分正离开冲突地区，一部分已返回原籍，还有的即将从监狱中被释放。
极端组织中的武装分子很多来自邻近的欧洲各国。比利时内政部门最近发布一份报告称，自从2012年以来，超过400名比利时人前往叙利亚加入“伊斯兰国”。到现在为止，约有1/3比利时极端分子返回本国，尚有约150人留在叙利亚。
欧洲多国在2015年至2016年间遭遇一系列重大恐怖主义袭击。斯托克说，大批极端分子在未来几年将从欧洲的监狱释放，他们在恐怖组织“伊斯兰国”接受过专业训练，他们中的很多人不思悔改，一旦释放很有可能发动“独狼式”恐怖袭击，这些“危险分子”是欧洲未来的重大安全隐患。
“欧洲面临的另一重要安全威胁是来自本土的极端分子。”欧盟反恐总协调员科赫夫说，这些人在思想上受到恐怖组织的蛊惑。去年12月，在法国斯特拉斯堡发生的恐怖袭击实施者谢卡特就属于这类人。谢卡特是一名北非裔，出生在法国，曾在法国、德国、瑞士多国入狱，罪名涉及盗窃、使用暴力等，警方推测他在服刑期间接触到极端主义思想。案发前，法国警方已将他列入“极端人员监视名单”。科赫夫说：“相比有组织的大规模恐怖袭击，无组织、随机的‘独狼式’恐怖袭击更加防不胜防。”
“欧洲面临的恐怖主义威胁仍然挥之不去。”斯特拉斯堡恐袭发生后，法国总统马克龙表示。去年10月，法国以“恐袭威胁非常高”为由再次延长了边境审查的期限，这已经是法国从2015年巴黎恐袭以来第五次采取该措施。据不完全统计，法国2018年共发生3起恐袭，造成10人死亡，数十人受伤。
“欧盟还没有形成一个统一的反恐政策”
欧洲有媒体评论称，与之前几年相比，2018年欧洲的安全形势有所改善，重大恐怖袭击事件几乎没有发生过，但去年底斯特拉斯堡恐袭再次拉响了警报，恐怖袭击并没有远离欧洲。
科赫夫表示，2018年欧洲安全形势总体平稳，主要是因为各国防范措施到位，及时挫败了多个大规模的恐怖袭击企图。在2015年至2016年欧洲遭遇多次重大恐怖袭击之后，欧盟成员国都建立了应对大规模恐袭机制，在最近两年中都发挥了应有的作用。有数据显示，从去年初至11月，法国相关部门共挫败至少6起恐袭图谋。荷兰、比利时、德国等国也都及时阻止了多起恐怖袭击事件。
欧洲刑警组织负责反恐的官员曼纽尔·纳瓦利特不久前在欧洲议会听证会上表示，最近两年在欧洲发生的恐怖袭击虽然增多了，但致命性大大降低，死伤人数大幅减少。在2017年，在欧盟成员国中共发生33起“受极端思想影响”而发动的恐怖袭击，导致62人死亡。而在2016年，在欧盟成员国中发生13起类似恐怖袭击，结果造成135人死亡。
马克龙多次重申“打击恐怖主义威胁的坚定决心”，对内加强移民管理和反恐计划，对外加大与中东和北非国家的反恐军事合作。从2017年11月取消紧急状态、签署新的反恐法以来，法国先后于去年2月和7月推出了去极端化计划、反恐计划等，将教育、司法、科研、网络、企业等均纳入去极端化和反恐领域，同时配合长期执行的哨兵计划和反恐警戒系统，编织了一张覆盖全境的反恐网络。
在国外，法国不仅积极参与叙利亚事务，而且在非洲部署反恐部队、提供资金帮助非洲国家铲除恐怖主义势力。目前，法国在该地区开展以“新月形沙丘”命名的军事行动，每年耗资5亿欧元，同时为萨赫勒五国集团的军事行动提供资金支持。此外，法国和德国还加强了对谷歌、脸书等网络巨头的监管，打击极端思想、恐怖主义思想在社交媒体上的传播。
“最近几年，在日益猖獗的恐怖威胁下，欧盟成员国在情报共享等方面取得一定进展，但由于安全事关各成员国主权，各国在反恐领域的合作仍待加强，直到目前，欧盟还没有形成一个统一的反恐政策。”科赫夫说，恐怖主义是欧洲各国面临的共同敌人，只有联合起来形成统一战线，才能有效打击恐怖分子的嚣张气焰。（记者 任彦 龚鸣）</text>
    <text date="2018-12-20" id="xinhua_37" keywords="比利时,内阁,首相辞职,政坛" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/20/c_1210019722.htm" title="首相辞职搅动比利时政坛，国王“暂时搁置”内阁辞职请求">因执意参加在摩洛哥马拉喀什举行的联合国移民大会并签署《移民问题全球契约》导致联合政府分裂及民众上街抗议，比利时首相米歇尔当地时间18日向国王菲利普递交辞呈，他同时称，比利时政府将集体辞职。不过王室随后表示，国王将“暂时搁置”内阁的辞职请求。
据路透社19日报道，比利时社会党和绿党18日在联邦众议院会议上对政府发起不信任动议，原因是米歇尔支持并签署联合国《移民问题全球契约》。据称，米歇尔原本希望在当天的会议上争取推动2019年财政预算获批，并希望议会各党形成一个“善意联盟”，使内阁能坚持到2019年5月的新一届议会选举。但议会各方在有关问题上分歧严重，拒绝了他的提议并对其提出不信任动议。最终，他宣布辞职，并称比利时政府将集体辞职。
报道称，米歇尔对《移民问题全球契约》的立场曾遭比利时朝野强力反对。本月16日，比利时弗拉芒语区的几个右翼和极右翼组织在布鲁塞尔发起“反对马拉喀什游行”，5500多名示威者打着“米歇尔下台”“封锁边界”等口号，反对签署移民契约。自2015年以来，移民问题就持续困扰欧盟，有分析称，比利时新弗拉芒联盟党对《移民问题全球契约》的反对，反映了欧盟右翼政党对移民问题的态度。
比利时对政治危机并不陌生。2010年至2011年，该国曾陷入541天的无政府状态。比利时本次政治危机正值欧洲即将迎来“选举模式”之际。2019年，欧洲议会及七个欧盟国家都将进行选举，欧洲政局将迎来重大调整。（方莹馨）</text>
    <text date="2019-02-18" id="xinhua_38" keywords="北美,周末,票房" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/18/c_1210061864.htm" title="科幻大片《阿丽塔：战斗天使》登顶北美周末票房榜">新华社洛杉矶2月17日电（记者高山）二十世纪福克斯公司发行的科幻片《阿丽塔：战斗天使》本周上映后，以周末3天入账2780万美元的成绩一举夺得北美周末票房榜冠军。
《阿丽塔：战斗天使》的制作成本高达近1.7亿美元，由罗伯特·罗德里格斯执导，罗莎·萨拉扎尔主演，好莱坞科幻电影大师詹姆斯·卡梅隆担任制片和编剧。该片根据日本漫画家木城雪户的作品《铳梦》改编，讲述了半机械人阿丽塔在探寻自己神秘身世的过程中，唤醒了身体中蕴藏的强大能力，与邪恶势力展开战斗的故事。
华纳兄弟影片公司发行的动画片《乐高大电影2》周末3天入账2121万美元，名列北美周末票房榜第二位。这部电影是2014年《乐高大电影》的续集，讲述了乐高小人们为了保护城市免遭邪恶暴君的入侵和控制而奋起反抗的故事。
华纳兄弟影片公司发行的喜剧片《难道不浪漫》周末3天入账1421万美元，排名第三。影片讲述一名纽约女建筑师在被抢匪打昏后醒来，发现生活突然大变样，一切变得如同浪漫喜剧般美好。
派拉蒙影业公司发行的喜剧片《倾听男人心》入账1092万美元，排名第四。影片讲述一名女性体育经纪人在喝了巫婆提供的神秘茶水后，突然拥有了听懂男人内心想法的能力。
环球影业公司发行的恐怖片《忌日快乐2》入账981万美元，排名第五。该片是2017年影片《忌日快乐》的续集。</text>
    <text date="2018-11-17" id="xinhua_39" keywords="阿根廷" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/17/c_1123728845.htm" title="阿根廷宣布在南大西洋发现失联潜艇“圣胡安”号">新华社布宜诺斯艾利斯１１月１７日电  阿根廷海军１７日凌晨在其官方网站发布公告说，一年多前失联的阿海军潜艇“圣胡安”号已经在南大西洋约８００米深处被找到。
公告说，在使用远程观测器对美国水下探测公司“海洋无限”提供的第２４号数据点进行勘查后，“圣胡安”号潜艇的身份已经得到确认。但阿海军目前尚未公布关于潜艇的其他信息。
今年早些时候，“海洋无限”公司通过竞标，从阿海军获得合同，负责搜寻失联潜艇。
据当地媒体报道，失联潜艇大致定位于距离阿根廷丘布特省圣豪尔赫湾４６０公里处。
当地时间２０１７年１１月１５日，“圣胡安”号潜艇在距离阿根廷瓦尔德斯半岛约４３０公里的南大西洋海域与阿海军失去联系，当时潜艇共载有４４名船员。</text>
    <text date="2018-11-21" id="xinhua_40" keywords="设计师,辱华" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-11/21/c_1123748728.htm" title="D&amp;G设计师被曝辱华遭众人抵制，上海大秀已宣布取消！">新华社上海11月21日电（记者有之炘）21日晚的上海世博中心，本应上演意大利品牌杜嘉班纳（Dolce&amp;Gabbana）的大型时装秀，此刻却只剩下凌乱的后台和空荡荡的舞台。当晚的“大秀”被宣布取消。
一边对着中国市场“甜言蜜语”，一边在宣传片中嘲讽中式英语和中国文化；上一秒在社交媒体上发表辱华言论，下一刻自称账号被盗……这个品牌用“虚情假意”换来了众人的抵制。
中国是奢侈品牌杜嘉班纳最重要的市场之一。为了给11月21日在上海的时尚秀预热，杜嘉班纳近日发布了以“起筷吃饭”为主题的系列短视频。视频中一位穿着杜嘉班纳服饰的东方女子拿着筷子，姿态扭捏地吃着几种意大利美食。
视频发布后，不少网友表示，片中充满了让人困惑的细节，比如模特的表演过于夸张、“用小棍子形状的餐具来吃伟大的传统玛格丽特披萨饼”的台词等，均带有嘲讽的意味。
鉴于网友的质疑，杜嘉班纳在其品牌官方微博上删除了这些短视频。然而，一波未平，一波又起。当有网友在海外社交媒体Instagram上质疑这组短视频是否辱华时，引来了杜嘉班纳的联合创始人兼设计师斯蒂芬诺·嘉班纳一系列粗鄙不堪的辱华言论。
如果说“起筷吃饭”的创意并非主观辱华，而是由于对于文化差异的“掉以轻心”，那么这位设计师的辱华言论已经突破了中国消费者的心理底线。
针对设计师的辱华言论，杜嘉班纳在其微博官方账号上表示“该设计师的Instagram账号被盗，已经立即通过法律途径解决”，并称“为这些不实言论给中国和中国人民造成的影响和伤害道歉。我们对中国和中国文化始终一贯地热爱与尊重 ​​​​”。
网民对上述声明并不买账，在微博上“杜嘉班纳设计师”已经成为搜索热词。与此同时，原定出席时装秀的陈坤、章子怡、李冰冰、迪丽热巴、王俊凯等人纷纷宣布取消出席计划。一位原本应邀参加时装秀的时尚博主向记者坦言，杜嘉班纳涉嫌用“账号被盗”这样的低级借口“甩锅”，这样的道歉毫无诚意、自取其辱，这场时尚秀终将“凉凉”。
面对大众“零容忍”的态度，杜嘉班纳于21日下午宣布在上海举办的时装秀“因故改期”。
波士顿咨询公司近期发布报告预计，中国“千禧一代”正成为奢侈品消费主力，到2024年中国消费者将贡献全球奢侈品市场40%的销售。
业内人士表示，由于看好中国市场带来的增长，越来越多的品牌在“讨好”中国市场方面花了很多心思，但这种“讨好”不仅要“取悦”中国市场，更要从内心尊重中国的市场。</text>
    <text date="2019-01-10" id="xinhua_41" keywords="利马,集团,委内瑞拉,声明,签署" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/10/c_1210034917.htm" title="委内瑞拉要求“利马集团”48小时内纠正对委立场">新华社加拉加斯1月9日电（记者徐烨　王瑛）委内瑞拉总统马杜罗9日在电视讲话中表示，“利马集团”须在48小时内纠正对委内瑞拉的立场，否则委方将对其采取“紧急和剧烈”的报复措施。
由美洲14国组成的“利马集团”4日发表联合声明，要求马杜罗放弃在1月10日宣誓就职，宣布重新评估与委外交关系并对委官员实施制裁。声明还将委内瑞拉与圭亚那有争端海域的归属权划给圭亚那。除墨西哥外，“利马集团”其余13个成员国签署了声明。
马杜罗说，委内瑞拉不接受“利马集团”声明的任何内容，特别是关于有争端海域的归属问题。他说，如果签署声明的13国不立即纠正有关委领土问题上的态度，委方将采取“剧烈的报复措施”。
9日上午，委外交部长阿雷亚萨在电视直播的公开活动中向“利马集团”13个签署声明的国家的驻委使节提交了抗议书。
为协调对委内瑞拉问题立场，阿根廷、巴西、加拿大、智利、墨西哥、哥伦比亚、巴拿马、秘鲁、危地马拉、圭亚那、洪都拉斯、巴拉圭、圣卢西亚和哥斯达黎加2017年8月8日在利马签署《利马宣言》，宣布成立“利马集团”。</text>
    <text date="2019-02-18" id="xinhua_42" keywords="防务,阿布扎比,国际,阿联酋,主办方" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/18/c_1124128999.htm" title="阿联酋武装部队签署33项防务合同">新华社阿布扎比2月17日电（记者苏小坡）第14届阿布扎比国际防务展17日在阿拉伯联合酋长国首都阿布扎比国家展览中心开幕。据主办方统计，在防务展首日，阿联酋武装部队签署33项防务合同，总金额达49.71亿阿联酋迪拉姆（约合13.55亿美元）。
防务展发言人穆罕默德·哈萨尼在当天举行的新闻发布会上说，这33项防务合同中18项涉及阿联酋国内公司，15项涉及国际公司。
据主办方介绍，本届防务展共吸引来自50多个国家和地区的1200余家企业参展，其中包括洛克希德·马丁、波音、空中客车、赛峰等军工、航空和防务设备领域的世界知名企业，突出展示智能化、大数据等尖端科技在国际军工和防务领域的创新应用成果。
阿布扎比国际防务展始于1993年，每两年举办一次，目前已成为西亚和北非地区规模最大、最具影响力的防务展，也是全球顶级防务装备展览之一。2017年举行的第13届阿布扎比国际防务展总交易额达191.77亿迪拉姆（约合52亿美元）。</text>
    <text date="2018-12-27" id="xinhua_43" keywords="叙利亚,撤军,大国博弈,美国外交战略" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/27/c_1210025071.htm" title="美国真“撒手不管”叙利亚了？">美国从叙利亚撤军了！据法新社消息，美国国防部已正式颁布行政命令，美国将从叙利亚撤出军队。消息一出，举世震惊，不仅美国的盟友坐不住了，美国国内反对之声也不绝于耳。那么，撤军是否意味着美对叙“撒手不管”了？谁将填补美撤军后留下的权力真空？未来中东局势又将何去何从？
突然撤军惊了谁？
12月19日，美国总统特朗普在推特上宣布，美国已经赢得了对恐怖组织“伊斯兰国”（IS）的战争，并将撤出美国在叙利亚的2000余名驻军。
美方官员随即透露说，撤军将在60天到100天完成。有消息称，即将卸任的美国国防部长马蒂斯已经签署执行令。
对于美国的决定，俄罗斯第一时间表示欢迎。俄外交部发言人扎哈罗娃表示，美国宣布从叙利亚撤军，将为叙利亚带来“真正、实际的政治解决前景”。
但是美国盟友很受伤。法、英、德政府相继表示，美国的决定将不会影响他们对叙的军事介入，他们将继续和其他盟友合作，打击在叙极端势力。
“特朗普撤完驻叙美军后，驻伊拉克、阿富汗和韩国的美军是否会成为下一个目标？”韩国《中央日报》发出这样的疑问。《韩国日报》也称，从美军撤出叙利亚来看，如果韩国不能大幅提高分担费用，不排除美国消减驻韩美军的可能。
反对抗议也在美国国内应声而起。美国有线电视新闻网（CNN）惊呼，“这是送给俄罗斯和伊朗的圣诞大礼。”美国参议院外委会主席科克尔称，这不仅增加了“伊斯兰国”死灰复燃的可能，而且将使中东盟友今后不可能再信赖华盛顿。
上海外国语大学中东研究所副所长孙德刚在接受本报记者采访时表示，美国内反对撤军的声音很大，原因很复杂。首先，部分国会议员批评总统在做出这一决定前未充分与国会沟通；其次，强硬派认为美仓促撤军，正中俄罗斯、伊朗和叙利亚巴沙尔政府下怀，导致俄进美退；再次，亲以势力认为，撤军决定使以色列陷入孤立境地，甚至向伊朗发出错误信号，诱使其加强在东地中海地区的军事存在，导致“伊进以退”；最后，部分民主党人士认为，撤军会导致“伊斯兰国”卷土重来，美国盟友——叙利亚库尔德人也遭抛弃，恐被迫向叙政府屈服。
战略超脱为了谁？
谈及突然撤军叙利亚的原因，特朗普表示，打击“伊斯兰国”是美国政府“让美军留在叙利亚的唯一原因”，“伊斯兰国”如今已被“铲除”，美军应该“回家”。
此外，从叙利亚撤军是特朗普的竞选承诺之一。他多次抱怨其他盟国没有担负相应的反恐任务，并称现在“是让其他国家投入战场的时候”。
然而，美国政府的说法显然难以服众。俄罗斯《消息报》引述俄国家杜马国防委员会主席沙马诺夫的话称，特朗普称美军在叙战胜了“伊斯兰国”，不仅国际社会不相信，连美国国内及其盟友也不相信。
“这是美对叙采取战略超脱策略的转折点。”孙德刚认为，近年来，美在对叙政策上经历了四个阶段：2011-2014年，奥巴马政府通过经济和军事援助，支持叙反对派，与阿拉伯、土耳其和欧洲盟国一道，组建“倒巴沙尔”统一战线；2014-2016年，随着“伊斯兰国”肆虐沙姆地区，反恐成为美在该地区首要任务，美加大军事介入力度，并向叙利亚和伊拉克增派多达1万名特种部队和军事训练人员；2017-2018年，特朗普执政期间，“伊斯兰国”作为实体已被打垮，美降低对叙反对派的援助力度，同时美以叙政府使用化武为由，两次空袭叙境内，开启了“空中干预模式”；如今，美对叙政策恐将进入第四阶段，美宣布从叙完全撤军后，鼓励土耳其和部分阿拉伯盟友冲锋在前，美保持战略超脱。
而在美国政府宣布从叙撤军两天后，土耳其总统埃尔多安表示，愿意“接盘”，继续在叙打击“伊斯兰国”和库尔德武装。
孙德刚分析认为，美国政府有两方面考虑。一是满足中东盟友土耳其的诉求。在当前美土关系改善的背景下，美默许土军队进入叙利亚，建立势力范围，以“回报”土在卡舒吉被害事件上对美配合。二是本着“美国优先”原则，特朗普政府对中东权力平衡、民主拓展和扩大美国在叙利亚主导权兴趣不大，因此从“收益—成本”出发，试图减少军事开支。而土军队要求南下，与美撤军的诉求一拍即合。
解局中东依靠谁？
“美国外交战略大转移”，德国新闻电视台称，美国从叙利亚撤军将对中东地区局势影响深远。孙德刚认为，首先，俄罗斯和伊朗将进一步扩大在叙政治和军事影响力，土将在叙库尔德地区填补美国撤军后留下的权力真空，三国将对叙战后秩序安排发挥关键作用，但彼此矛盾恐将上升；其次，由于缺乏美国的领导，沙特、埃及、阿联酋、约旦等组建“阿拉伯版北约”的难度增大；最后，叙库尔德人在丧失美支持、同时面临土打压的情况下，很可能会寻求对叙政府的妥协。
那么是否可以因此认为，美国打算将整个中东弃之不顾？
答案是否定的。孙德刚认为，美从叙撤出2000人，并未改变美在中东整体军事布局。时至今日，美仍然是中东地区部署军事基地和驻军人数最多的国家，包括在土耳其、科威特、卡塔尔、阿联酋、巴林、沙特、阿曼、吉布提、以色列、阿富汗等国共部署了5万多人。美将在中东关键地区——海湾、地中海和红海地区继续维持强大军事存在。同时，美将继续执行“减少投入、战略超脱”政策，鼓励盟友发挥更大作用。
未来美国将如何布局中东？中国中东学会会长杨光接受本报采访时分析，一是重新界定其在中东的战略利益，维护在中东能源安全的重要性下降，反恐、遏制伊朗、保护以色列和约旦将成为其核心利益；二是要发挥巧实力，让其他国家分担中东地区稳定的成本；三是美尽管已经不再“一超独霸”，但依然要发挥主导作用。
中东未来将走向何方？杨光认为，该问题需要放在更大的历史维度上看。
“中东地区的国家大都是从曾经的奥斯曼帝国中独立出来的。今年是奥斯曼帝国解体100周年，也是中东地区国家开始民族国家建设100周年。过去100年间，虽然中东有土耳其、伊朗、沙特、埃及等大国，但没有一个成为中东命运的主宰者。”杨光分析，100年间，中东一直是大国博弈的角逐场，其和平稳定，都是依靠外部大国强行维持。苏联解体后，中东进入美国“一超独霸”的时代。
“中东和平正面临百年未有的挑战。”杨光认为，随着美国力量在中东不断收缩，美“一超独霸”的历史恐将终结。可以预期的是，没有一个大国有能力维持中东稳定局面，也没有几个大国愿意联起手来维护中东地区和平，多极化将为中东局势增添更多变数。（贾平凡）</text>
    <text date="2018-12-23" id="xinhua_44" keywords="也门,决议,停火,联合国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/23/c_1210022169.htm" title="安理会通过决议授权联合国观察团监督也门停火">联合国安全理事会21日通过决议，将派观察团监督也门冲突各方落实停火协议。
国际媒体解读，如果停火协议得以落实，将给结束持续四年多的也门内战带来突破。
【派先遣队】
安理会21日全票通过决议，授权联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯组建并派遣观察团，赴也门监督冲突各方落实本月早些时候在瑞典达成的停火协议。
联合国发言人斯特凡纳·迪雅里克说，观察团由荷兰退役将军帕特里克·卡马特率领，卡马特和先遣小分队已经抵达冲突地区。古特雷斯要求尽快派出观察员，“我们今后几天将增派更多人员，确保停火协议得以落实”。
联合国观察团预期在也门工作30天左右，观察员不会统一着装、不会配备武器，但将有明确标识。
迪雅里克督促也门冲突各方“遵守在瑞典首都斯德哥尔摩作出的承诺”。
联合国斡旋下，也门政府与胡塞反政府武装本月6日至13日在瑞典谈判，达成《斯德哥尔摩协议》。协议内容包括双方在荷台达省及荷台达、塞利夫和埃萨三处港口停火，启动战俘交换执行机制以及就西南部城市塔伊兹达成一份谅解声明。
停火协议18日生效，荷台达次日响起枪炮声。支持也门政府的多国联军19日空袭胡塞武装在首都萨那的一处空军基地。也门政府官员证实，当天出现零星交火。
【确保援助】
安理会21日通过的决议呼吁也门政府和胡塞武装扫除障碍，改善也门人道主义状况。
持续战乱让这个中东国家遭受“全球最严重的人道主义危机”，数万平民死亡，230万人流离失所，超过2400万人需要人道主义援助或保护。
决议呼吁冲突各方确保港口正常运转、重新开放萨那国际机场，以确保亟需的燃油等物资和人道主义援助进入也门，同时保障医疗机构、学校和其他民用设施的安全。
荷台达是国际人道主义援助进入也门的主要门户，大约80%的食品、药品和燃料等援助物资经由这里运输。这座红海港口城市2014年以来由胡塞武装控制，也门政府军及沙特阿拉伯主导的多国联军6月发起攻势，试图夺回荷台达。
【共识不易】
安理会成员国21日一致通过决议，但就决议内容达成共识的过程并不平顺。
就英国提出的决议草案，安理会成员国自17日以来一直争论。路透社报道，美国不满盟友英国的努力，20日“出乎意料”地提出另一个版本的决议草案，一度给表决前景蒙上阴影。预定表决时间继而从21日上午推迟到下午。
按照这家通讯社的说法，就侧重停火协议落实、授权联合国监督等内容，美方文本与英方草案大体一致。不过，美方剔除有关也门人道主义危机的表述。经过反复磋商，安理会最终通过的决议保留了英方草案就也门人道主义危机的一些表述。
美国还要求加入谴责伊朗的内容，理由是后者违背针对也门的武器禁运、支持胡塞武装。俄罗斯强烈反对在决议中加入谴责伊朗的内容。伊朗方面多次否认向胡塞武装提供武器。
英国常驻联合国代表卡琳·皮尔斯赞赏安理会通过决议，说这份决议将对数以百万计的也门民众产生影响。她说，当前最重要的是“立即执行”决议，冲突各方履行承诺至关重要，将为启动新一轮正式和平谈判奠定基础，同时实质性地改善也门民众的生活。（包雪琳）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-01-20" id="xinhua_45" keywords="以色列,巴勒斯坦,近东,救济,决定" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/20/c_1124016867.htm" title="巴勒斯坦谴责以色列决定关闭联合国在东耶路撒冷的学校">新华社拉姆安拉1月20日电（记者杨媛媛　赵悦）巴勒斯坦20日谴责以色列决定关闭联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）在东耶路撒冷学校的行为，认为这一“挑衅举动”侵犯了国际法赋予巴勒斯坦难民的权利。
巴勒斯坦解放组织（巴解组织）执行委员会成员哈南·阿什拉维当天代表该委员会发表声明说，以色列这一决定是对国际社会的“直接冒犯”和对国际法、国际决议及国际机构的“漠视”。她说，这一“挑衅举动”侵犯了国际法赋予巴勒斯坦难民的权利，同时也是以色列以犹太化、种族清洗等政策对“圣城”的侵犯。
阿什拉维说，近东救济工程处在联合国授权下在此开设学校等机构，以色列无权将其意志强加于国际社会，无权改变联合国为近东救济工程处确立的权限和职责。她呼吁国际社会立即介入，阻止以色列执行这一决定，维护全球法律和政治制度。
巴勒斯坦教育和高等教育部发表声明说，以色列这一决定企图将以色列教育强加于东耶路撒冷教育机构，“是其种族清洗政策的一部分”。该部门呼吁国际社会采取紧急行动阻止执行这一决定。
近东救济工程处发言人萨米·姆沙沙当天表示，近东救济工程处在东耶路撒冷的机构是根据联合国有关决议设立，不是以色列的“恩赐”。
巴外交部、巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）、巴勒斯坦人民斗争阵线等方面也分别发表声明谴责以色列方面的行为。
以色列媒体日前报道说，以色列决定从下学年起撤销近东救济工程处在东耶路撒冷开办学校的许可证，取而代之的是以色列政府相关部门管辖下的学校。据报道，这一决定涉及近东救济工程处在东耶路撒冷两处巴勒斯坦难民营的7所学校，逾3000名学生将受影响。
近东救济工程处成立于1949年，主要负责向生活在包括东耶路撒冷在内的约旦河西岸地区、加沙地带以及约旦、叙利亚和黎巴嫩的500多万巴勒斯坦注册难民提供人道主义救助、教育和医疗等服务。</text>
    <text date="2019-02-12" id="xinhua_46" keywords="反恐" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-02/12/c_1210057567.htm" title="联合国：极端组织“伊斯兰国”仍是全球恐怖威胁">联合国负责反恐事务的副秘书长沃龙科夫11日在安理会有关会议上表示，尽管“伊斯兰国”在2018年的恐怖活动有所减少，但目前该组织仍是一个“具有集中领导的”全球恐怖威胁。
沃龙科夫当天向安理会汇报了联合国秘书长有关“伊斯兰国”恐怖组织威胁的第八份报告。他说，“伊斯兰国”的重心仍集中在伊拉克和叙利亚，据报告其控制着1.4万至1.8万名武装分子，其中外国恐怖主义战斗人员多达3000余名；该组织目前掌握的资金估计在5000万至3亿美元之间，其分支组织也在通过犯罪活动产生收入。
2014年到2017年间，“伊斯兰国”攻占叙利亚及伊拉克大片领土，控制面积最高时超过9万平方公里。但2017年“伊斯兰国”在国际联盟的军事打击下节节败退，伊拉克政府当年12月宣布在该国境内打击“伊斯兰国”的军事行动已取得全面胜利。
联合国反恐委员会执行主任米歇尔·柯尼塞克斯说，在遭到军事上的沉重打击后，“伊斯兰国”在伊拉克、叙利亚等国家的活动模式正逐步隐蔽化、本地化，仍在图谋反攻伊拉克、叙利亚境内的重要据点。“伊斯兰国”未来仍有可能发动大规模袭击。
秘书长报告指出，尽管目前“伊斯兰国”及其分支组织活动比较隐蔽，但其中央领导层仍保持着影响力，且具有发动国际恐怖袭击的意图，因此在维持该组织运作、推动实现组织目标方面仍发挥着重要作用。
报告分析了“伊斯兰国”当前在非洲、欧洲、西亚、中亚及东南亚等地区的活动，包括该组织在利比亚袭击石油设施、在阿富汗控制训练营并建立网络等情况。报告就应对“伊斯兰国”威胁向联合国会员国提供建议，包括惩治外国恐怖主义战斗人员、打击资助恐怖主义行为、加强边境执法等。</text>
    <text date="2019-01-16" id="xinhua_47" keywords="外交，中美，主场外交，中国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/16/c_1210038884.htm" title="专家：点赞2018中国外交，2019如何再发力?">新华网北京1月16日电（记者徐倩 董一秀）以“世界变局与中国应对”为主题的第九届“纵论天下”国际问题研讨会，近日在新华网总部举行。多位与会专家精彩总结了2018年中国外交成就，共同展望2019年中国外交前景。
2018年国际局势风云变幻，面对错综复杂的风险和挑战，中国外交不忘初心、砥砺前行、彰显担当。
中共中央党校国际战略研究院副院长高祖贵表示，2018年，在习近平外交思想的指导下，中国特色大国外交开创了新局面。比如“一带一路”建设已超越经济合作层面，成为中国推动构建新型国际关系、积极参与全球治理的重要方案。

2019年1月10日，新华网第九届“纵论天下”国际问题研讨会成功举行。图为中国人民大学国际关系学院副院长金灿荣在进行主旨演讲。新华网 郭小天 摄
中国人民大学国际关系学院副院长金灿荣为2018年中国外交“点赞”，认为周边外交相当出彩。中国保持了同主要大国关系的总体稳定，同周边国家关系实现了全面改善和发展，在多边国际组织中的地位稳步上升，发言权逐步扩大。
2019年是新中国成立70周年，也是决胜全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的关键一年。中国外交将高举合作共赢的旗帜，书写与世界关系新的篇章。

2019年1月10日，新华网第九届“纵论天下”国际问题研讨会成功举行。图为中国太平洋经济合作全国委员会会长苏格在进行主旨演讲。新华网 郭小天 摄
中国太平洋经济合作全国委员会会长苏格认为，党的十九大以后，中国特色大国外交进入了新时代。从国际层面看，发展中国家和新兴经济体群体性崛起，中国是其中耀眼的明星；从国内层面看，中国外交要为实现“两个一百年”奋斗目标，创造良好稳定的国际周边环境；从政策层面看，要推动构建新型国际关系和人类命运共同体。
苏格说，新时代中国特色大国外交要推进四个领域工作：第一是稳定大国关系；第二是全面改善发展同周边国家的关系；第三是夯实同其他发展中国家关系的基础；第四是经营多边外交。

2019年1月10日，新华网第九届“纵论天下”国际问题研讨会成功举行。图为中共中央党校国际战略研究院副院长高祖贵在进行主旨演讲。新华网 郭小天 摄
高祖贵表示，第二届“一带一路”国际合作高峰论坛和第二届中国国际进口博览会，是2019年中国将举办的重大主场外交活动。当前，中国对“一带一路”建设的总体规划，已从“大写意”进入“工笔画”阶段。中国将通过“一带一路”国际合作高峰论坛，进一步与各国共商共建共享发展机遇和成果。中国国际进口博览会是中国搭建的世界经济合作新平台，第二届进博会的规模和成果将进一步扩大。
“党的十八大以来，中国的主场外交影响了许多国际规则的制定和形成”，高祖贵说，中国提供的国际公共平台和公共产品越来越多，针对相关国际机制的创建和塑造正在发力。对于中国在这方面的建树，大家可以拭目以待。

2019年1月10日，新华网第九届“纵论天下”国际问题研讨会成功举行。图为中国社会科学院美国研究所党委书记倪峰在进行主旨演讲。新华网 郭小天 摄
中国社科院美国研究所党委书记倪峰说，世界上大多数预测机构都发出了2019年世界经济下滑的预警，其中中美贸易摩擦被列为重大风险点之一。在这样的大背景下，“我认为，随着中美贸易谈判的推进，中美达成协议的可能性在增加。在今年的一段时间里，中美贸易摩擦可能会有所减缓。”

2019年1月10日，新华网第九届“纵论天下”国际问题研讨会成功举行。图为中国社科院日本问题研究所研究员高洪在进行主旨演讲。新华网 郭小天 摄
中国社科院日本研究所研究员高洪认为，中日两国都有改善双边关系，实现互利共赢的实际需要，随着政治关系的改善，两国间的合作因素在不断增加。他表示，2019年是中日关系发展大年，目标是确保两国关系在正常轨道上行稳致远。</text>
    <text date="2018-12-21" id="xinhua_48" keywords="人民币,日本" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/21/c_1123888142.htm" title="日本政府确定新财年预算　防卫支出连续七年上涨">新华社东京12月21日电（记者姜俏梅　王可佳）日本政府21日确定2019财年政府财政预算案。其中，防卫预算实现连续七年上涨，达到创纪录的5.26万亿日元（约合3214.6亿元人民币）。
根据这份预算案，2019财年日本政府预算总额高达101.4564万亿日元（约合6.2万亿元人民币），较2018财年增加约3.7万亿日元（约合2261.2亿元人民币）。防卫预算及社会保障预算双双创下新高。
2019财年日本政府防卫预算达5.26万亿日元（约合3214.6亿元人民币），包括引进两套陆基“宙斯盾”导弹防御系统预算1757亿日元（约合107亿元人民币）和引进“标准-3　IIA”增强型反导系统预算717亿日元（约合43.8亿元人民币）。
2019财年日本政府社会保障预算高达34.0587万亿日元（约合2.1万亿元人民币）。其中，年金预算为12.0488万亿日元（约合7363.6亿元人民币），医疗预算为11.8543万亿日元（约合7244.7亿元人民币）。
日本政府将在明年年初向国会提交这份预算案。</text>
    <text date="2019-01-30" id="xinhua_49" keywords="流感,传染性" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/30/c_1124063717.htm" title="也门首都本月已有22人死于甲型H1N1流感">新华社科威特城1月29日电  萨那消息：也门萨巴通讯社28日报道称，今年1月以来首都萨那已有22人死于甲型H1N1流感。
报道称，萨那医疗机构通报的统计数据表明，今年以来已有107人感染甲型H1N1流感病毒，其中22人死亡。
甲型H1N1流感是一种急性、传染性呼吸系统疾病，其症状为突发咳嗽、呼吸困难、发热等。这种流感病毒传染性很强，秋冬季属高发期，可全年传播。
目前，萨那面临因为战乱导致的缺医少药困境。也门战事4年多来，人道主义危机不断恶化，持续战乱以及封锁导致医疗水平下降，还出现了白喉、霍乱等疫情。</text>
    <text date="2019-01-22" id="xinhua_50" keywords="欧盟,英国,脱欧" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/22/c_1124022548.htm" title="英国首相说将继续与欧盟就“脱欧”协议进行谈判">

1月21日，在英国伦敦，英国首相特雷莎·梅离开唐宁街10号前往议会下院。 新华社发（蒂姆·爱尔兰 摄）
新华社伦敦1月21日电（记者桂涛）英国首相特雷莎·梅21日说，她正与英国国内一些党派就此前被议会否决的“脱欧”协议进行协商，并将继续与欧盟进行谈判。
特雷莎·梅当天在英国议会下院说，她正与北爱尔兰民主统一党等党派就协议中有关“脱欧”后爱尔兰边界问题的内容进行协商。
特雷莎·梅强调，她不认为推迟“脱欧”的提议将在议会下院获得支持，而取消“脱欧”也与2016年英国全民公投结果相抵触。
本月15日，英国议会下院投票否决了此前英国政府与欧盟达成的“脱欧”协议。北爱尔兰民主统一党等党派投了反对票。
根据此前协议，英国将于3月29日正式退出欧盟。</text>
    <text date="2018-11-19" id="people_51" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1119/c1002-30408213.html" title="法国一架先进无人侦察机在尼日尔坠毁">人民网讯 法国一架先进无人侦察机在尼日尔首都尼亚美附近坠毁，目前事故原因正在调查中。
据法新社报道，法国总参谋部发言人帕特里克上校对本社记者表示，16日深夜，一架“收割者”无人侦察机在完成侦察任务返回准备在尼日尔首都尼亚美空军基地降落时坠毁，事故没有造成人员伤亡。他还称，无人侦察机的残骸已在距离尼亚美市几公里的地方找到。目前还不知道无人机出事的原因，现正在调查中。
据报道，“收割者”无人机是当今世界上最致命的无人机，飞行时速快，飞行高度可达1.5万米，滞空时间长，可对一个地区进行监视，等待目标出现，还可携带十多枚空对地武器；该机装有红外线、激光和雷达扫描系统。
总部在迪拜的“阿拉伯电视台”称，目前法军在尼日尔有4架“收割者”无人机，主要任务是侦察和监视萨赫勒地区恐怖组织的活动，以便对其进行打击。（安国章）</text>
    <text date="2019-01-15" id="people_52" keywords="土耳其,边境地区,军队,坦克,装甲车,土军,叙利亚,部队,军事行动,观察哨" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0115/c1002-30537542.html" title="土耳其军队增派坦克和装甲车在土叙边境搞演习">土耳其官方媒体报道，土耳其军队12日在土耳其与叙利亚的边境地区举行军事演习。
土耳其媒体报道，土军连续两天向靠近叙利亚西北部伊德利卜省的边境地区增派坦克和装甲车并举行了演习。
一名不愿公开姓名的土方官员11日告诉路透社记者，土军正在这一地区轮换部队。他拒绝披露土军是否在为叙境内军事行动做准备。
跟踪叙利亚形势的“叙利亚人权观察组织”注意到，一支土军车队越境进入叙利亚北部。
土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安去年12月12日宣布，土军将对叙境内幼发拉底河以东的库尔德武装发动进攻。美国宣布从叙利亚撤军后，埃尔多安改口说，土方将推迟这项军事行动。
伊德利卜省是叙反对派武装和极端组织在叙境内控制的最后一块主要地盘。土耳其与俄罗斯去年9月达成协议，决定在伊德利卜省的政府军与反政府武装之间建立纵深为15公里至20公里的非军事区。
土耳其与俄罗斯最近重申对这一协议的支持。土耳其国防部12日发布声明，说土国防部长、总参谋长和情报机构官员视察了接壤伊德利卜的边境地区，土方依旧致力于伊德利卜地区的停火和安全，希望与俄方继续“密切合作”。
土军在伊德利卜省设有十余处军事观察哨，名义是监督停火执行情况。土耳其媒体先前披露，土军多次向伊德利卜增派部队。（王宏彬）【新华社微特稿】</text>
    <text date="2018-12-21" id="people_53" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1221/c1002-30480835.html" title="中国与卡塔尔全面互免签证协定即将生效 中外免签列表再添一员">近日，笔者从官方渠道获悉，经过中国与卡塔尔两国有关部门加紧工作，双方签署的全面互免签证协定将于2018年12月21日生效。
这份免签协定将是继与阿联酋、波黑和白俄罗斯之后，2018年中国与外国之间生效的第4份全面互免签证协定。至此，生效的中外全面互免签证协定总数将达到14份。今年也成为了中外全面互免签证协定生效数量最多的年份。
免签之后有哪些便利？
根据中卡双方达成的协定，中国公民因商务、旅游、探亲等短期事由前往卡塔尔，可以免签入境并停留30天。
近年来，越来越多的中国游客选择赴卡塔尔体验古老阿拉伯文化与现代人类文明的融合。与此同时，随着卡塔尔获得2022年世界杯足球赛等大型活动主办权，卡国内基础设施等各领域建设需求进一步增加，市场潜力不断增长，吸引了不少中国企业、商人前去投资、经商。据了解，2017年，赴卡中国公民人数超过10万人次。
卡塔尔也是中东地区重要的交通枢纽。目前，北京、上海、广州、成都、重庆、杭州和香港都与卡塔尔首都多哈开通了直航。每年，大量前往中东、欧洲和非洲等地的中国公民选择经卡塔尔中转。
今后，不论您是赴卡塔尔旅游、经商，还是经卡塔尔中转前往其他国家和地区，都能切实感受到免签带来的便利。
什么情况下不能免签入境卡塔尔？
按照国际通行做法和中卡双方达成的协定，中国公民如欲在卡塔尔境内停留超过30天，或是去卡塔尔学习、工作、定居或从事媒体报道等，应当在入境前办妥签证。因此，符合上述情形的朋友们要注意，不要因未事先办妥签证违反卡相关法律法规，给自己带来不便。
单方面免签和相互免签，有何区别？
也许有人会提出疑问：2017年8月，卡塔尔已单方面给予中国公民免签入境待遇，此次互免签证有啥不同之处？意义何在？对此，笔者专门请教了专业人士：
签证是一个国家的主权。单方面免签入境待遇可以随时被修改、调整，甚至取消。而根据国际惯例和中卡双方达成的协定，任何一方如因某种特殊原因需要更改互免签证协定，都需要履行必要法定程序。
因此，此次中卡互免签证实际上是通过达成双边协定的形式，固化了中国公民前往卡塔尔的便利，避免了单方面免签可能存在的不确定性。同时，也给予了卡方人员来华便利。
去卡塔尔有哪些注意事项？
卡塔尔是伊斯兰国家，绝大部分国民信奉伊斯兰教。去卡塔尔须遵重当地伊斯兰教风俗习惯，不可携带任何含酒精饮料、猪肉类食品、药品（适量的个人用处方药除外）。禁食猪肉，忌讳谈论有关猪的话题。女士在公共场合应避免着无袖衣，超短裙或者透明衣服，男士避免穿背心和短裤。男女之间在公共场合须注意举止，不宜有过分亲昵举动，以免被视为不尊重伊斯兰教而被拘留。如对当地人，尤其是妇女儿童拍照，要事先征得对方同意。须在指定宾馆、饭店、酒吧饮酒，在家中饮酒须办理酒证，否则被视为违法。酒后驾车者将被判重刑。
在此，笔者提醒大家，赴卡旅行应尊重当地宗教信仰和风俗禁忌，遵守各项法律法规，展现中国公民的良好形象。</text>
    <text date="2018-11-22" id="people_54" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1122/c1002-30415034.html" title="西安国际音乐节开幕">本报北京11月21日电  （记者郑海鸥）20日，第十七届西安国际音乐节在柏林爱乐乐团的演出中拉开帷幕。
本届西安国际音乐节由西安市人民政府主办，为期两个多月，将有来自全球16个国家的539位艺术家进行近30场演出。此外，西安还将举办多场大师课和线下音乐普及推广活动。
西安国际音乐节从2002年首办至今，累计演出场次达373场，超过40多个国家的6400多位艺术家出演，观演人数达38万余人次，为古城西安打造了全新的国际化城市文化名片。
《 人民日报 》（ 2018年11月22日 12 版）</text>
    <text date="2019-02-18" id="people_55" keywords="伊核问题,安格拉·默克尔,分歧,北溪—2,寄予厚望,德国车,美方,美国副总统,外交,中东问题" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0218/c1002-30759428.html" title="伊核协议欧美分歧转场慕安会 默克尔称协议当维持">在波兰刚刚结束的中东问题会议上，美国没有能够如愿组建反伊朗国际联盟。第55届慕尼黑安全会议15日在德国南部城市慕尼黑开幕后，美国副总统迈克·彭斯再次就伊朗核问题全面协议指责欧洲国家不与美国保持一致立场，美欧矛盾再次引起关注。
【拒绝一致】
德国总理安格拉·默克尔16日在慕尼黑发表讲话，认为伊核协议应当维持，可能是西方国家得以继续施压伊朗的“微小支柱”。
默克尔说，她能看见伊朗发展弹道导弹项目并介入也门、叙利亚等国家冲突，但要实现各方遏制伊朗核计划的共同目标，不可能单纯以退出伊核协议的方式。
美国政府去年5月宣布退出2015年7月达成的伊核协议，随后逐步重新启动因这一协议而暂停的对伊制裁。
默克尔讲话结束后，美国副总统彭斯发言，指责欧洲国家不采取与美国相同的做法，削弱了美国对伊朗的制裁。他认定，只有对伊朗施加经济和外交压力，才能实现中东地区乃至世界和平。
彭斯14日在波兰首都华沙举行的中东问题会议上就要求德国、法国和英国退出伊核协议，与美国保持一致。
分析人士认为，英法德等欧洲国家想要维持伊核协议，不愿意像美国那样，借助制裁和外交高压手段胁迫伊朗就范。
【车与威胁】
伊核问题之余，默克尔在16日讲话中力挺德国车，无法理解美国把德国汽车视为国家安全威胁。
默克尔说，德国为德国制造的汽车“骄傲”，“我们也有权骄傲”。然而，美国商务部却把德国车、欧洲车视为国家安全威胁。
她举例说，德国汽车制造商宝马汽车公司的最大工厂设在美国南卡罗来纳州，如果说那里制造的汽车对美国国家安全构成威胁，“我们感到震惊”。
美国和欧洲去年7月底就缓和贸易关系紧张达成一致，但双方过去几个月没有能够就汽车进口关税和确定美欧贸易谈判具体范围等关键议题取得明显进展。
分析人士认为，美欧贸易关系紧张可能再度出现，贸易谈判前景存在诸多不确定性。就双方谈判，默克尔说，她“寄予厚望”。
【气与安全】
另一方面，就美国施压阻挠“北溪—2”天然气管道项目，默克尔重申，这一项目不会像美方所言危及欧洲战略考量。
“北溪—2”项目绕开乌克兰等东欧国家，“走水路”铺设波罗的海海底管道，把俄罗斯天然气输送到德国，再经由德国干线管道转运到其他欧洲国家。这条管道定于2019年建成，届时德国可能取代乌克兰，成为新的俄罗斯天然气欧洲转运枢纽。
默克尔说，安全事宜取决于欧洲对俄罗斯天然气的依赖程度，并非输送方式。德国可以购买美国液化天然气，还有自身天然气等多方面选择。
她说，德国不反对从美国进口天然气，但把俄罗斯排除在外是传递“错误战略信号”。
美国作为现今世界头号石油和天然气生产国，与俄罗斯在欧洲市场有竞争关系。美方多次呼吁俄罗斯以外的参与方退出“北溪—2”项目。美国总统唐纳德·特朗普一度声称德方因为依赖俄方能源而变成“俘虏”，敦促德方停止参与这一项目。（陈立希）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-02-12" id="people_56" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0212/c1002-30631155.html" title="中国猪年春节烟火映红曼哈顿">人民网纽约2月11日电 今天晚上，为庆祝中国农历猪年春节的烟火在纽约上空怒放。在阵阵炮声中，一朶朵五颜六色的烟花冉冉升起，曼哈顿上空五彩缤纷，哈德逊河流光溢彩，给纽约带来了中国春节浓浓的欢乐气氛。
据中国驻纽约总领事馆介绍，今年春节期间，纽约总领馆在美东地区举办一系列庆祝中国春节的活动，今晚的烟火表演是50项庆祝活动之一。这场烟火表演吸引了众多的纽约华人华侨到场观看，许多美国民众也兴致勃勃地观看了烟火表演。在哈德逊河西岸，不少美国人前来观看焰火，并不停地为美丽的烟火欢呼。（谢荣镇）</text>
    <text date="2018-12-23" id="people_57" keywords="死亡,巽他海峡,海啸,印度尼西亚,抗灾,西部,快讯,43,新华社,22日" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1223/c1002-30482707.html" title="印度尼西亚西部巽他海峡海啸已造成43人死亡"></text>
    <text date="2018-11-23" id="people_58" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1123/c1002-30418783.html" title="巴基斯坦开伯尔-普什图省发生爆炸袭击 至少25死35伤">人民网伊斯兰堡11月23日电（记者 丁雪真）据当地媒体报道，巴基斯坦西北部开伯尔-普什图省一处宗教处所23日上午发生爆炸袭击，目前已造成至少25人死亡、35人受伤。
据巴基斯坦GEO电视台报道，爆炸发生于该省的奥拉克宰（Orakzai）部落地区，袭击者引爆了安置在该宗教场所门前一辆摩托上的遥控炸弹，由于附近有一处人口流动较大的市场，因而爆炸造成严重人员伤亡。目前伤者已被送往附近医院接受救治。爆炸发生后，警方和安全部队已经封锁了周边区域，进一步调查正在进行中。
巴基斯坦《黎明报》援引巴基斯坦人权部长希琳·马扎里称，伤亡人数或将有所上升。马扎里随后在社交媒体推特上发文称，“随着美国在阿富汗的失败，巴基斯坦要做好准备应对美对阿战略失利的潜在影响，必须更加努力确保部落区的安定以及保障巴基斯坦人民的安全。”
当地媒体报道称，这是继针对中国驻卡拉奇领事馆的恐怖袭击后，巴基斯坦当天发生的第二起恐怖袭击事件。巴基斯坦总理伊姆兰·汗“强烈谴责”两起恐怖袭击事件，对遇难者表示哀悼，并向遇难者家属和受伤人员表示慰问。</text>
    <text date="2018-12-24" id="people_59" keywords="GPS系统,美国空军,韦斯普奇,系统整合,发射,上天,火箭,太空探索,定位精度,III" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1224/c1002-30483021.html" title="美国第三代GPS系统首颗卫星上天">美国太空探索技术公司23日将美国第三代全球定位系统（GPS）的首颗卫星送入太空，据称该系统将拥有更强大的精确定位能力和抗干扰能力。
美国东部时间23日8时51分（北京时间23日21时51分），一枚“猎鹰9”火箭携带美国空军的“GPS III SV01”卫星从佛罗里达州卡纳维拉尔角空军基地升空，近2个小时后成功将卫星送入中地球轨道。
这颗卫星又名“韦斯普奇”，由美国洛克希德·马丁公司研制，据称其定位精度是当前GPS系统的3倍，抗干扰能力是当前GPS系统的8倍。
目前美国有31颗在轨运行的GPS卫星，提供定位、导航和授时服务，新发射的卫星将替换1997年7月发射的一颗GPS卫星。
美空军负责GPS系统的官员史蒂夫·惠特尼说，新卫星不会立即投入使用，需要6至9个月在轨监测，另外还需要时间与其他卫星进行系统整合测试。
据报道，美国空军计划在未来20年发射32颗军民两用的第三代GPS卫星，太空探索技术公司的“猎鹰9”火箭目前还有4颗GPS卫星发射合同。
由于技术和天气等原因，“韦斯普奇”卫星的发射曾多次推迟。（记者 周舟）</text>
    <text date="2019-01-10" id="people_60" keywords="停摆,寒冬,美国政府,快餐车,腰斩,难关,出摊儿,特朗普,游客,观光" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0110/c1002-30515325.html" title="特写：美国政府闹“停摆”　街头生意入“寒冬”">“生意真是太差了！”在美国华盛顿白宫附近法拉格特广场路边经营快餐车的保罗叹气道。
尽管冬季时生意略差，但通常到了饭点儿，保罗的餐车窗口前排队的人却也不少。现在到华盛顿市区上班的人少了，来旅游的游客也不多，人流量下去了，这可让保罗犯了愁。
造成保罗生意陷入困境的，是已经持续近三周的美国联邦政府“停摆”。由于白宫和国会民主党就在美国同墨西哥边境修建隔离墙的问题上分歧严重，各方未能就拨款法案达成一致，约四分之一的联邦政府机构从去年12月22日凌晨起陷入停顿。
保罗的快餐车一般在上午11点到下午2点“出摊儿”，往常这个季节平均每天能卖出几十份印度特色小吃，但自从政府“停摆”后，光顾他生意的食客越来越少，日订单量直接被“腰斩”，他付不起帮手薪水，虽年纪一大把，也不得不自己出车。“我希望困难的日子早点结束。”保罗对记者说道。
小伙儿亚历山大家住与华盛顿一河之隔的弗吉尼亚州，平日里他在首都市中心骑三轮车载客观光，但“停摆”让他一整天都没揽到什么客人。更糟糕的是，由于官方性质的博物馆和动物园也“闭门谢客”，本来就不是冬季旅游热门选择的华盛顿进一步失去了对游客的吸引力。
寒风中，亚历山大蜷缩着脖子，把外套的拉链拉到了领子顶端。“来华盛顿的少了很多，人们知道很多景点都不开放，所以纷纷取消了观光计划，我个人收入因此呈断崖式下滑。”亚历山大常在各大博物馆门前“趴活儿”，对比“停摆”前后的生意，他感触明显。
在他看来，美国有必要加强边境安全，不过在整个边境上造墙“似乎没有必要”。亚历山大还说，这是总统特朗普竞选时做出的承诺，如兑现不了，可能会让他损失选票。
同样在法拉格特广场路边经营快餐车的达特主要卖龙虾卷，“停摆”让他的销售量缩水了约四分之三。他介绍说，华盛顿地区的快餐车“出摊儿”地点由市政府组织的抽签决定，基本是在热门、人少地段之间轮转。
达特对记者说，如果法拉格特广场位置的生意都不行的话，改天轮转到“停摆”单位门口，那生意会更惨淡。“华盛顿政治混乱，被惩罚的却是本分的普通生意人，这实在太让人愤懑了。”他抱怨说。
特朗普与国会民主党高层9日在白宫再度会面，然而双方在边境墙问题上继续“硬碰硬”，坐下没多久就不欢而散。双方谈判再度无果，意味着这一持续时长已逼近美国联邦政府历史上最长纪录的“停摆”仍将继续，华盛顿街头生意人的“难关”还没有到尽头。（新华社记者 孙丁、邓仙来、金悦磊）</text>
    <text date="2019-01-16" id="people_61" keywords="脱欧,大戏,英国经济,灾难,潘多拉魔盒,替代方案,公投,首相,反对党工党,经济前景" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0116/c1002-30545101.html" title="新华国际时评：“脱欧”迷局更迷离">姗姗来迟的英国议会下院投票结果15日终于出炉，英国与欧盟艰难谈判一年多、首相特雷莎·梅卖力推销两月有余的“脱欧”协议遭议会否决，政府遭遇惨败。
反对党工党随即抛出对政府的不信任投票动议，特雷莎·梅政府面临更大压力，英国“脱欧”前景再添变数。距离3月末法定“脱欧日”仅剩10周，“脱欧”迷局不仅没有趋于明朗，反而更加扑朔迷离。
有协议“脱欧”、无协议“脱欧”、不“脱欧”，议员们就像在玩“石头、剪子、布”，没有人能断定最终胜出的会是哪一方。接下来，特雷莎·梅政府能否扛过不信任投票存疑，就算扛过了，如何与各方协商破局求解，依然困难重重。
回望历史，2016年6月的“脱欧”公投开启了这场已历经两年半的“大戏”，英吉利海峡两边、英国本土内部各种政治势力之间在博弈、争吵。相伴随的是，英国经济在这场“大戏”中付出了惨重代价。
戏一开场，经济就陷入迷茫。很多专家当时就预测，英国经济自此打开了“潘多拉魔盒”——英镑大跌、资本撤离、人才流失、就业下滑、通货紧缩等将接踵而至。
预言很快开始应验。资本陷入观望，商业投资遭遇2008年国际金融危机以来最严峻挑战。人才大批流失，金融机构不断向欧洲大陆转移员工和资产。
两年半后，“脱欧”前景更加扑朔迷离。议会15日投票当天，议会外的英国民众仍在争论英国到底要不要“脱欧”，没有人能确定“脱欧”后英国将更好还是更坏。
不论结局如何，舆论认为“脱欧”之争都将让英国“很受伤”，经济前景“黯淡”，甚至可能是“灾难”。
有协议“脱欧”的“替代方案”至今仍是个谜，还需经议会再次表决。多数专家预测，即便有序“脱欧”，今年英国经济也不会好过动荡不安的去年，一季度甚至可能出现停滞或负增长，企业冻结投资，消费者推迟支出。
若是无协议“脱欧”，后果更糟。英国央行警告，经济将萎缩，通胀陡升，英镑大跌，房价崩盘。商界领导人称，关税和成本将上升，企业将面临零部件短缺。
若是不“脱欧”或是“二次公投”，“脱欧大戏”剧情还将加码，不确定性将进一步重创英国经济。
眼下最为紧迫的是，赌上政治前途的特雷莎·梅首相16日将面临不信任投票，英国政局变动成为现实风险，执政党和首相都可能更迭，“脱欧”进程未来由谁掌舵也成未知。（记者杨晓静 桂涛）</text>
    <text date="2018-12-24" id="people_62" keywords="也门,观察员,人道救援,联合国安理会,联合国秘书长,胡塞,荷台达,多国部队,萨那,监督机制" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1224/c1002-30483057.html" title="联合国观察员抵达也门监督停火 确保人道救援">一批联合国观察员22日抵达也门，监督也门政府和胡塞反政府武装落实在港口城市荷台达停火。
【共同维护停火】
联合国方面声明，荷兰退役将军帕特里克·卡马特率领多名观察员抵达也门南部城市亚丁，会晤也门政府官员。他定于23日前往首都萨那并会晤胡塞武装人员。
法新社报道，在机场迎接卡马特的也门官员包括萨吉尔·本·阿齐兹。也门政府与胡塞武装同意设立联合委员会，落实双方在荷台达市及3处港口停火和撤军等协议，阿齐兹是委员会中也门政府主要代表之一。
多家媒体报道，另外6名观察员当天晚些时候抵达萨那，准备在那里与卡马特等人会合。
也门政府与胡塞武装代表13日在瑞典首都斯德哥尔摩结束新一轮和平谈判，就停火、交换俘虏、荷台达管辖等多项重要议题达成一致。
联合国在声明中说，卡马特与也门官员会晤时“强调‘斯德哥尔摩协议’的成败完全取决于当事各方”，同时呼吁也门政府军及多国部队维持停火。
根据协议，也门政府和胡塞武装定于18日开始停火。只是，荷台达及周边地区不时出现零星交火，多国部队19日空袭胡塞武装在萨那的一处基地；也门政府及多国联军与胡塞武装相互指责违反协议。
联合国也门问题特使马丁·格里菲思14日呼吁联合国安全理事会在荷台达采取强有力的停火监督机制。
联合国安理会21日一致通过决议，授权联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯组建并派遣观察团，赴也门监督停火等协议落实。
【确保人道救援】
观察团预期在也门工作大约30天，观察员不会统一着装、不配备武器，但将有明确标识。一些不愿公开姓名的外交官告诉法新社记者，观察团最终将有30人至40人。
据联合国声明，卡马特寻求各方合作，以确保人道主义援助物资得以畅通运往也门各地。
荷台达是国际人道主义援助物资进入也门的主要门户，大约80%的食品、药品和燃料等援助物资的运输经由荷台达港。这座红海港口城市2014年以来由胡塞武装控制，也门政府军和多国部队6月发起进攻，试图收复荷台达。
联合国安理会21日通过决议，呼吁也门政府和胡塞武装扫除障碍，改善人道主义状况。
胡塞武装2014年9月夺取萨那，后续占领也门南部地区，迫使总统阿卜杜拉布·曼苏尔·哈迪前往沙特阿拉伯避难。沙特等国组成多国部队，2015年3月发起“果断风暴”行动，与政府军联手对抗胡塞武装。
联合国方面警告，多年内战在也门酿成严重人道主义危机，大约1400万人濒临饥荒，占也门总人口大约半数。（郑昊宁）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-02-12" id="people_63" keywords="特朗普,停摆,边境,关门,民主党,埃尔帕索,选民,筹码,白宫,美国总统" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0212/c1002-30626776.html" title="美国会两党达成初步协议避免政府再次“关门”"></text>
    <text date="2019-02-10" id="people_64" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0210/c1002-30616032.html" title="中美经贸高级别磋商将于2月14—15日在京举行"></text>
    <text date="2019-01-17" id="people_65" keywords="联合国,发行,猪年,生肖邮票,个性化定制,瑞士法郎,艺术灵感,特别版,官网,2010年" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0117/c1002-30566370.html" title="联合国发行中国农历猪年邮票版张受欢迎"></text>
    <text date="2018-12-12" id="people_66" keywords="防空导弹,俄罗斯,导弹发射,S-350型,发射失败,地面建筑物,符拉迪沃斯托克,靶场,射程,塔斯社" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1212/c1002-30462536.html" title="俄罗斯一枚导弹发射失败">塔斯社12日援引俄罗斯国防部消息报道说，俄一枚处于试验阶段的防空导弹日前发射失败。
报道说，该导弹为S-350型防空导弹，目前正处于国家试验阶段。12月7日，位于俄南部阿斯特拉罕州的靶场进行S-350型防空导弹试验性发射，其中一枚导弹升空后不久在空中爆炸。爆炸没有对地面建筑物造成损伤，也未造成人员伤亡。
S-350型防空导弹是俄罗斯“金刚石-安泰”公司研制生产的一种中程地对空防空导弹，射程为60千米，计划用于替代目前正在服役的S-300型防空导弹。（记者 吴刚）</text>
    <text date="2018-12-06" id="people_67" keywords="基民盟,党主席,后默克尔时代,基本法,党代会,党内,福布斯,德国总理,难民,政党" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1206/c1002-30447285.html" title="“后默克尔时代”将启 德国将去往何方？">就在德国总理默克尔日前连续第八年被《福布斯》杂志评为“全球最有权势女性”之际，德国社会已在谈论“后默克尔时代”将何时、以何种方式来临。
当地时间7日，德国基民盟全国党代会将在汉堡拉开帷幕。由于默克尔已宣布将不再寻求连任党主席，并将在2021年本届总理任期结束后彻底告别政坛，外界目光纷纷投向此次党代会：谁会接过默克尔已担任18年之久的基民盟主席一职？伴随“后默克尔时代”徐徐拉开帷幕，德国内政外交重大政策又将走向何方？

党内大佬各怀心事 默克尔属意人选能否“接班”？
在地方选举遭遇半个世纪来最差成绩后，今年10月底，已担任德国总理超过13年的默克尔宣布不再寻求连任党主席，并将在完成本届总理任期后隐退。
曾任联盟党党团主席的弗里德里希·默茨随即宣布重出政坛，参选党主席。而默克尔本人力推的基民盟现任秘书长克兰普-卡伦鲍尔、现任卫生部长施潘两人亦同期加入角逐。
过去一个月间，三人出席了基民盟在各地方的党内集会，竭力争取党内基层支持。
11月30日的“德国趋势”民调称，克兰普-卡伦鲍尔在基民盟支持者中以48%的支持率位列最受欢迎的党主席候选人，大幅领先默茨的35%。施潘则仅获2%支持率。
投票日临近，基民盟内资深元老级人物、联邦议院议长朔伊布勒4日公开发声，支持默茨继任党主席。
“如果弗里德里希·默茨在党代会上获得多数支持，那将是对德国最好的结果。”朔伊布勒认为，默茨成为党主席将利于基民盟政治力量向中间方向整合，并弱化政治极端势力、稳定现有体制。基民盟籍的欧盟委员会预算委员厄廷格亦表达了对默茨的支持。
而克兰普-卡伦鲍尔同样得到党内相当数量人士支持。石荷州州长君特和基民盟内部的雇主联合组织主席、联盟党地方政治联盟主席等人均对这位被德媒视作“默克尔2.0”的女士表达了支持。

难民政策料成“后默克尔时代”试金石
观察人士指出，被认为与近三年来极右翼民粹政党崛起、主流传统政党得票率惨淡存在关联的难民政策，料将成为分析“后默克尔时代”德国政治走向的试金石。
默茨呼吁从根本上改变难民政策。他在11月下旬表示，如果想要在欧洲层面达成一套严肃有效的移民和难民政策，就应当重新讨论德国《基本法》所规定的避难权。
默茨的这一表述招来了大量批评。克兰普-卡伦鲍尔强调，制定德国《基本法》时的遣词造句经过了深思熟虑，有关内容针对的是德国历史以及对犹太人的迫害。
此间分析认为，除以难民政策为代表的政见分歧外，更为深层次的角力表现在默克尔剩下的总理任期是否能够如常施政。
德媒指出，朔伊布勒和默茨均与默克尔存在“过节”。前者在2000年任基民盟主席时因卷入政治献金事件被时任秘书长的默克尔取而代之，后者2002年丢掉党团主席一职亦被认为与默克尔有关。不过，默茨已强调，自己如果当选党主席，将完全支持政府施政。
而无论谁接手默克尔的党主席一职，都需要面对德国国内难民危机余波、福利改革和柴油车存废争议等众多争拗点，以及英国“脱欧”、意大利预算案、贸易争端等国际不确定因素。
“我们希望讨论当下令我们基民盟感到困扰的那些挑战，并寻找到答案。”默克尔在基民盟党代会参会邀请函中这样写道。
一天后，1001名党代表将给出答案。(记者 彭大伟)</text>
    <text date="2019-01-28" id="people_68" keywords="制裁,俄罗斯,对俄,美国财政部,美国公民,恶意行为,选举,铝业,能源公司,刘晨" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0128/c1002-30594227.html" title="美国解除对三家俄罗斯企业的制裁">美国财政部27日宣布，因“行为达标”，美方解除对三家俄罗斯企业的制裁。
美国财政部在当天发布的声明中说，解除对俄罗斯铝业联合公司、En%2B集团和欧洲西伯利亚能源公司的制裁，因三家企业已“按美方要求”削弱了俄罗斯商业大亨奥列格·杰里帕斯卡对企业的控制。
声明同时称，美国对杰里帕斯卡的制裁仍将持续。
2018年4月，美国财政部对这三家俄罗斯企业和杰里帕斯卡本人实施制裁，称其与“俄罗斯干涉美国选举”及其他“恶意行为”有关。根据规定，被制裁实体和个人在美国境内资产被冻结，美国公民不得与其进行交易。
同年12月，财政部告知国会有意解除制裁，遭部分议员反对。国会参议院少数党（民主党）领袖舒默发起反对放松对俄制裁的议案，但该议案最终未获通过。
美俄关系近期持续紧张。美国对俄罗斯实施多轮制裁，俄方多次表示美方对俄制裁非法，并表示会对制裁做出回应。（记者刘晨 刘品然）</text>
    <text date="2019-01-20" id="people_69" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0120/c1002-30578477.html" title="“欢乐春节”2019中国日系列活动在蒙古国拉开帷幕">人民网乌兰巴托1月19日电（记者 霍文）由中国国务院新闻办、文化和旅游部、驻蒙古国大使馆、乌兰巴托中国文化中心共同主办的2019欢乐春节—“中国日”活动在乌兰巴托匈奴商场隆重举行。邢海明大使、使馆公使衔参赞杨庆东、文化参赞兼乌兰巴托中国文化中心主任李薇等驻蒙古使馆外交官出席活动。蒙古教文科体部副部长冈巴雅尔等来自蒙古国社会各届人士及在蒙华人华侨、中资机构、留学生代表数百人参加。
邢海明大使向大家致以春节和白月节祝福。他表示，今年是中蒙两国建交70周年，今年的中国农历己亥年春节和蒙古白月节（春节）恰好是同一天，两国人民共度隆重传统节日，预示着建交70载喜庆之年的开门红。相信在新的一年里，中蒙关系将迎来大发展，两国人民的友谊将更加深厚。在此我代表中国大使馆祝愿大家春节和白月节快乐，身体健康，家庭幸福，祝愿蒙古国风调雨顺，六畜兴旺，祝愿中蒙关系红红火火，大步向前。
邢大使说，随着中蒙两国各领域交流不断深化，特别是两国人文交流水平的不断提升，越来越多的蒙古朋友了解、认同并喜欢上了中国文化。今年的“欢乐春节”活动中，我们荣幸地邀请到了中国黑龙江省艺术团向蒙古朋友们展示传统与现代交织，力量与技巧结合，运动与艺术共融的冰上杂技表演。希望蒙古朋友们通过观看冰上杂技体验中蒙文化交流，结交中国朋友，进一步加深两国人民间的友好情谊。
冈巴雅尔表示，我谨向蒙中两国人民致以白月节和春节的问候。蒙中两国是永远的邻居，“欢乐春节”系列活动已举办多年，促进了蒙中文化交流和两国人民间相互了解。新的一年里，蒙方愿意继续积极参与并推动蒙中人文交流，让两国人民的心贴的更近。
黑龙江艺术院团为蒙古国老百姓带来了精彩的冰秀——《欢乐颂》。开场冰上群舞《举杯吧，朋友》端起迎宾的美酒，跳起欢快的舞蹈，唱起悠扬的歌曲，让观众们一下子就进入了欢乐的节拍。双人滑《青春恋歌》、冰上队列滑、晃圈、彩带给冰雪注入灵魂的《冰雪燃情》、《行云流水》、高难度冰上蹦床《圣火神水》、中国传统戏曲与时尚冰秀跨界融合作品冰上花盘和冰上变脸《东方神韵》、群滑《万马奔腾》、冰上空竹《流光溢彩》、冰舞歌曲《美丽家园》、《乌兰巴托之夜》、冰上高跷《美丽的茉莉花》，体现蒙古国传统盛世的《欢乐那达慕》、特技《超越梦想》等冰上表演让现场中外观众们沉浸在浓浓的中国冰雪世界中，最后曲目《友谊地久天长》唱出了中蒙两国友谊之树常青，共同谱写发展进步的华彩篇章，大家被艺术院团的冰上表演深深陶醉，现场气氛十分热烈。
作为国家文化战略“走出去”品牌项目，“中国日”活动在已在蒙古国举办五届，在蒙古受到了各界人士的热烈欢迎，已成为传播中蒙友好、展示中国文化、喜迎春节的重要活动。在场的蒙古民众纷纷表示，通过“中国日”活动，我们进一步感受到了中国文化的魅力和中国人民的友好感情。蒙古与中国要不断加深友谊，永续友情。在当天中午，中国大使馆和乌兰巴托中国文化中心还在匈奴商场为中蒙各界朋友和友好人士举行了招待会。</text>
    <text date="2018-11-18" id="people_70" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1118/c1002-30406561.html" title="东航庆祝巴黎-上海航线开通20周年">人民网巴黎11月17日电 （记者 李永群）中国东方航空股份有限公司16日在巴黎举行活动，庆祝东航巴黎—上海航线开通20周年。中国驻法国使馆文化处公参李少平、东航营销总监董波、法荷航执行副总裁亚历山大、国际航空服务部法国民航局办公室主任阿姆蒂、中国贸促会驻法国代表处总代表蔡国枫、法国华侨华人会执行主席金麟泽先生，东航商务委员会副总经理肖亮、东航欧洲营销中心总经理李妍，以及东航、法荷航的合作伙伴与各界代表齐聚一堂，共同庆祝这一具有历史意义的时刻。
李少平对东航开通上海-巴黎航线20周年表示祝贺，指出这条航线不仅仅是增加了一种中法间快捷的交通运输方式，更重要的是为中国经济进入全球经济提供了快速通道，为中国经济参与国际分工搭建了重要纽带，同时也通过这条航线大力传播了中国的优秀文化，促进民间人文交流。在刚刚结束的中国国际进口博览会上，东航在巴黎航线和欧洲其他航线上为此次博览会运送了许多参展的政要以及商务客人，东航的优质服务也受到了这些旅客的一致好评！
董波在致辞中表示，东航在1998年开通了上海巴黎航线，从开航初的每周3个航班增加到现在每周14个航班，旅客人数由最初每年3万人增加到2017年的32万人，人数增长了10倍。同时，经过60年的发展，东航已经拥有近700架飞机，每天运营2700多个航班，全球员工近10万人，年旅客运输量突破1.1亿人次，成为全球排名第八的航空集团公司。在欧洲，东航也已经开通10个航点，设有8个营业部，在巴黎设立了欧洲营销中心。尤其值得一提的是东航在2017年以3.75亿欧元入股法荷集团，持股10%，成为法荷航第二大股东，使东航与法荷航成为了更为紧密伙伴关系。
亚历山大指出，东航是上海市场的领军者，也是法荷航在中国市场上不可或缺的重量级盟友。法荷航和东航的联营有助于旅游业和欧洲贸易的稳步增长，这也是法荷航的重点发展方向。东航入股法荷集团使我们的联营合作达到了一个新的高度。如今的东航和法荷航不仅仅局限于共享网络，并拥有共同的长期发展目标。
李妍表示，东航的发展得益于中国的改革开放，也离不开相关政府机构、合作伙伴对东航长期的支持和帮助。特别是与东航唇齿相依的来往于中法之间的广大旅客对东航长期的理解和信任。这条航线的每一次产品革新，不论是机型的调整，餐食的改进，机上娱乐设备的升级东航都听从旅客的意见，一步一步接近世界一流的战略目标。
据悉，东航与法荷航早在2012年底就建立了上海巴黎航线的联营合作伙伴关系，双方计划自2019年起将联营航线范围扩展到巴黎-昆明（东航执飞）和巴黎-武汉（法航执飞）两条航线，为中法之间的旅客提供更多的选择和更好的服务。</text>
    <text date="2019-02-11" id="people_71" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0211/c1002-30616389.html" title="“四海同春”美洲访演启幕"></text>
    <text date="2019-02-12" id="people_72" keywords="警方,男子,视频,审讯,被绑,巴布亚人,人权,巴布亚省,新闻台,科曼" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0212/c1002-30624070.html" title="被爆用两米大蛇逼供 印尼警方道歉">印度尼西亚警方被爆出以蛇缠身的方式来审讯嫌犯。
据新加坡亚洲新闻台11日报道，这段视频有1分20秒，显示印尼巴布亚省警方在审讯一名偷窃嫌犯的时候，用蛇逼供。这名男子坐在角落里，双手被绑在背后，一名警察把一条至少两米长的深棕色大蛇放到他的身上，蛇在该男子脖子和腰间缠绕，男子发出痛苦、骇人的叫喊声，警察们却在一旁大笑。该视频中还可听到有人威胁男子要老实交代，否则就把蛇塞到他的嘴里和裤子里。随后警方质问嫌疑人偷过几次手机，男子回答两次。
这段视频曝光后，引来众多网友批评，律师科曼表示，这种审讯方式明显是一种酷刑，不但触犯法律还侵犯人权，是针对当地巴布亚人的种族主义的表现。当地警方已就此事做出道歉，称这条蛇不是毒蛇，涉事警察将接受进一步的调查。 (苗涛)</text>
    <text date="2019-02-01" id="people_73" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0201/c1002-30606764.html" title="土耳其大规模打击非法网络赌博场所">新华社伊斯坦布尔2月1日电 土耳其警方2月1日对非法网络赌博场所展开迄今规模最大的打击行动，搜捕至少394名涉案人员。
据土耳其《晨报》报道，土耳其打击网络犯罪部门下令在该国40个省搜捕上述涉案人员，警方在此次打击行动中还收缴了4200万土耳其里拉（约合800万美元）现金。
该报说，土耳其非法网络赌博场所迄今已产生约30亿里拉（约合5.8亿美元）非法收入。
另据土耳其阿纳多卢通讯社报道，警方在调查中审核了849名个人和72家公司名下4345个银行账户。</text>
    <text date="2019-02-17" id="people_74" keywords="委内瑞拉,外长,美方,会谈,对话空间,媒体秀,人道主义援助,特朗普,边境,特使" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0217/c1002-30759052.html" title="委内瑞拉外长：委美双方有“对话空间”"></text>
    <text date="2019-02-14" id="people_75" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0214/c1002-30670366.html" title="“为中国改革开放成就喝彩”"></text>
    <text date="2018-12-02" id="people_76" keywords="元首,王毅,中美两国,外交部长,国务委员,中方,中美关系,美方,布宜诺斯艾利斯,建设性" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1202/c1002-30437009.html" title="国务委员兼外交部长王毅向中外媒体介绍中美元首会晤情况">当地时间12月1日晚，国务委员兼外交部长王毅在布宜诺斯艾利斯举行中外记者会，介绍刚刚结束的中美元首会晤情况。
王毅说，12月1日晚，中国国家主席习近平应邀同美国总统特朗普在布宜诺斯艾利斯共进晚餐并举行会晤。这次会晤是中美两国元首自去年11月北京会晤以来的再次聚会。两国元首在友好坦诚的气氛中进行了两个半小时的深入交流，远远超出了预定时间。这次会晤十分成功，达成了重要共识，为今后一个时期的中美关系指明了方向。
王毅说，习近平主席在会晤中指出，中美作为两个大国，在促进世界和平与繁荣方面共同肩负的责任越来越重大，合作是双方最好的选择。两国元首同意，中美关系一定要搞好，也一定会搞好。双方同意推进以协调、合作、稳定为基调的中美关系。两国元首将通过访问、会晤、通话、通信等方式保持密切交往，共同引领中美关系的发展方向。双方将适时再次进行互访。双方愿共同努力，推动两国各领域交流合作取得更多的成果。
王毅说，双方就经贸问题进行的讨论十分积极，富有建设性。两国元首达成共识，停止相互加征新的关税。双方就如何妥善解决存在的分歧和问题提出了一系列建设性方案。中方愿意根据国内市场和人民的需要扩大进口，包括从美国购买适销对路的商品，逐步缓解贸易不平衡问题。双方同意相互开放市场，在中国推进新一轮改革开放进程中使美方的合理关切得到逐步解决。双方工作团队将按照两国元首达成的原则共识，朝着取消所有加征关税的方向，加紧磋商，尽早达成互利双赢的具体协议。
双方都认为上述原则共识意义重大，不仅有效阻止了经贸摩擦的进一步扩大，而且为双方合作共赢开辟了新的前景；不仅有利于中美两国各自的发展和人民的福祉，而且有利于世界经济的稳定增长，符合各国利益。事实证明，中美之间的共同利益大于分歧，合作的需要大于摩擦。只要双方本着相互尊重精神，照顾彼此关切，以平等的态度认真对话，就可以找到合作共赢的解决问题办法。
双方还同意采取积极行动加强执法、禁毒合作，包括对芬太尼类物质的管控。中方迄今采取的措施得到了包括美国在内国际社会的充分肯定。中方决定对芬太尼类物质进行整类列管，并启动有关法规的调整程序。
王毅表示，中方重申了在台湾问题上的原则立场，美方表示将继续奉行一个中国政策。双方就朝鲜半岛问题交换了意见，中方支持美朝领导人再次会晤，希望美朝双方相向而行，照顾彼此合理关切，并行推进半岛完全无核化和建立半岛和平机制。美方赞赏中方发挥的积极作用，希望同中方就此保持沟通与协调。
王毅最后指出，通过这次重要会晤，两国元首为妥善解决中美间存在的问题、推动中美关系发展作出了规划，指明了方向。我们双方将按照两国元首确定的原则和方向采取积极行动，相向而行，相互尊重，聚焦合作，管控分歧，推动中美关系长期健康稳定发展，更多、更好地造福两国和世界人民。（记者陈贽 王海清）</text>
    <text date="2018-11-30" id="people_77" keywords="公投,脱欧,英国首相,英国经济,英国民众,议会,微特,关税同盟,欧盟,公民权益" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1130/c1002-30433349.html" title="英国首相排除“脱欧日”前二次公投可能性">英国首相特雷莎·梅28日说，英国不会在明年3月29日脱离欧洲联盟前举行第二次“脱欧”公投。
特雷莎·梅当天在议会接受议员质询时谈及第二次公投话题。她说：“在我看来，与举行二次公投相比，更重要的是落实英国民众（先前）公投的结果。”
按她的说法，如果有人执意推动再次公投，将意味着英国推迟“脱欧”日期或面临“无协议脱欧”。英国现阶段与欧盟达成的“脱欧”协议是落实民众意愿和维护英国经济的最佳选择。
欧盟25日召开特别峰会，通过与英国达成的“脱欧”协议，包含退出协议和未来关系宣言。前者就英国“脱欧”过渡期、公民权益、爱尔兰边界等事项作出规范；后者着重定位英国退出欧洲共同市场和关税同盟后与欧盟的贸易和安全关系。
英国首相办公室宣布，议会定于12月4日开始为期5天的辩论，预计当月11日投票表决“脱欧”协议。（张旌）【新华社微特稿】</text>
    <text date="2018-12-21" id="people_78" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1221/c1002-30480297.html" title="古稀老人结缘汉语">马德高（右）在参加相关文化互动
参加HSK考试的老人
数据显示，截至目前，已有154个国家和地区建立了548所孔子学院和1193个中小学孔子课堂，各类面授学员累计1100万人。这些学员的年龄不一，但他们“希望学会汉语、了解中华文化”的目标是相同的。
马德高是美国波士顿一名退休的行政法官，目前在麻州大学波士顿孔子学院学习汉语。他精通多国语言，包括拉丁语、希腊语、法语和德语等。
在马德高看来，要了解一种文化，学习其语言至关重要。学习并精通汉语是他的毕生追求，而麻州大学波士顿孔子学院则为他奠定了坚实的基础。
在哈萨克斯坦日前举行的汉语水平考试（HSK）中，一位通晓7国语言的72岁老者，同马德高一样怀着对汉语的热情，勤奋努力地学习汉语，并参加了该场考试。
攀登“中文”这座山
马德高
有句古语云：“言为心声。”我将这个谚语理解为语言是可以传达一个民族精神的钥匙。因此我对各门语言格外痴迷。我曾经学过希腊语、拉丁语、法语和德语等。此外，我在伊拉克巴格达市内一所大学教书时，还学习了阿拉伯语。
通过这些经历，我渐渐明白，当你了解了一门语言之后，它的文化和人民是如何向你敞开心扉的。对我而言，学习中文是语言学习过程中需要攀登的又一座山。
和中文相遇
我同孔子学院的第一次接触很是意外。那时我在波士顿马萨诸塞大学的终身教育学院参加了一个由胡博士授课的课程。通过胡博士的课程，我不仅接触到了中国丰富的历史文化，而且也了解到孔子学院给有兴趣学习中文的人们提供了各种各样有趣的课程。
起初，我对准备要开始学习中文这门语言感觉非常激动。静下来，我便意识到所要面对的挑战，并问自己：“我是不是需要学习一门新的语言？我是否准备好了接受这个任务？”
“打算什么时候开始？”
2018年1月，我开始在孔子学院学习相关中文课程。
孔子学院的老师热情欢迎学生，并向学生们介绍了中国的历史、文化、传统和语言。我的老师路志英非常热心，又有耐心，同时常常鼓励学生。她对我期望很高。
路老师的教导，加深了我对孔子学院和中国文化的理解。在孔子学院学习了1个月后，路老师还邀请我参加了麻州大学波士顿孔子学院举办的新春联欢会，庆祝活动节目非常丰富。
其中让我印象最深的是在联欢会上，一名仅在孔院学习了9节课的学生，可以在200名观众前用汉语背诵简单的诗歌，多么鼓舞人心！
一些人说，年轻时才是学语言的时候。这句话确实没错，我也着实鼓励人们早点开始学习一门语言。我现在75岁，也为不能再回到年轻的时候而感到遗憾。
让我欣喜的是，当我敲开麻州大学波士顿孔子学院大门并告诉他们我对学习中文很感兴趣时，没有老师对我说：“你年纪太大啦！”而是问我：“你打算什么时候开始呢？”
我现在所居住的社区有很多华裔，所以我运用中文交流的机会也有很多。但愿我的新邻居知道有这么一个人正在努力学习并热爱他们的语言文化。
最后我想说，虽然我的目标和故事只是个例，但是我认为，也许可以鼓舞更多人开始学习中文并对中华文化感兴趣。
播下“中国情”种子
卢东良
在哈萨克斯坦日前举行的汉语水平考试（HSK）考场中， 有一位通晓7国语言的72岁老者。
在一个大雪封路的午后，我第一次与这位老人相遇。
“您好！请问是在这里领取准考证吗？”一句发音标准、字正腔圆的汉语让我不禁抬起了头。寻声望去，来者是一位满头银发、精神抖擞、身体健朗的哈萨克斯坦老爷爷。我立刻起身，帮他办好了领取准考证的手续。
出于好奇，我把老人家请进了孔子学院文化中心。在交谈过程中，我得知老人是一名大学退休教师，通晓7国语言，古稀之年才开始学习汉语。
谈起学习汉语的原因，老人怀着激动又骄傲的心情对我说：“我的父亲是一位二战时支援过中国的军官，与中国军民结下了深厚的友谊。他经常跟我提起他在中国的所见所闻。在我很小时，心里就播下了一粒‘中国情’的种子。中国改革开放40年，有了翻天覆地的变化，我的弟弟在中国做生意。我也想学好汉语，追寻父亲的足迹，去看看那个历史悠久，不断创造奇迹的中国。”
考试当天，我在布置考场，发现老人提前一个半小时到达考场，正坐在一个角落安安静静地复习备考。看到我，他还很礼貌地问了一句：“我没有打扰到你们吧？”这份对汉语的热情与执著，令人感动。
本文图片均由国家汉办供图</text>
    <text date="2018-11-27" id="people_79" keywords="独岛,韩国朝野,政党,登岛,国会,国会议员,慰安妇,海警,竹岛,新日铁" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1127/c1002-30423177.html" title="韩国朝野政党8名国会议员登独岛 日方抗议">韩国朝野政党8名国会议员26日登上独岛、即日本所称“竹岛”，招致日方抗议。
这个跨党派议员团体由最大在野党自由韩国党籍议员、国会前外交统一委员会委员长罗卿媛带领，当天上午视察韩国海警设在独岛的警备设施，慰问守岛人员。
罗卿媛等人所属议员团体旨在支持驻守独岛的海警，上一次登岛是今年8月，随后推动国会增加独岛警备设施维修和升级改造拨款。
这是继10月22日国会教育委员会跨党派议员代表团到访后，韩国议员近期第二次集体登岛。
日本政府经由外交渠道向韩方抗议。日本外务省亚洲大洋洲局长金杉宪治告诉韩国驻日大使馆二等公使，日方“完全不可接受”韩国议员登上竹岛。日本驻韩大使馆总务公使水岛光一向韩国外交部东北亚局局长金容吉强烈抗议。
独岛位于朝鲜半岛东部海域，面积大约0.18平方公里。韩国、朝鲜和日本主张对这一岛屿拥有主权。韩国实际控制独岛，自1954年以来在那里驻扎海警，建造灯塔、码头、直升机停机坪等设施。
韩日关系近期显现紧张。韩国政府21日宣布将解散依据韩日“慰安妇”协议设立的“和解与治愈基金会”，日方表达不满。10月底，韩国最高法院要求日本最大钢铁联合企业新日铁住金公司赔偿4名在第二次世界大战期间遭强征赴日的韩国劳工。（胡若愚）【新华社微特稿】</text>
    <text date="2019-02-02" id="people_80" keywords="偷油,炸弹,严打,收手,卡特尔,炼油厂,军队,瓜纳华托州,燃油,微特" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0202/c1002-30607610.html" title="严打“偷油”　墨总统洛佩斯遭“假炸弹”威胁"></text>
    <text date="2019-02-11" id="people_81" keywords="新年快乐,伦敦眼,冻雨,中国传统服饰,中国功夫,特拉法加广场,打枣,秀色,贵妃醉酒,那仁朝克" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0211/c1002-30618155.html" title="冷风冻雨难阻民众热情 70万人欢聚伦敦庆中国新年">农历大年初六的英国伦敦特拉法加广场人声鼎沸、喜气洋洋，尽管天气寒冷、阴雨绵绵，但还是难以阻挡英国民众和华侨华人庆祝中国农历新年的热情。超过70万人参加今年的春节庆典，观看游行和演出，参与互动节目，零距离体验中国新年。
庆典以传统舞龙舞狮和花车游行拉开帷幕。游行队伍汇聚了50多支队伍和花车，创下历年之最。身着中国传统服饰的华侨华人和外国友人从特拉法加广场一路行进到唐人街，街道两旁挤满了观众，不少人挥舞着中英两国国旗，为游行队伍喝彩。
十二生肖元素令孩子们好奇而兴奋，他们开心地和自己喜爱的动物形象合影，有的观众“现学现卖”，用刚学会的中文和演员们互道“新年快乐”“恭喜发财”等吉祥话。
由旅英侨团带来的憨态可掬的大熊猫方队和激情澎湃的安塞腰鼓方队也吸引了全场的眼球，武术学校的外国学员表演的中国功夫一招一式有板有眼，把现场气氛推向高潮。
游行结束后，特拉法加广场的庆祝活动正式开始。主持人现场宣读了英国女王伊丽莎白二世和首相特雷莎·梅为本次活动发来的贺信。中国驻英国大使刘晓明在春节庆典致辞中说，春节已日益成为中国人民和英国人民共同的节日，成为中西方文明互学互鉴的展会和中英友谊日臻拓展的盛会。他特别感谢当地政府对庆典活动的重视和支持以及主办单位伦敦华埠商会的工作。
随后，气势磅礴的舞龙表演和惊险刺激的高桩舞狮拉开了特拉法加广场文艺演出的序幕，代表着中英两国的一头红色和一头蓝色的狮子在高桩上身手灵活地跳跃，令观众连连叫好。
由中国国务院侨办选派的“四海同春”艺术团在广场中心搭建的舞台上表演了舞蹈《亥猪乐道》《风华百代》，以及京剧《贵妃醉酒》、唢呐独奏《打枣》，为现场观众献上充满民族风情的视觉盛宴。
由中国文化和旅游部组派的“欢乐春节”艺术团带来的舞蹈《秀色》《那仁朝克》、京剧《水袖雅韵》也同样令观众惊艳。这是中国文化和旅游部连续16年支持华埠商会举办中国新年庆典活动。
伦敦华埠商会还在特拉法加广场、唐人街和莱斯特广场等地点举办新春集市，设立美食区、儿童区和舞台，给伦敦市民和游客带来各种中国贺年用品和特色小吃，进行文艺和武术表演，让游客品味地道的春节民俗文化。
伦敦市长萨迪克汗在接受新华社记者采访时表示，伦敦和中国在商业、旅游和学生留学等领域都保持着很好的合作，作为市长他感到非常自豪，也对伦敦华人社区对城市的贡献给予高度肯定和感谢。
此外，今年伦敦唐宁街10号英国首相府大门贴上了春联，特雷莎·梅和华人社团代表、华裔儿童一起庆祝春节。近日曼彻斯特、利物浦等一些大城市也举办了一系列中国新年庆祝活动。众多名胜景点及国家级博物馆均有参与，规模和关注度都超从前。地标式建筑“伦敦眼”呈现红色和金色主题的中国新年灯光秀。英国广播公司还为春节制作了专题节目。
正如刘晓明对记者所说，英国人对中国春节热情高涨，说明中英两国的关系更加密切，英国人民了解中国的愿望更加强烈。希望在新的一年里中英人文交流结出更加丰硕的成果。（新华社记者梁希之 金晶）</text>
    <text date="2018-12-20" id="people_82" keywords="中导条约,机载导弹,俄罗斯总统,美国国务卿,美国总统,美方,口径,并非难事,战斧,巡航导弹" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1220/c1002-30478251.html" title="美国若退中导条约 俄罗斯造导弹“并非难事”">俄罗斯总统弗拉基米尔·普京18日在国防部委员会会议上说，如果美国退出《苏联和美国消除两国中程和中短程导弹条约》、即《中导条约》，俄罗斯将采取额外措施，以确保安全。只要俄罗斯启动相应项目，俄方研制并部署陆基中程导弹“并非难事”。
俄罗斯卫星通讯社援引普京的话报道：“我公开说过，现在有必要重申，如果美国撕毁条约，我们将被迫采取额外措施，强化安全。”
他指责美方的做法引发严重担忧，退出《中导条约》将产生严重后果，削弱地区和全球安全。他认为，无论遭遇何种非议，《中导条约》都扮演着稳定安全的角色。
《中导条约》1987年12月8日由美国和苏联领导人签署，规定双方不再保有、生产或试验射程在500公里至5500公里的陆基巡航导弹和弹道导弹。
今年10月，美国总统唐纳德·特朗普以俄罗斯长期违反《中导条约》以及条约限制美方研发新武器为由，宣布美国将退出《中导条约》。美国国务卿迈克·蓬佩奥本月4日说，除非俄罗斯恢复全面履行《中导条约》，否则美国将在60天后暂停履行条约义务。
就美方指责，俄方回应称，美方从来没有给出俄方违反《中导条约》的证据。俄方反对废弃《中导条约》，如果美方退出这一条约，俄方必将回应。
普京在18日会议上说，俄罗斯已有中程机载导弹和海基导弹，如果存在发展中程陆基导弹的必要，俄方研制和部署均毫不费力。
他同时提及俄制Kh－101型导弹，称这一导弹由图－160型超音速轰炸机挂载，应归类为战略武器，没有违反《中导条约》。至于海基导弹，“口径”巡航导弹在俄罗斯打击叙利亚境内恐怖分子的战事中表现出色，经受住考验。
美俄两国多年来多次相互指责对方违反条约。俄方指认美方在罗马尼亚和波兰部署“战斧”式巡航导弹，违反《中导条约》射程限制；另外，美方研发武装无人驾驶飞机和新型陆基巡航导弹同样违反条约。（陈立希）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-01-14" id="people_83" keywords="特雷莎,协议草案,议会,首相,不信任案,反对党工党,党员,政党,外媒" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0114/c1002-30525999.html" title="英脱欧协议过关希望渺茫？ 工党拟提不信任动议">综合报道，英国国会将于15日表决首相特雷莎 梅的脱欧协议草案，但在野工党等政党表明反对该协议，草案过关机会渺茫。英国反对党工党党魁科尔宾表示，计划在草案被否决后，随即向特雷莎 梅政府提出不信任动议，迫使提前大选。
特雷莎 梅呼吁议会支持其脱欧草案
特雷莎 梅13日在英媒撰文，再度呼吁议员支持其脱欧协议草案，否则英国将面临灾难性后果。
特雷莎 梅表示，这份脱欧协议能让英国夺回对边界的控制权、从欧洲法院手中夺回对司法的掌控权，也能拿回每年必须投入到欧盟的资金，用来投资国内事务，例如国家医疗保健服务。同时，这份协议能让英国夺回对贸易政策的掌控权，让英国能在40年以来第一次可自行与其他国家商谈新的贸易协议。
在英国下议院现时650席中，占317席的保守党与手握10票的北爱尔兰民主统一党结成联盟，暂时勉强控制议会。不过，保守党内可能有多达150名党员倒戈，对脱欧协议投反对票。据报道，有亲欧派议员称，倘若特雷莎 梅在脱欧协议被否决后寻求无协议脱欧，其1/3内阁成员将辞职抗议。
工党试图脱欧期限前举行大选
科尔宾表示，如果首相特雷莎 梅与欧盟敲定的脱欧协议未能获议会支持，他将“很快”对政府提出不信任案。
报道称，工党高层认为提出不信任动议不能再拖延，否则无法在3月29日脱欧期限前及时举行大选。
科尔宾表示，若届时工党获胜，脱欧可能会延后，因为和欧盟商定新协议需要时间。他说：“改选会在2至3月举行，距原定脱欧日期显然只剩几周，我们会需要一些时间进行协商。”</text>
    <text date="2019-01-18" id="people_84" keywords="导演新片,柏林电影节,竞赛单元,金熊奖,张艺谋执导,一秒钟,柏林国际电影节,电影节评委会主席,入围影片,白鹿原" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0118/c1002-30576779.html" title="柏林电影节公布竞赛单元影片 张艺谋等中国导演新片入围">第69届柏林国际电影节组委会17日公布了主竞赛单元入围影片名单，17部影片将角逐金熊奖和银熊奖，其中包括张艺谋等中国导演的新片。
入围主竞赛单元的影片共23部，仍以欧洲电影为主，其中17部参与奖项角逐，其余6部只展映不参赛。在17部参赛影片中，有7部由女性导演执导。
张艺谋执导的《一秒钟》和王全安执导的蒙古语新片《恐龙蛋》入围17部竞赛影片名单。《一秒钟》是一部以上世纪70年代为时代背景的影片，由张译主演。张艺谋执导的《红高粱》曾于1988年获柏林电影节金熊奖，《我的父亲母亲》2000年获评委会大奖银熊奖。
王全安的作品也多次入围柏林电影节，其中《图雅的婚事》曾摘得金熊奖，《团圆》和《白鹿原》曾分别斩获银熊奖。
今年将满55岁的法国著名女演员朱丽叶·比诺什将担任本届电影节评委会主席，由她率领的国际评委会将决定金熊奖的归属。本届电影节终身成就荣誉金熊奖将授予2月份满73岁的英国女演员夏洛特·兰普林。
第69届柏林国际电影节将于2月7日至17日举行。（记者 田颖）</text>
    <text date="2018-12-10" id="people_85" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1210/c351610-30454440.html" title="2019年指导性年度汉字“亘”揭晓">
人民网北京12月10日电 “体悟常道，知常达变——2019年指导性年度汉字发布会”9日在北京751文创园区珍爱时刻BOTANICA植物园举办。中国著名文字学家白双法先生与中国台湾花艺大师高意静女士共同揭幕2019年指导性年度汉字——“亘”。
指导性年度汉字“亘”的花艺设计者高意静介绍：“在2019年指导性年度汉字的创作中，我感受到了很多颜色的灵感。2018年的年度流行色是紫色，所以‘亘’字上面一横带着辞旧的一抹紫色，2019年度色彩是白色，所以‘亘’字的主体部分，都用白色的花朵来设计和呈现，白色也是综合了所有颜色的色彩，也蕴含着平衡的意义。‘亘’字下面一横逐渐过渡到粉红色、玫红色和赤色，预示将用赤色迎接2020年。这样的设计，把‘亘’字的造型和年度色彩的变化结合在了一起。而‘亘’的背景，是用鲜活的植物做的设计，植物往下扎根，鲜花往上生长，这也是一种平衡。我感受到所有的颜色带来的平衡与平和，就像人类扎根于地球，受惠于自然，并需要保护自然，与天地融合而一，这是永恒不变的道理。”
白双法先生对2019年指导性年度汉字——“亘”字进行了解读。他指出，中国文化是多元文化，古人造字源于实践，读音不同，则意义不同，造字时的形象也不同。“亘”现代字典读“gèn”，但在古文字中有三种读音。第一种读“xuān”，来自《说文解字》，回转或宣传之意。两横可以看作上下、天地；中间在转，水涡旋转、大气旋转、人群活动，转来转去是为了找到方法、工具，所以预示2019要找到解决的方法。

第二种读“héng”，源于王国维对甲骨文的考证，解释为月弦。代表永恒。这个读音还有垣（yuán）的意思。

第三种读“huán”，同“桓”，是古代邮亭旁的柱子，古代邮局是用于传递国防情报的，凡是有战功的帝王谥号为“桓”，如春秋五霸齐桓公。
所以“亘”给我们的指导性启示是：第一，回环，天道好还，礼尚往来；第二，恒常，体悟天道，守常应变；第三，自强，独立自强，自助天助。“传统文化的复兴从经典开始，从文字开始。” 白双法说。
据了解，从2011年末开始，先后发布了2012年到2018七个指导性年度汉字“真”、“能”、“养”、“越”、“敛”、“麗”、“感”。
首届指导性年度汉字是“真”，蕴含着去伪存真，打假保真，返璞归真的转折之年，开启了中国指导性年度汉字之先河。
2013年癸巳蛇年指导性年度汉字是“能”，寓意为回到本真原点之后，由内在而自然焕发的正能量。
2014甲午马年的指导性汉字是“养”字——正能初发，还需存养与保养，不仅正能需要养，身体、心灵、品德与人才等都需要养育。
2015乙未羊年指导性年度汉字是“越”，预示将迎来一个跨越式发展年度，快马加鞭，飞越羊年成为新年趋势。
2016丙申猴年指导性年度汉字为“敛”，意在快速发展之后，面对挑战与风险，应该收敛整顿，反思调整，恪守正道，为再次腾飞与发展，做好准备。
2017丁酉鸡年指导性年度汉字是“麗”，寓意新故相推、金鸡报晓、日丽中天，预示结伴同行，共建美丽中国的一年。
2018戊戌狗年指导性年度汉字是“感”， 预示2018是有感即通，相亲相爱，年运不凡，激动人心的一年。（王欣超）</text>
    <text date="2019-02-03" id="people_86" keywords="美方,特朗普,细节决定成败,美国大豆,中方,白宫,发财,贸易战,中国代表团,能源产品" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0203/c1002-30612573.html" title="这三个看似不经意的细节，透露出别有用意的风向！！">
英语中则有句谚语：魔鬼就藏在细节里。
细节很重要。过去几天，一些看似很不经意的细节，就透露出别有用意的风向，尤其是1月31日中美经贸磋商后，至少三个细节，真的是很意味深长。
细节一，白宫里的大阵仗。
这不是一次寻常的会见，地点就在白宫椭圆形办公室——特朗普的办公室。
特朗普特意抽出时间，会见来参加经贸磋商的刘鹤副总理，而且还特意安排记者到现场采访。
阵仗不是一般的大，特朗普坐在办公桌后，对面是大批的记者，刘鹤副总理在他的右前方，他的左手边：
美国贸易代表莱特希泽、
财政部长姆努钦、
商务部长罗斯、
白宫经济委员会主任库德罗、
白宫贸易委员会主任纳瓦罗等多位美方要员一字排开，悉数到场。
除他们外，人们还注意到，副总统彭斯也在现场。
总统副总统亲自出面，这么大的阵仗，至少说明了一点，美方对这次磋商的高度重视。
事实上，这种重视，中国代表团1月28日一抵达华盛顿就感受到了，两个“非同寻常”吧：
第一个非同寻常 ，白宫特意发了一个声明，以特朗普总统的名义，对中国代表团表示欢迎。这在美国历次对外谈判中，应该属于一个破例的安排。
第二个非同寻常 ，美方当天还宣布，磋商结束后，特朗普要会见刘鹤一行。磋商还未开始，美方就这么早宣布，显然也是很罕见的。
一系列的特殊安排，高调地对外传播，美国对这次磋商，真的是特别在意，也着实煞费苦心。

特朗普很高兴，当着刘鹤和众多记者，称赞磋商取得了“巨大进展 ”，并预测在接下来的磋商中，“我们将达成一项前所未有的贸易协定 &quot;。
他还特别提到了大豆，一些美国媒体第一时间的报道是：中国每天要进口美国大豆500万吨。
500万吨？！
那可真不是一个小数字，仔细看了现场的视频，特朗普当时似乎也楞了一下，但又马上说：这将让我们的农民很高兴……
美国农民是很高兴，但估计随后就会很发愁，到哪去找这么多大豆呢？
因为，按照一位朋友的分析：
一天进口500万吨美国大豆，那一年下来，就是18亿吨美国大豆。
但2017年，美国大豆总总量也就1.19亿吨，全球总共也就在3亿多吨。更何况，产量中只有一部分是出口量。
如果一天真进口500万吨美国大豆，就算把全美国豆农，甚至是全世界的豆农都加起来，也搞不出这么多豆子。
那么，真实情况是怎么样的？
很多人都仔细听了录音，都有一个感觉 ，应该是美方听错了，刘副总理说的是TODAY，不是PER DAY。
强调一下：TODAY, NOT PER DAY！
在新华社通稿里，其实也有对应的一句话：
中方将有力度地扩大自美农产品、能源产品、工业制成品、服务产品进口，满足中国经济高质量发展和人民美好生活需要。
也就是说，是今天要进口500万吨美国大豆，但不知怎的，美方就听成了每天进口500万吨。
很快，白宫也感觉到了不对劲，赶紧对外澄清：中国要购买500万吨美国大豆， 不再提每天了。
就是把全世界所有大豆都卖了，每天也凑不齐这么多的货物啊。
但网上还有一些人以讹传讹，认为怎么的怎么的，大家都歇歇吧，是美国人搞错了！
还不相信的话，听听原声就知道了！别无知无聊闹笑话了。
但这至少也说明了两点吧：
第一，美国人看到了中国市场的巨大潜力，只有中国市场能消化这么多产品。
第二，美国人心情也迫切啊， 因为贸易战，大批大豆卖不出去，堆满了一个又一个仓库，现在迫切希望进入中国市场，因此听成了每天500万吨。
这是一个插曲，一个很有意思的插曲。

两天一夜的谈判后，在白宫向特朗普汇报时，按照美国媒体的报道，美方牵头人莱特希泽也感叹：这是紧张而漫长的两天。
真是棋逢对手，看美方事后发的声明，第一段中，就有这么一句：
美方感谢国务院副总理刘鹤率领的中方团队在磋商全过程中的准备、专注和专业性。
关键词：感谢。
居然不是“赞赏”！
什么意思？
感觉大致有几点吧：
第一，中方准备很充分，美国人印象很深刻。
第二，中方还非常专注勤奋，要知道，他们还有13小时的时差呢。
第三，中方还很专业，美方也不由得不佩服。
这才是值得尊敬和感谢的对手。最终，正如新华社通稿说的，双方进行了坦诚、具体、建设性的讨论，取得重要阶段性进展。
一句话：不打不成交，大家惺惺相惜，都是为了各自的国家利益，都是在据理力争。
中方捍卫核心利益的立场始终不移，美国人应该也看在眼里。
再说几句题外话吧。
接下来，按照已经确定的安排，美方代表团将很快前往中国，新的苦战又要开始了。
对中方团队来说，不打无准备之仗，那很多人的春节假期，估计又要奉献给加班了。
美国人其实也知道春节的。在白宫会见刘鹤时，根据新华社的报道，特朗普还向中国人民致以新春的祝福。
谢谢特朗普的祝福，或许，有四个中国字，他也很熟悉，那就是中国人过年最常说的四个字：恭喜发财。
要知道，提到“发财”，中国人还常说这四个字：和气生财。
贸易战肯定是两败俱伤，合作是中美最好选择。
恭喜发财，和气生财，正月里就要来的美方代表团，应该会更清晰地感受到这一点。</text>
    <text date="2019-01-18" id="people_87" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0118/c1002-30574907.html" title="“科伦坡港口城项目创造了技术奇迹”"></text>
    <text date="2019-02-07" id="people_88" keywords="世行,提名,特朗普,世界银行行长,首席经济学家,里根政府,投行,经济增长,外交政策,大股东" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0207/c1002-30615284.html" title="特朗普提名下一任世行行长人选"></text>
    <text date="2019-02-01" id="people_89" keywords="大坝,溃坝,乳房植入,质检,明镜,假证,被捕,河谷,矿业公司,警方" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0201/c1002-30604776.html" title="巴西溃坝事故已致99死 两名德国质检工程师被捕"></text>
    <text date="2019-01-18" id="people_90" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0118/c1002-30574910.html" title="中国文化周在缅甸启动"></text>
    <text date="2019-01-18" id="people_91" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0118/c1002-30574910.html" title="中国文化周在缅甸启动"></text>
    <text date="2019-02-13" id="people_92" keywords="土耳其,叙利亚,袭击,NTV,边境,汽车炸弹爆炸,发生汽车炸弹,基利斯,拉伊镇,武装" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0213/c1002-30641500.html" title="叙利亚与土耳其边境发生汽车炸弹袭击"></text>
    <text date="2018-11-23" id="people_93" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1123/c1002-30418606.html" title="中国驻巴基斯坦领馆遇袭 外交部：强烈谴责暴力袭击行为">外交部发言人耿爽23日就中国驻卡拉奇总领馆遇袭答记者问。
问：当地时间11月23日上午，中国驻卡拉奇总领馆遭遇恐怖袭击，你能否提供具体细节?
答：大家都已经看到了相关的报道。根据目前掌握的情况，北京时间今天中午12点左右，3名非法武装分子试图闯入中国驻卡拉奇总领事馆，被巴方警察发现，双方发生交火，3名武装分子被全部击毙，巴方两名警卫人员在交火中不幸牺牲。我驻卡拉奇总领馆所有馆员及家属均安全，巴基斯坦总理伊姆兰·汗已向中国驻卡拉奇总领馆表达慰问。
中方强烈谴责任何针对外交领事机构的暴力袭击行为，已要求巴方采取切实措施，确保在巴中国公民和机构的安全。同时我们对在事件中殉职的巴方警卫人员表示哀悼，对其家属和受伤人员表示慰问。（人民日报客户端-刘玲玲）</text>
    <text date="2019-01-20" id="people_94" keywords="特朗普,边境,梦想者,民主党人,遣返,国家公园,图片来源,机场安检,暂时保护,众议院议长" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0120/c1002-30578710.html" title="特朗普提议暂缓遣返“梦想者” 换美墨边境墙拨款">
当地时间1月19日周六下午，美国总统特朗普在白宫发表讲话，提出结束长达29天的美国政府部分停摆的建议，但众议长佩洛西等国会民主党人表示不会接受特朗普的方案。特朗普在讲话中表示，如果国会民主党人同意为美墨边境墙拨款57亿美元，他将为约70万名童年时期随父母非法入境的移民和约30万名申请避难的成年非法移民提供三年的暂时身份及保护。特朗普称，参议院多数党领袖麦康奈尔已经同意将该方案投票表决。针对特朗普的声明，众议院议长佩洛西表示，总统特朗普提出的各项主张都曾被民主党人拒绝，这次也无法满足民主党人的要求，民主党人不会就此妥协。佩洛西称特朗普的提议“没有诚意”。
民主党人此前一直要求特朗普为非法入境儿童提供公民身份，而非暂时保护。目前，受政府停摆影响，80万美国政府雇员处于无薪工作或无薪休假的状态。包括机场安检、国家公园在内的公共服务都受到了不同程度的影响。(央视记者 王冠)</text>
    <text date="2018-12-07" id="people_95" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1207/c1002-30448602.html" title="中央芭蕾舞团携《红色娘子军》首访西班牙">人民网马德里12月6日电（记者 姜波）当融合了中国民间舞蹈元素的芭蕾舞伴随着极富中国特色的音乐旋律展现在舞台上时，中国芭蕾独有的韵味与魅力引来现场观众们的阵阵喝彩。当地时间12月5日晚，西班牙马德里卡纳尔剧院内座无虚席，在数以千计的西班牙观众们的热切期待中，芭蕾舞剧《红色娘子军》正式与当地观众见面。这部传承了半个多世纪、讲述了一群以“琼花”为代表的中国女性为了追求理想和自由，勇于奋斗、改变命运的故事首次呈现在西班牙观众面前。演出结束时，现场观众热情不减，报以长久的掌声与欢呼。
今年恰逢中国和西班牙两国建交45周年，应西班牙马德里自治区文化部邀请,中央芭蕾舞团首次赴西班牙参加马德里国际舞蹈节，并为西班牙观众带来中国经典芭蕾舞剧《红色娘子军》，这也是中央芭蕾舞团首次登上西班牙舞台。
马德里国际舞蹈节艺术总监阿依达·戈麦斯表示：“马德里国际舞蹈节可以邀请到中央芭蕾舞团前来演出非常难得。我十分痴迷中国文化，而中国经典芭蕾舞剧《红色娘子军》中独特鲜明的文化特色更是令人过目难忘。很久以来，把中国芭蕾带回西班牙的梦想一直萦绕在我脑海中，而今天中央芭蕾舞团终于带着这份慷慨的礼物来到了西班牙，将满足广大西班牙观众们热切的期盼。”
中央芭蕾舞团团长兼艺术总监冯英表示：“从我们踏上西班牙的土地之时，就被当地人们的热情友好而深深感染。此行是中央芭蕾舞团建团近六十年来首次来到西班牙，这让我们无比兴奋。此行我们不仅会为西班牙观众献上中国经典芭蕾舞剧目，也希望在此次访问期间可以和西班牙舞蹈家进行深入交流。”
诞生于1985年的马德里国际舞蹈节每年都邀请大量国际知名舞团参加，是欧洲地区较有影响力的舞蹈节之一。《红色娘子军》是本届舞蹈节的开幕演出，将于12月5日至7日连续3晚在马德里卡纳尔剧院与西班牙观众见面。</text>
    <text date="2019-01-28" id="people_96" keywords="预报能力,集合预报,日本气象厅,台风预报,热带低气压,卫星图像,气象研究所,预测精度,观测值,信息发布" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0128/c1002-30593791.html" title="日本气象厅拟提高台风预报能力 5天前就能掌握信息">据日本共同社26日对气象厅采访获悉，气象厅正推进大大提升台风生成预报能力的准备工作。现在的预报只能在预计发生台风的1天前发布信息，而通过新方式，最多可在5天前就掌握信息。新方式已在内部启动试验性利用，力争几年内开始面向公众发布。
据报道，日本也有很多地区如冲绳及南九州等，从台风发生到接近的时间很短。提升预报能力或有助于早期预警以及地方政府的防灾应对。
目前，气象厅在作为台风雏形的热带低气压发展，并预计24小时内达到可定义为台风的“最大风速17.2米/秒以上的势力”情况下，发布其移动的方向、速度及中心气压等信息。
据气象厅气象研究所称，预报员通过卫星图像观察云形变化等，来判断热带低气压的发展及衰退。据称虽然有工作指南，也会参考电脑的预测，但依赖经验的成分很大。
新方式使用由电脑进行名为“集合(ensemble)预报”的方法。根据气温等的观测值，将人为稍加调整的增减数据带入公式得出多种预测结果。综合所有结果，判断5天内变成台风的概率。
气象厅不仅依靠独自得出的结果，还会利用美国国家海洋和大气管理局(NOAA)等最多3家国外气象机构的集合预报结果。5天中特别是最近的2天，还会结合卫星图像解析出的热带低气压信息提升预测精度。
对外信息发布可能采取把预计5天内台风生成或移动的区域，在地图上表示的形式，还将用“发生概率 高”、“概率 中”等表述来提示概率。
负责研究的气象研究所主任研究员山口宗彦称：“海外的气象机构也有相同的生成预报，日本落后了。希望拿出普通人看了不会产生疑惑的信息发布方式。”</text>
    <text date="2019-02-14" id="people_97" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0214/c1002-30674357.html" title="日本75岁以上老年司机成“马路杀手” 交通肇事死亡事故创新高">人民网讯 据日本共同社消息，根据日本警察厅的统计数字，2018年日本75岁以上司机成为过失最大“第一当事者”的交通死亡事故达460起，较上年增加42起。占到总体3099起的14.8%，占比创历史新高。
警察厅称，75岁以上驾照持有者人数逐年增多，截至2018年12月底约为563万人。负责人表示：“由于‘团块世代’（指战后第一次婴儿潮时期出生的人）步入老年，有必要进一步采取事故对策。”
从75岁以上司机为“第一当事者”的死亡事故类别来看，撞上电线杆等的“工程物碰撞”为94起，“迎面相撞”85起，“正面碰撞”70起、冲出道路的“脱离道路”58起等。原因多为方向盘或刹车操作失误、未仔细确认周围情况等。
2017年对75岁以上司机加强认知功能检查的新《道路交通法》开始施行，警察厅设立的专家分组会正在研究能否引进限制车型与地区等允许驾驶的“附带限定条件驾照”。
此外，步行时遭遇交通事故死亡的65岁以上老年人达882人，其中半数以上有不走斑马线等违法行为。骑自行车遭遇事故的65岁以上老年人为293人，多数有操作失误等问题。
据悉，2018年日本交通事故发生总数为430,601起，造成3532人死亡。</text>
    <text date="2018-12-13" id="people_98" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1213/c1002-30465718.html" title="加拿大人在中国安全吗？外交部：老百姓心中有杆秤">人民网讯 据“外交部发言人办公室”公众号消息，在12月13日外交部例行记者会上，有记者问：我听说，现在一些在中国居住的加拿大人表示很不安，担心自己也被拘捕，请问中方对他们有什么想说的？
陆慷：我不知道你是从哪里听到了这种说法。大家知道，中方一贯对与外界交往持积极开放的态度。我昨天在这里说过，我们欢迎外国游客、外国公民到中国来旅行，来开展正常的友好交往活动，包括经商、游学，都没有问题。而且我也说过，只要是遵守中国的法律法规，实际上没有什么可担心的。
昨天记者会后，我专门去了解了一下，有一些数字可以提供给你。中国安全不安全，可以用事实来说话。2018年1月到11月，加拿大来华的人数达到了78万人次，也就是说在加拿大3000多万总人口中，每1万名加拿大人中就有210人来华。
坦率地讲，这个数字远远高于同期中国公民赴加拿大的人数。上述数字或许能从一个方面说明问题。中国是不是安全，加拿大老百姓心中自有一杆秤。与此同时，我也可以告诉你，自从加拿大政府根据美国的要求，错误地拘押了孟晚舟女士之后，很多中国人都在掂量前往加拿大旅行是否安全。</text>
    <text date="2018-11-22" id="people_99" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1122/c197902-30415540.html" title="2018年大学生微创业行动成果发布">
人民网北京11月22日电  21日，2018年大学生微创业行动成果发布会在北京召开。大学生微创业行动自2015年开始实施，今年已是第四届，活动共资助200个微创业项目，奖金累计350万元。
发布会上，铁人智能-机器视觉自动化检测助力中国智造、汇众天智-人工智能自营数据服务提供商等10个项目获得2018年大学生微创业行动金奖；基于VR&amp;AR 关键技术的游戏化学习平台开发、基于扫码支付场景的绿色智慧校园等10个项目获得2018年大学生微创业行动银奖；哈雷熊人工智能创客教室、爸妈助手——留守儿童成长陪伴机器人、新型矿山“智慧水泥”等30个项目获得2018年大学生微创业行动铜奖。同时评出组织奖20名，微创业扶持基金总计100万元，并对接10多家知名风投机构。
今年，大学生微创业行动继续举办微创业项目征集、百校协办微创业、微创业大讲堂等活动，并进行新的探索，在武汉、哈尔滨、成都、广州、杭州举办微创营，来自65所高校的100支项目团队参加这些区域性微创营，活动邀请57位嘉宾为大学生创业者做创业指导。经初选，有980个项目进入全国赛项目展示，覆盖近300所高校。</text>
    <text date="2019-01-31" id="people_100" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0131/c1002-30603850.html" title="大芝加哥地区经历酷寒时刻 华人极端天气放假各有“宅&quot;法">人民网讯 据《芝加哥华语论坛》报报道，当地时间1月30日周三，美国中西部遭遇到历史上罕见的低温天气，最低气温达到了华氏零下23度，加上寒风效应，人的感觉会超过零下50度！美国国家气象局称之为“危险和致命的寒冷” 袭击了包括大芝加哥地区在内的美国中西部。学校关门，不少公司放假，让员工“在家工作”，平时拥堵的街道和公路车辆少见的稀少。有网友把现在的芝加哥市笑称为“芝伯利亚”，说它显示出“少有的高冷姿态”。
据报道，芝加哥历史上最冷的日子是1985年1月20日，当时气温为华氏零下27度，而本周三当地华氏零下23度的低气温使这一天在芝加哥最低气温史上排列第五。芝加哥市已出动了供有暖气的公共汽车，把无家可归者送到已经增加了500个床位的收容所。还有270个包括图书馆、体育馆、警察局、社区中心和教堂等有暖气的设施，都对外免费开放。在两天的停课时间内，芝加哥公园设施还将在每天8时半到3时半为青少年儿童办活动。
在大芝加哥的华人华侨们又在这刺骨的酷寒中做些什么呢？由于公司、学校或单位关门，不少华人不得不首次上班时间成为“宅男和宅女”。更有很多华人禁不住好奇心和探索的欲望，竟然在如此寒冷中跑到室外，拿着一瓶开水，在寒风中四处一泼，开水秒变冰雾，煞是好看，有人称之为“水炸冰花”，并且拍照或录影上传朋友圈，引起不少点赞，大家都说，这已经成为芝加哥的一次另类的“泼水节”。
大芝加哥华联会理事长汪兴无，尽管2001年做过心脏手术，这天感到机会难得，竟然冒寒出去转了一个半小时。“在湖边停留了两处，大湖上下，顿失滔滔，烟波浩淼。在湖边快跑，虽然穿了不少衣服，但颇感觉是在裸奔”。“中途曾下车一次到麦当劳如厕，开门时因没带手套，手黏在门把上，还以为门把上有胶水呢！“他拍了几张照片，回家后烧一锅热气腾腾的青菜稀饭，撒上一大把胡椒，就着摘菜卤蛋，”人生的惬意就在这分分秒秒，“他说。
这种天气外出拍照的不仅仅是汪兴无。北美文学网主编苏东波，早上7点多，看到芝加哥阳光灿烂，虽然都说不要出门，他还是好奇地到外面看看芝加哥到底冷到什么程度。走到湖边，看到冰雪交融，艳阳高照，景色非常漂亮，不由自主拿起手机拍视频和照片，拍完感觉寒冷也没有那么可怕。他的感触是：“人要不畏艰险，才能发现美景“。同时苏东波还把大部分时间”宅“在家里，为他即将主办的”猪年春节诗歌对联摄影网络大赛“在思考和做规划。
忙里得闲做美食，是另外一些华人寒冬中不得不“宅“在家里的一大乐趣。在芝加哥生活了多年的美容师葛艾米感觉今年冬天真的是太冷美了。她约上两个闺蜜一起在这天互相切磋厨艺，喝功夫茶，健身。孩子们也欢乐玩游戏，开心的不亦乐乎！在她指导下，番茄蛋花汤、酸辣汤、豆沙馅儿饼、酸梅馅儿饼、越南春卷、芝麻花生糖、提拉米苏，美食一道又一道，令人馋涎欲滴。她14岁的女儿也特别用心的学习每一道菜，”真的是一个有创意的一天“！
但是，更有不少华人即使在这样的不期而遇的“冬日假期”里，仍然全身心忘情于工作。东方中文学校的校长赵霞，平日里在西北大学医学院做计算机工作，周六管理中文学校。她刚忙完不久前的饺子宴，今天在家包三鲜馅饺子给家人补过小年。同时，她还要忙着学校建校13年以来的中国年庆祝活动的筹备，协调中国新年音乐会表演的票务工作，筹划芝加哥的几所中文学校的第一届中文朗诵比赛。。。对她来说，这又是一个紧张而有意义的一天。
旅美画家张立萍，在这一天感觉很好，街上安静，手机信息也少，也不会有人来打扰，很难得静下心来作画。虽然是天寒地冻，但她看着窗外的美景就想用画笔描绘下来。画了一幅雪竹，竹性坚贞不屈，虚心直节，不畏霜雪，有着崇高品质的象征。后来突然看见案子上的几个小石子，就画了几个应景小作。她的作品几乎以假乱真，更是融入了置身在雪景和节庆的氛围中的内心感受。她的画在朋友圈中得到大家的一片赞扬。
“今日芝城静悄悄，路上没车没人闹。冰天雪地三十度，人人呆家不出户。学校公司不上班，今年冬天真是酷！“这是苏东波的一首打油诗。大芝加哥的华人，在这一天，乐观而又有创意地用各种不同的方式来应对罕见的严寒的挑战。一位从事会计工作的林芳妮女士，特地把她在北京买的一顶红军帽找了出来，在雪地拍照。她说：戴老红军帽子在冰雪地中拍照更能有红军当年过雪山长征艰难的味道，体验人们不畏严酷天气的精神。
据预报，到明天周四中午为止，芝加哥还将面对酷寒的天气。但是好消息也传来了： 本周末，气温将回升到华氏零上45度（摄氏零上7度）。另一好消息是，在为数众多的单位不得不关门的时候，中国驻芝加哥总领事馆还在正常上班。从他们那里得到的消息是: 没有接到有关领事保护的案件报告，也就是说，在这里的中国公民，当天总体上是安全的，没发生什么事故。华联会主席郑征告诉大家：当地春晚的主要演员即将来芝，而演出当天将是好天气！（记者 张大卫）</text>
    <text date="2019-02-17" id="huanqiu_101" keywords="欧盟,英国,脱欧" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14330317.html" title="争分夺秒！英高官再赴欧盟谈“脱欧”协议">英国“脱欧”事务大臣斯蒂芬⋅巴克利15日将与欧洲联盟其他27个成员国代表会面，继续讨论修改“脱欧”协议。英国首相特雷莎⋅梅的发言人说，英国政府仍将寻求修改“脱欧”协议所含“备份安排”条款。
爱尔兰总理利奥⋅瓦拉德卡当天说，英国政府可能寻求延期“脱欧”。
【轮番磋商】
梅的发言人15日说，巴克利将继续与欧盟磋商，寻求修改“备份安排”。梅希望，英欧双方能尽快就这一议题达成一致，以便再一次将“脱欧”协议提交英国议会下院表决。
“她(特雷莎⋅梅)十分努力，她所有的同事和参加与欧盟谈判的官员也一样……”这名首相发言人说，“我们留意到(‘脱欧’)时间表的压力。”
　　英国定于3月29日正式“脱欧”。“脱欧”后，英国北爱尔兰地区与爱尔兰之间的边界将是英国与欧盟间唯一陆地边界。英欧先前达成协议，同意避免在爱尔兰岛上、英爱之间恢复“硬边界”，即重新设置实体海关和边防检查设施。
　　具有法律约束力、指明英国如何“脱欧”的协议中，“备份安排”条款是重要内容，相当于保险机制，旨在避免“硬边界”，因没有明确截止日期、且英国无法单方面退出而在英国饱受争议。它是阻挠英国议会下院表决通过“脱欧”协议的最大阻碍。
　　法新社援引一名欧盟发言人的话报道，巴克利和英国反对党工党领导人杰里米⋅科尔宾下周将分别访问位于比利时布鲁塞尔的欧盟总部，与欧盟负责“脱欧”谈判的首席代表米歇尔⋅巴尼耶会面。
　　“巴尼耶先生的大门总是敞开，”这名欧盟发言人说。
　　法新社报道，梅预期下周也将再次前往布鲁塞尔。
　　【邻国催促】
　　距离正式“脱欧”剩6个星期，英国议会下院14日否决梅提出的一项动议。这项动议要求议会支持政府与欧盟谈判修改“脱欧”协议。
　　英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
英国定于3月29日正式“脱欧”。“脱欧”后，英国北爱尔兰地区与爱尔兰之间的边界将是英国与欧盟间唯一陆地边界。英欧先前达成协议，同意避免在爱尔兰岛上、英爱之间恢复“硬边界”，即重新设置实体海关和边防检查设施。
　　具有法律约束力、指明英国如何“脱欧”的协议中，“备份安排”条款是重要内容，相当于保险机制，旨在避免“硬边界”，因没有明确截止日期、且英国无法单方面退出而在英国饱受争议。它是阻挠英国议会下院表决通过“脱欧”协议的最大阻碍。
　　法新社援引一名欧盟发言人的话报道，巴克利和英国反对党工党领导人杰里米⋅科尔宾下周将分别访问位于比利时布鲁塞尔的欧盟总部，与欧盟负责“脱欧”谈判的首席代表米歇尔⋅巴尼耶会面。
　　“巴尼耶先生的大门总是敞开，”这名欧盟发言人说。
　　法新社报道，梅预期下周也将再次前往布鲁塞尔。
　　【邻国催促】
　　距离正式“脱欧”剩6个星期，英国议会下院14日否决梅提出的一项动议。这项动议要求议会支持政府与欧盟谈判修改“脱欧”协议。
　　英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
具有法律约束力、指明英国如何“脱欧”的协议中，“备份安排”条款是重要内容，相当于保险机制，旨在避免“硬边界”，因没有明确截止日期、且英国无法单方面退出而在英国饱受争议。它是阻挠英国议会下院表决通过“脱欧”协议的最大阻碍。
　　法新社援引一名欧盟发言人的话报道，巴克利和英国反对党工党领导人杰里米⋅科尔宾下周将分别访问位于比利时布鲁塞尔的欧盟总部，与欧盟负责“脱欧”谈判的首席代表米歇尔⋅巴尼耶会面。
　　“巴尼耶先生的大门总是敞开，”这名欧盟发言人说。
　　法新社报道，梅预期下周也将再次前往布鲁塞尔。
　　【邻国催促】
　　距离正式“脱欧”剩6个星期，英国议会下院14日否决梅提出的一项动议。这项动议要求议会支持政府与欧盟谈判修改“脱欧”协议。
　　英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
法新社援引一名欧盟发言人的话报道，巴克利和英国反对党工党领导人杰里米⋅科尔宾下周将分别访问位于比利时布鲁塞尔的欧盟总部，与欧盟负责“脱欧”谈判的首席代表米歇尔⋅巴尼耶会面。
　　“巴尼耶先生的大门总是敞开，”这名欧盟发言人说。
　　法新社报道，梅预期下周也将再次前往布鲁塞尔。
　　【邻国催促】
　　距离正式“脱欧”剩6个星期，英国议会下院14日否决梅提出的一项动议。这项动议要求议会支持政府与欧盟谈判修改“脱欧”协议。
　　英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“巴尼耶先生的大门总是敞开，”这名欧盟发言人说。
　　法新社报道，梅预期下周也将再次前往布鲁塞尔。
　　【邻国催促】
　　距离正式“脱欧”剩6个星期，英国议会下院14日否决梅提出的一项动议。这项动议要求议会支持政府与欧盟谈判修改“脱欧”协议。
　　英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
法新社报道，梅预期下周也将再次前往布鲁塞尔。
　　【邻国催促】
　　距离正式“脱欧”剩6个星期，英国议会下院14日否决梅提出的一项动议。这项动议要求议会支持政府与欧盟谈判修改“脱欧”协议。
　　英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
【邻国催促】
　　距离正式“脱欧”剩6个星期，英国议会下院14日否决梅提出的一项动议。这项动议要求议会支持政府与欧盟谈判修改“脱欧”协议。
　　英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
距离正式“脱欧”剩6个星期，英国议会下院14日否决梅提出的一项动议。这项动议要求议会支持政府与欧盟谈判修改“脱欧”协议。
　　英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
英国议会下院领导人安德烈娅⋅利德索姆15日说，动议遭否决只是“暂时性小问题”。但她坦承，这可能对英欧之间的谈判产生负面影响。
　　爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
爱尔兰总理瓦拉德卡同一天说，英国有可能寻求延期“脱欧”。
　　“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“我认为这(延期‘脱欧’)不是不可避免，这当然有可能。如果延期，需要有一个目的，需要着眼于确保和认可一份(‘脱欧’)协议，”瓦拉德卡说，“我想，没有人愿意看着这一僵局……数月数月地持续。”
　　法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
法国欧洲事务部长纳塔莉⋅卢瓦索当天催促英国加快“脱欧”进程。
　　“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“我想告诉我们的英国朋友，现在是决定有协议‘脱欧’还是(无协议)骤然‘脱欧’的时候。这取决于他们，”卢瓦索告诉卢森堡广播电视台记者，“这完全是英国方面的选择。我们想说的是：赶紧!”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-01-28" id="huanqiu_102" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14182275.html" title="普京向祖国母亲纪念碑敬献花圈 纪念列宁格勒保卫战胜利75周年">
【环球网报道 实习记者 任洁】当地时间1月27日，俄罗斯圣彼得堡市举行阅兵仪式，纪念列宁格勒保卫战胜利75周年。俄总统普京当日来到圣彼得堡市的比斯卡廖夫公墓，向祖国母亲纪念碑敬献花圈，缅怀列宁格勒保卫战牺牲战士和大围困死难者。
据俄罗斯《观点报》1月27日报道，当日数百名圣彼得堡市民赶到比斯卡廖夫公墓献花、悼念列宁格勒保卫战中牺牲的红军战士和列宁格勒大围困的死难者。市民对普京在这个日子专程赶来表示感谢，多人渴望与他握手。警卫为了保证普京的安全阻拦市民靠近普京。普京制止了警卫，并亲自上前与众多圣彼得堡市民握手、交谈。
据报道，二战期间，从1941年9月8日到1944年1月27日，纳粹德国军队全面围堵列宁格勒市(现更名“圣彼得堡市”)近900天。列宁格勒军民顽强抵抗，赢得了最后胜利。在整个列宁格勒保卫战期间，有60多万人死于饥饿和轰炸，全市共有3000多座建筑物被彻底炸毁。
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-01-23" id="huanqiu_103" keywords="憔悴！78岁李明博被狱警扶进法院,低头无精打采," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14141758.html" title="憔悴！78岁李明博被狱警扶进法院 低头无精打采">
23日，李明博被搀扶进法院，无精打采。(纽西斯通讯社)
海外网1月23日电 今天(23日)，韩国首尔高等法院就韩国前总统李明博贪腐案举行二审庭审。据韩联社报道，当天，78岁的李明博在狱警搀扶下，走下押送车。年事已高、多病缠身的他用手扶墙，小心翼翼地走向法庭。

23日，李明博用手扶墙进法院。(纽西斯通讯社)
李明博2018年3月遭到拘捕，被关押已有10个月。此刻的他，面色憔悴、头发稀疏。现场照片显示，他被狱警搀扶时一度低头闭眼，无精打采。

23日，李明博在搀扶下，走下押送车。(News 1)
2018年3月22日，首尔中央地方法院对李明博签发逮捕令。李明博成为韩国第4位因涉嫌贪腐而被捕的前总统。
2018年10月5日，首尔中央地方法院对李明博涉嫌贪污受贿等罪名作出一审判决，判处李明博15年有期徒刑，处罚金130亿韩元(约合人民币8029万元)。
根据判决，李明博16项指控中7项罪名成立，包括贪污240亿韩元(约合1.5亿元人民币)、收受三星贿赂59亿韩元(约合3581万元人民币)、造成国有财产流失等。法院对宣判过程进行了电视直播，李明博因健康问题和不满直播而缺席庭审。(编译/海外网 刘强)</text>
    <text date="2019-01-14" id="huanqiu_104" keywords="日政府,冲绳,抗议人士" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14061277.html" title="日政府长期拘留冲绳抗议人士山城博治 联合国：侵犯人权">
山城博治
【环球网综合报道】日本共同社13日称，关于在美军普天间机场(冲绳县宜野湾市)搬迁至名护市边野古的抗议活动中，被控损坏器物罪等的反对派领导山城博治受到长期拘留一事，联合国工作会议向日本政府表达了见解，认为此事属于“肆意的扣押”，违反国际人权公约。该会议要求日本政府实施无条件释放山城及进行补偿等救济措施。
对此，日本政府驻日内瓦国际组织代表团的负责人反驳称：“该见解基于单方面意见，因而存在问题。政府无法接受。”见解不具有法律约束力。
报道称，联合国关于肆意扣押的工作会议接到“长期拘留山城存在人权上的问题”这一申诉，实施了向当事人听取情况等的调查，于2018年8月的会议上汇总见解，同年12月通知日本政府。
山城在2016至2017年因暴力妨碍业务及损坏器物等嫌疑被逮捕3次并拘留约5个月。联合国的见解认为该嫌疑是行使了表达及集会自由的结果，就长期拘留指出“难以认为具有妥当的理由”。见解认为从政治背景来看，可能是日本政府采取了歧视性的措施。见解还表示，在日本的刑事司法系统中，存在着若否认拘留就会延长的“人质司法”的担忧。
　　山城于2017年3月获得保释，在一审、二审的判决中都被判获刑2年、缓刑3年，目前正向最高法院提出上诉。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
山城于2017年3月获得保释，在一审、二审的判决中都被判获刑2年、缓刑3年，目前正向最高法院提出上诉。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-26" id="huanqiu_105" keywords="俄罗斯,海军总司令" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13899919.html" title="俄罗斯海军总司令：美国正在俄边境海域部署高精度无核武器战略系统">
【环球网报道 实习记者 任洁】俄罗斯海军总司令科罗廖夫25日称美国正在俄罗斯边境海域部署高精度无核武器战略系统。俄塔社12月26日报道了这则消息。
根据科罗廖夫的说法，俄罗斯海军舰队将于2019年重返世界海洋。科罗廖夫称，“美国和北约国家在俄边境进行作战和演习活动强度急剧增加，正准备在俄边境海域部署海军反导弹防御系统、高精度无核武器战略系统及军事基础设施，在这样的背景下，(俄罗斯)海军舰队将于2019年重返世界海洋。”
科罗廖夫强调，2019年俄罗斯海军舰队在海洋中的数量可 “排除任何海洋方面的威胁”。目前，科罗廖夫表示，俄海军舰队有近100艘战舰和各级别军舰在海上执行任务。
3月1日，俄罗斯总统普京向联邦会议发表国情咨文时表示，美国在俄边境附近部署了5艘巡洋舰和30艘驱逐舰，这些军舰均装备有反导系统。该反导系统还包括海基组成部分。据俄方所知，海基部分有5艘巡洋舰和30艘驱逐舰，部署在俄边境地区。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-01-02" id="huanqiu_106" keywords="身亡,市长,墨西哥,暗杀" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/13956517.html" title="墨西哥新任市长遭暗杀身亡 宣誓就职仅1小时">
阿帕里西奥遇害前不久，才刚宣誓就任市长。（社交平台）
海外网1月2日电 墨西哥瓦哈卡州总检察院发表声明透露，该州特拉希亚科市市长阿帕里西奥在就职1小时后，于前往市政府的路上遭到枪杀。袭击中另有4人受伤，其中一名嫌犯已被捕。
据俄罗斯卫星通讯社报道，当地时间1月1日，墨西哥瓦哈卡州总检察院发表声明称：“根据初步消息，事件发生在1月1日早上。就职典礼后，特拉希亚科市新任市长阿帕里西奥前往市政府开会，在路上有不明人士对他发起攻击并开枪射击。”声明称，事发后新市长被立即送往医院，但最后仍因伤势严重死亡。
目前，瓦哈卡州州长穆拉特已证实此事，并承诺会展开全面调查。（海外网 濮阳艺婧）</text>
    <text date="2018-11-29" id="huanqiu_107" keywords="哈里,威廉" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-11/13673804.html" title="英媒曝威廉哈里兄弟不和 查尔斯王子出面调解">
英媒曝威廉哈里兄弟不和。(图源：Getty)
海外网11月29日电 英媒日前援引知情人士的话称，英国哈里王子因哥哥威廉王子未在梅根嫁入王室时给予足够支持，兄弟两人关系一度紧张。后来，父亲查尔斯王子出面进行调解。
据英国《每日邮报》报道，哈里与威廉兄弟两人共同好友曾表示，“哈里感觉威廉对梅根嫁入王室一事并不上心。他们之间有过争吵，最后还是查尔斯王子出面调停，让威廉做出让步。最后，威廉王子与凯特王妃邀请哈里王子与梅根王妃共度圣诞。”
报道称，这对兄弟发生的任何一件事都能引起话题。人们一直把兄弟两人当成“小男孩”，脑海里停留着他们做什么事都形影不离的印象，但是有时真实情况并非如此。实际上，他们俩都长大成人了。他们曾经一起生活，一起工作，但是这种情况已经一去不复返了。

英媒曝威廉哈里兄弟不和。(图源：Getty)
事实上，在哈里王子与梅根王妃日前宣布搬出肯辛顿宫、前往浮若阁摩尔宫居住之时，就有声音猜测哈里与威廉关系紧张。多家英媒报道称，两人另觅住所除了与梅根产子后一家人需要更多空间有关外，还因为哈里和威廉之间关系紧张。
还有消息指出，哈里与梅根在伦敦的生活受到诸多限制，他们不希望自己的孩子在肯辛顿宫中，被人注视着长大。而另一种说法是，“真实情况是，肯辛顿宫已经没有足够的房间供他们居住。早在举行婚礼之前，他们就在考虑能否搬去温莎居住。”
截至发稿时间，英国王室尚未就此事置评。</text>
    <text date="2018-12-02" id="huanqiu_108" keywords="老布什,最后,遗言,曝光,儿子" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13697423.html" title="老布什最后遗言曝光：我也爱你">
资料图片：老布什。
【环球网报道 实习记者 崔天也】美媒曝光了前美国总统乔治•H•W•布什在生前说的最后一句话。他在与儿子小布什通电话时说：“我也爱你。”
美国有线电视新闻网(CNN)2日报道称，老布什的最后遗言是由《纽约时报》最先报道的。小布什给父亲打免提电话时对他说，“你是个很棒的父亲”，老布什则回应称，“我也爱你”，这句话也成了他生前的最后一句。
报道称，据知情人士透露，在老布什生前的最后几个小时里，有人曾问他是否想去医院，被老布什拒绝。自其妻子芭芭拉•布什4月17日去世以来，他曾多次住院。老布什多年以来一直面对着一系列的健康问题，包括一种帕金森症。
相反，老布什称准备去和他享年73岁的妻子，以及因白血病身亡的女儿罗宾在一起了。随后，老布什于11月30日晚间在休斯顿的家中去世，享年94岁。家里的人包括儿子尼尔·布什夫妇、其最好的朋友，前国务卿詹姆斯•贝克、以及其孙子皮尔斯•布什。
　　尼尔·布什称眼睁睁看着他的父亲去世“是一个令人动情的时刻。”他还说，“一个美好的生命结束了。”
　　1日晚时，尼尔·布什告诉记者称，老布什的所有子孙后代都能在其生命的最后时刻表达他们对这位前总统的爱。“那是个美好的时刻。他(老布什)被家人的爱所拥抱。那是一段充满祈福的、美妙的时光。”
　　老布什德遗体将在华盛顿国家大教堂举行追悼会之前置放于美国国会大厦。第二次追悼会将在休斯顿的圣马丁主教教堂举行。其发言人吉姆•麦格拉斯(Jim McGrath)表示，具体的时间和更多的细节将在晚些时候公布。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
尼尔·布什称眼睁睁看着他的父亲去世“是一个令人动情的时刻。”他还说，“一个美好的生命结束了。”
　　1日晚时，尼尔·布什告诉记者称，老布什的所有子孙后代都能在其生命的最后时刻表达他们对这位前总统的爱。“那是个美好的时刻。他(老布什)被家人的爱所拥抱。那是一段充满祈福的、美妙的时光。”
　　老布什德遗体将在华盛顿国家大教堂举行追悼会之前置放于美国国会大厦。第二次追悼会将在休斯顿的圣马丁主教教堂举行。其发言人吉姆•麦格拉斯(Jim McGrath)表示，具体的时间和更多的细节将在晚些时候公布。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
1日晚时，尼尔·布什告诉记者称，老布什的所有子孙后代都能在其生命的最后时刻表达他们对这位前总统的爱。“那是个美好的时刻。他(老布什)被家人的爱所拥抱。那是一段充满祈福的、美妙的时光。”
　　老布什德遗体将在华盛顿国家大教堂举行追悼会之前置放于美国国会大厦。第二次追悼会将在休斯顿的圣马丁主教教堂举行。其发言人吉姆•麦格拉斯(Jim McGrath)表示，具体的时间和更多的细节将在晚些时候公布。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
老布什德遗体将在华盛顿国家大教堂举行追悼会之前置放于美国国会大厦。第二次追悼会将在休斯顿的圣马丁主教教堂举行。其发言人吉姆•麦格拉斯(Jim McGrath)表示，具体的时间和更多的细节将在晚些时候公布。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-02" id="huanqiu_109" keywords="老布什,最后,遗言,曝光,儿子" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13697423.html" title="老布什最后遗言曝光：我也爱你">
资料图片：老布什。
【环球网报道 实习记者 崔天也】美媒曝光了前美国总统乔治•H•W•布什在生前说的最后一句话。他在与儿子小布什通电话时说：“我也爱你。”
美国有线电视新闻网(CNN)2日报道称，老布什的最后遗言是由《纽约时报》最先报道的。小布什给父亲打免提电话时对他说，“你是个很棒的父亲”，老布什则回应称，“我也爱你”，这句话也成了他生前的最后一句。
报道称，据知情人士透露，在老布什生前的最后几个小时里，有人曾问他是否想去医院，被老布什拒绝。自其妻子芭芭拉•布什4月17日去世以来，他曾多次住院。老布什多年以来一直面对着一系列的健康问题，包括一种帕金森症。
相反，老布什称准备去和他享年73岁的妻子，以及因白血病身亡的女儿罗宾在一起了。随后，老布什于11月30日晚间在休斯顿的家中去世，享年94岁。家里的人包括儿子尼尔·布什夫妇、其最好的朋友，前国务卿詹姆斯•贝克、以及其孙子皮尔斯•布什。
　　尼尔·布什称眼睁睁看着他的父亲去世“是一个令人动情的时刻。”他还说，“一个美好的生命结束了。”
　　1日晚时，尼尔·布什告诉记者称，老布什的所有子孙后代都能在其生命的最后时刻表达他们对这位前总统的爱。“那是个美好的时刻。他(老布什)被家人的爱所拥抱。那是一段充满祈福的、美妙的时光。”
　　老布什德遗体将在华盛顿国家大教堂举行追悼会之前置放于美国国会大厦。第二次追悼会将在休斯顿的圣马丁主教教堂举行。其发言人吉姆•麦格拉斯(Jim McGrath)表示，具体的时间和更多的细节将在晚些时候公布。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
尼尔·布什称眼睁睁看着他的父亲去世“是一个令人动情的时刻。”他还说，“一个美好的生命结束了。”
　　1日晚时，尼尔·布什告诉记者称，老布什的所有子孙后代都能在其生命的最后时刻表达他们对这位前总统的爱。“那是个美好的时刻。他(老布什)被家人的爱所拥抱。那是一段充满祈福的、美妙的时光。”
　　老布什德遗体将在华盛顿国家大教堂举行追悼会之前置放于美国国会大厦。第二次追悼会将在休斯顿的圣马丁主教教堂举行。其发言人吉姆•麦格拉斯(Jim McGrath)表示，具体的时间和更多的细节将在晚些时候公布。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
1日晚时，尼尔·布什告诉记者称，老布什的所有子孙后代都能在其生命的最后时刻表达他们对这位前总统的爱。“那是个美好的时刻。他(老布什)被家人的爱所拥抱。那是一段充满祈福的、美妙的时光。”
　　老布什德遗体将在华盛顿国家大教堂举行追悼会之前置放于美国国会大厦。第二次追悼会将在休斯顿的圣马丁主教教堂举行。其发言人吉姆•麦格拉斯(Jim McGrath)表示，具体的时间和更多的细节将在晚些时候公布。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
老布什德遗体将在华盛顿国家大教堂举行追悼会之前置放于美国国会大厦。第二次追悼会将在休斯顿的圣马丁主教教堂举行。其发言人吉姆•麦格拉斯(Jim McGrath)表示，具体的时间和更多的细节将在晚些时候公布。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-01-14" id="huanqiu_110" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14062713.html" title="载10人波音707货机在德黑兰附近坠毁起火 降落时撞上围栏">
【环球网快讯 记者 赵衍龙】俄罗斯卫星通讯社1月14日报道，一架波音707货机在德黑兰附近坠毁。事故原因和伤亡人数还没有被当地政府公布。俄新社援引媒体消息称，机上载有10人。“今日俄罗斯”称，涉事飞机隶属于吉尔吉斯斯坦航空公司。

俄罗斯卫星通讯社援引伊朗伊尔纳通讯社报道，事故发生在卡拉吉机场附近的萨法达什特，目前尚不清楚原因。有关部门尚未公布坠机是否造成人员伤亡的信息。
当地媒体报道称，这场事故是由恶劣的天气条件造成的。
“今日俄罗斯”称，这架载有货物和10人的飞机自吉尔吉斯斯坦比什凯克机场出发，在伊朗机场降落时撞上机场围栏。

照片显示，这架属于吉尔吉斯航空公司的707货机显然解体并起火。当地政府立即派出一架医疗直升机和救护车前往坠机现场。目前还没有伤亡报告。
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-02-09" id="huanqiu_111" keywords="泰国,华为,东南亚,地区,测试平台" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14267724.html" title="泰国建了华为在东南亚地区首个5G测试平台">
【环球网报道 记者 左甜】路透社2月8日消息， 在美国敦促其盟友禁止华为参与建设下一代移动网络的背景下，泰国却建立了一个华为5G测试平台。
报道称，这将是华为在东南亚地区的首个5G测试平台。
据报道，该5G测试点位于春武里——曼谷东南方向约90公里处。春武里是东部经济走廊(EEC)的核心，诺基亚、爱立信和泰国电信运营商等厂商也在这里设立了5G实验室。
消息人士透露，华为正在与泰国Advanced Info Service Pcl和TRUE等电信运营商接触，争取赶在泰国2020年12月全国推出5G网络之前建立起与当地企业的合作伙伴关系。
“我们密切关注了全球范围内的各种说法，但这个5G测试平台尚处在试验阶段”，泰国数字经济部长比切·杜龙卡韦罗称，“我们可以进行观察以确认或否认这些说法。”
　　在被问及美国是否已就禁用华为事宜接洽泰国时，比切表示，“我对此一无所知”。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
在被问及美国是否已就禁用华为事宜接洽泰国时，比切表示，“我对此一无所知”。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-02-17" id="huanqiu_112" keywords="种族歧视,西班牙,BBVA银行" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14331448.html" title="西班牙BBVA银行就冻结华人账户事件道歉，但否认种族歧视">【环球网报道 记者 左甜】西班牙华人银行账户疑遭西班牙BBVA银行歧视性大规模冻结事件持续发酵，BBVA银行16日向受影响客户道歉。
美国有线电视新闻网(CNN)2月16日报道称，BBVA银行虽然道歉但否认其歧视中国客户，并表示账户冻结是为了配合西班牙反洗钱法的指令。
“过去几天，我们冻结了一些客户的银行账户，对此造成的不便，我们感到深刻抱歉。”BBVA银行发言人卡列哈声明称，“我们已认识到这个决定造成的后果，并已推出减轻这些影响所需的措施。”
卡列哈还说，“对于BBVA以及所有的工作人员而言，客户是我们的工作核心，我们完全且明确拒绝任何形式的不合理歧视。”
根据此前媒体报道，西班牙华商保护和法律援助协会会长Helena Xia女士称，从2018年8月开始，上千华人的银行帐户被西班牙多家银行无理冻结。
西班牙《国家报》称，西班牙银行业采用冻结措施，是执行了西班牙经济部和西班牙央行关于反洗钱法的指令。Xia女士表示，“这可能是西班牙中央银行的指令，但我们没法提钱，怎么生活？”
当地时间2月15日，数百名在西班牙的华人在位于马德里的BBVA银行总部前抗议，其中一些人高举“种族主义BBVA”和“停止银行种族歧视”的标语。

针对此事，2月9日，我驻西班牙使馆发布关于中国公民在西银行账户问题的通报，通报称使馆将继续密切跟踪有关情况，特别是与投诉集中的银行保持沟通，督办相关投诉案件，并根据银行反馈情况，进一步与西方其他相关部门进行交涉。

2月15日，外交部领事司副司长陈雄风约见西班牙驻华使馆公使歌华麓，就近期旅西中国公民反映银行账户无法正常使用问题进行沟通。陈雄风表示，中国驻西使馆正积极协助旅西中国公民依法维护自身合法权益。希西驻华使馆能积极协调国内有关主管部门敦促有关金融机构不得采取针对中国公民的歧视性做法，确保广大旅西中国公民的合法正当权利，维护两国友好的民意基础和正常的经贸往来。

版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-11" id="huanqiu_113" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13778229.html" title="陆慷：中方对在相互尊重基础上开展人权对话向来持开放态度">【环球网综合报道】2018年12月11日外交部发言人陆慷主持例行记者会，有记者问道， 据一些德国媒体报道，昨日，德国总统施泰因迈尔在会见中国领导人时提及了中国的人权问题。中方能否证实?对此有何回应?
陆慷：中方对在相互尊重的基础上同其他国家开展人权领域的对话与交流，向来都持开放的态度。昨天，习近平主席和李克强总理分别同德国总统施泰因迈尔举行了会谈会见。两国领导人着重探讨了当前形势下中德两国如何深化在政治、经济、人文、科技等广泛领域的交流合作以及如何在多边事务中密切沟通协作，共同维护多边主义，维护自由贸易，这些是双方的主要话题，也形成了许多积极共识。施泰因迈尔总统表示，此行是他就任德国总统以来时间最长的一次出访，既为体现对中德关系的高度重视，也为更全面和深入地了解中国。施泰因迈尔总统对中国改革开放40年取得的巨大成就和中国政府继续坚定不移扩大开放表示钦佩和赞赏，特别高度评价了中国政府成功使数亿人口脱贫并解决温饱问题。他强调，中德有着广泛的共同利益，德国将一如既往推动中德各领域交流和合作。

我想指出，中德两国的交流合作内涵丰富，两国领导人之间不仅保持着经常性沟通，交流的议题也非常广泛，这其中就包括人权保护、难民移民、数字化发展带来的挑战等。中德两国历史文化、发展阶段和社会制度不同，对一些问题的看法不一定完全一致，但只要坚持相互尊重、平等相待，完全可以开展建设性对话和友好交流，来增进相互理解。正如施泰因迈尔总统自己所说，德中有着不同的历史传统和经验，在一些问题上有各自看法是正常的，作为战略伙伴双方可以在相互尊重基础上通过平等对话交流增进理解，而不是通过媒体进行炒作。
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-02-08" id="huanqiu_114" keywords="网络,中兴,外媒,报道,意大利,华为" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14261011.html" title="又禁华为中兴？意大利：别瞎说！">据外媒7日报道，意大利星期四否认了一篇有关意大利将禁止华为和中兴参加其5G网络建设的报道。意大利经济发展部在一份声明中说：“我们没有采取任何这类行动的意图。”

此前，意大利《新闻报》(La Stampa)星期四援引多名没有透露姓名的资深人士提供的消息报道说，意大利受到了来自美国的压力，将禁止中国的华为和中兴参加其5G网络建设。
报道称，美国目前正在努力说服欧洲的盟友不要在下一代移动网络中使用华为产品。欧盟目前还没有采取措施禁止华为。
意大利电信曾经表示，在政府叫停之前他们会继续跟华为进行合作。</text>
    <text date="2019-01-19" id="huanqiu_115" keywords="贝克,中国,佩奇,英国,阿斯特" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14108882.html" title="到底啥是佩奇？英国原创作者这样说">“佩奇?什么是佩奇呀?”
这两天，视频短片《啥是佩奇》火了。短片讲述一名农村老大爷因为孙子春节想要佩奇，大费周章才搞清啥是佩奇，最终还用鼓风机做了一个粗糙又质朴可爱的佩奇，爱心满满。
网络流传据称演员刘佩琦在朋友圈上玩起了自己和小猪“撞名”的梗。
匈牙利有座城市也和小猪“撞名”。佩奇市是匈牙利历史文化名城，拥有华丽的博物馆和全国最好的土耳其遗迹。
其实，难怪老大爷不知道佩奇。看佩奇长大的小朋友、陪孩子看佩奇的家长们，可能大部分也不清楚佩奇到底啥来历。小猪佩奇的灵感来自哪里?佩奇是谁画的?佩奇到底几岁了?
卡通形象小猪佩奇的原创作者——英国动画艺术家内维尔⋅阿斯特利、马克⋅贝克回答了这些小朋友们关心的问题。
马克⋅贝克（左）与内维尔⋅阿斯特利合影。
Q：为什么会创作小猪佩奇？
阿斯特利：我们想要一个会发出哼哼声的角色，啥动物好呢……啊，小猪!
贝克：而且还喜欢玩泥巴。
Q：小猪佩奇到底几岁啦？
阿斯特利：4岁。
贝克：4岁。
Q：小猪佩奇的名字是怎么来的？
阿斯特利：小猪佩奇的英文名，Peppa Pig，来自于又红又辣的辣椒粉chilli pepper。
贝克：动画片里的其他角色的名字是我们生活中朋友的名字。
Q：创作小猪佩奇的灵感来自哪里？
阿斯特利：都是从朋友和家庭生活中来的。
贝克：是的，所有的主意都来自发生在我们自己、或者我们认识的人身上的真人真事。
阿斯特利和贝克之前都是英国一所知名影视学校的老师，1990年代起合作创作动画，并于1999年开始创作《小猪佩奇》。
动画片《小猪佩奇》以极简的动画风格、幽默的对话、深具教育意义的故事情节，不仅让学龄前儿童学到知识，还能帮助他们养成良好习惯，鼓励他们体验生活。
这部动画片已在全球180多个国家和地区播出，被翻译成40多种语言。
英国女孩哈莉⋅伯德是佩奇的配音演员，在下面这个采访中，她讲述了自己与小猪佩奇的情缘。
在刚刚过去的2018年，“小猪佩奇”一时间也成了中国互联网的宠儿。有网民把佩奇装扮成了一个戴金链子、抽雪茄的饶舌歌手形象，随后这只可爱、胖乎乎的小猪在中国引领了一股“社会人”风潮。
短片《啥是佩奇》导演张大鹏，执导今年贺岁电影《小猪佩奇过春节》，这部电影的制作团队也想打造一个送给孩子的春节礼物。
张大鹏遇到不少新挑战：如何衔接动画和真人?怎么做到孩子爱看大人也爱看?既要保留小猪佩奇的风格，又要融入中国文化……“儿子喜欢，那就干吧”
张大鹏：等我(3岁)儿子长大一点，明白爸爸做了这么酷的事，会觉得很骄傲。
制片人鲁岩：小猪佩奇看似简单，但(艺术表现)越简单的东西，越难做，里面很有智慧。我们想通过小猪佩奇过春节的形式，让孩子们更好地感受春节，更好地理解我们的传统文化。
小猪佩奇火遍全球，中国春节在海外也是越来越受欢迎，就像鲁岩说的，好的文化是不分国界的。
最后，小编还想问导演是怎么想到用鼓风机的?
后现代艺术范的鼓风机佩奇，很快热销中国电商平台，不得不佩服中国商家的硬核生产力。
张大鹏：因为它真的像，确实像。
负责小猪佩奇全球推广的eOne家庭—家庭与品牌总裁奥利维耶⋅杜蒙接受新华社记者采访说，春节是中国人全家团圆的日子，而小猪佩奇也深受中国家庭喜爱，所以小猪佩奇是猪年庆祝活动最完美的形象大使。
杜蒙说，除了电影版将首次登陆中国大银幕，我们还专门为中国春节制作一集动画片，分两部分播出。这是一个在全球推广中国语言和文化的绝佳机会。</text>
    <text date="2018-11-23" id="huanqiu_116" keywords="巴拿马国会,巴拿马,中国,议员,广州,国会" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-11/13618441.html" title="专访巴拿马国会议员：他们为何做“一带一路”坚定参与者？">在当地时间21日举行的“‘一带一路’连中巴·合作共赢谋发展”中国-巴拿马友好故事会上，多名来自巴拿马的国会议员在会前接受了广州参考·广州日报记者的专访。
在他们看来，巴拿马作为拉丁美洲的枢纽，扼守大西洋、太平洋和南北美洲大陆的交通咽喉，可以在“一带一路”倡议方面与中国展开多方面的合作，中国目前是巴拿马科隆自贸区第一大供货国，也是仅次于美国的巴拿马运河第二大用户，中国也正在积极通过巴拿马运河这个平台，成为进入拉美和世界的入口，以此推动和世界的贸易往来。
国会议员路易斯·爱德华多·吉罗兹Luis Eduardo Quiroz
巴拿马是中国进入拉美的入口
国会议员吉罗兹告诉广州参考·广州日报记者，在巴拿马的华人中，大部分都是广州人。而在巴拿马的广州人，也为丰富巴拿马文化做出了杰出的贡献。
国会议员路易斯·爱德华多·吉罗兹Luis Eduardo Quiroz
在对接“一带一路”倡议方面，他认为，巴拿马是中国向拉丁美洲延伸的枢纽，两国建立友好的外交关系之后，将带来无数的机会。当前，中巴之间签署了一系列协议，中国把巴拿马作为旅游目的地，很多巴拿马商人也在不久前往中国参加首届上海进博会。
在基础设施建设方面，中国正在做从巴拿马城到与哥斯达黎加边境修铁路的可行性研究。中国目前是巴拿马科隆自贸区第一大供货国，科隆自贸区已经成为中国货物的分配中心，同时，中国也是仅次于美国的巴拿马运河第二大用户，中国正在积极通过巴拿马运河这个平台，打造进入拉美和世界的入口，以此推动和世界的贸易往来。
国会议员伊万·皮科塔Ivan Picota
巴拿马发展需要“中国兄弟”的支持
在巴拿马，不少当地人都会把中国人称作“兄弟”，来参加故事会的国会议员，好几位都能用中文，甚至粤语念出“兄弟”二字。皮科塔说，“中国兄弟”最早于1854年3月抵达巴拿马，从那时起，他们成为一个族群、一种文化，对巴拿马社会文化和经济发展起了重要作用。“从我很小的时候起，我最好的朋友之一就是中国人，我们在学校里一起学习，我们所有巴拿马人都爱吃中国菜，巴拿马的中国文化也是我们文化的一部分。”
国会议员伊万·皮科塔Ivan Picota
他说，巴拿马很希望中国、广东多来拜访，中巴交流越来越多，可以带来更多中国产品和中国制造，丰富巴拿马市场的产品。随着中巴商业交流的增加，他希望巴拿马的更多优质商品也能进入中国市场。巴拿马的发展需要中国的支持。现在，中国已经在很多方面支持巴拿马的发展，包括餐饮、商贸和其它经济交流等。“我希望我们要搭建桥梁增进两国深入交往，去开拓医疗等等方面。”
几年前，皮科塔曾受邀前往中国，那次访问给他留下了非常深刻的印象：我看到一切井然有序、干净漂亮、文化多元，总之，我非常喜欢中国。回国后，他也继续在促进两国之间更加亲密的兄弟关系。
国会议员胡安·莫亚Juan Moya
巴拿马积极参与“一带一路”
与中国签署一系列友好协议
中国积极倡导“一带一路”，让全世界都看到了梦想成真的可能。莫亚说，19世纪50年代，中国人为修建两洋铁路抵达巴拿马，从那时起，巴拿马就获得了中国人民的友好支持，如今，他们的后人成为巴拿马商业和重要企业的负责人。
今年以来，中国和巴拿马达成了一系列协议，为两国文化、经贸和旅游合作开辟了一条途径。“我们要促进巴拿马运河与中国港口之间的对接，从而提高巴拿马的竞争力。”
国会议员胡安·莫亚Juan Moya
华裔国会议员罗淑丽Zulay Rodriguez Lu
为自己是中国人的后代而骄傲
中巴双方不仅是合作伙伴更是朋友
见到来自中国的采访团，罗淑丽显得非常兴奋，她指着自己的脸孔，让广州参考·广州日报记者从她的脸上辨认“中国人”的痕迹。她说，自己的母亲是半个中国人，自己很骄傲是中国人的后代，广东的学生。
华裔国会议员罗淑丽Zulay Rodriguez Lu
作为一名政治家，罗淑丽坦言，当前中国和巴拿马关系非常紧密，中巴发展是至关重要的点是经济发展。对此，她认为，中巴可以在科技方面有广阔的合作空间，在手工制造业和就业问题也可以有更多交流，希望中国提供更多支持，通过奖学金、研修班和交流等不同形式进行文化层面和学术层面的交流。
中国很支持拉丁美洲的发展，中国需要拉丁美洲紧密合作，巴拿马也需要和中国的合作。仅仅一个交流会是远远不够的，希望中巴更多交流和支持，巴拿马人民也会永远保持开放的心态，张开双臂欢迎中国的来访。在他看来，巴拿马虽然只有四百万人口，但是非常安全，资金和安全是巴拿马的优势。现在和中国已经有商贸关系，双方不仅仅是合作伙伴，更是朋友。
国会议员玛丽莲·瓦拉里诺Marilyn Vallarino
盼两国签订更多关税优惠政策
瓦拉里诺说，中国和巴拿马建交之前，双方的交流交往历史已经很久了。巴拿马有很多中国人，他们都很勤劳，给巴拿马人民留下了很好的印象，如今，两国人民已经有一种兄弟之情。
国会议员玛丽莲·瓦拉里诺Marilyn Vallarino
她希望，双方在关税问题方面能出台更多的优惠政策。在“一带一路”倡议的框架下，目前中国与巴拿马之间的首条直飞航线已经在上半年正式开通，巴拿马的地点优势在于它是一个重要的枢纽城市，将来会为两国合作带来很多益处。</text>
    <text date="2018-12-25" id="huanqiu_117" keywords="美国,道琼斯指数,美联储" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13890848.html" title="美股圣诞节休市前继续暴跌 道琼斯指数暴跌653点">美国东部时间12月24日，延续了上周的跌势，美国股市继续大幅收跌，三大股指均跌超2%。
此前的一周，道琼斯工业平均指数和纳斯达克综合指数均创下了2008年以来的最大单周跌幅，被称为金融危机以来美国股市最糟糕的一周。在上周五一些美联储官员相继发表了安抚市场的鸽派言论之后，美国财政部部长姆努钦12月23号周日致电美国最大的六家银行，随后发布了公告称：所有大型银行都已确认其拥有充足的流动性用于向消费者及企业界增加信贷供给。到了12月24日周一上午，姆努钦与美国五大金融市场监管机构——美联储、美国证监会(SEC)、商品期货交易委员会(CFTC)、美国联邦存款保险公司(FDIC)和财政部下属货币监理署(OCC)的官员举行了电话会议。据美国媒体报道，这些监管机构官员向姆努钦简要报告了他们在政府关门期间监控市场的计划，并向姆努钦保证，虽然最近股市大跌，但他们没有看到任何市场异常现象。
姆努钦安抚市场的举动似乎并没有起到良性的效果，12月24日，因为是圣诞节前的最后一天，美国股市只进行了半天的交易，从早上开盘起三大股指就一路向下。 截至收盘，标普500指数收跌65.52点，跌幅2.71%，报2351.10点，创2017年4月以来新低。道琼斯工业平均指数收跌653.17点，跌幅2.91%，跌破22000点整数关口，报21792.20点。纳斯达克综合指数收跌140.08点，跌幅2.21%，报6192.92点，跌至熊市区间。
尽管美国财政部长姆努钦上周日表示，特朗普总统从未说过要解雇美联储主席鲍威尔。而到了周一， 特朗普总统当天再度在社交媒体上批评美联储，他称美联储“对市场没有感知，我们的经济唯一的问题是美联储。”
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-01-12" id="huanqiu_118" keywords="旋翼,男子,美国,斩首,直升机" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14043696.html" title="美国男子惨遭直升机旋翼“斩首”，当场死亡(图)">
来源：哥伦比亚广播公司(CBS)
海外网1月12日电 当地时间周四（10日），美国佛罗里达机场的一名工作人员头部被直升机旋翼叶片击中，当场死亡。
综合美国哥伦比亚广播公司(CBS)、纽约邮报消息，美国佛罗里达州布鲁克维尔-坦帕湾地区机场，一名维修人员惨遭直升机的旋翼“斩首”。该男子名叫迪西(Salvatore Disi)，现年62岁。美国联邦航空管理局(Federal Aviation Administration)称，飞机叶片击中了他。
据赫南多县治安官办公室表示，他们在当天下午接到求救电话。一名来电者称，他和另一男子（迪西）当时正用一辆电力车启动直升机，但不知什么原因，直升机突然上升，又迅速下降。迪西被一个旋翼叶片击中，并当场死亡。
据悉，这架直升机由阿尔弗莱德⋅博纳蒂(Alfred Bonati)博士使用，博纳蒂是一名著名的整形外科医生，也是哈德逊博纳蒂脊柱研究所的创始人和首席执行官。

视频截图
事故发生后，法医赶到现场，将尸体移走。一名警官在社交媒体上说，“我认识迪西，他是我家多年的熟人，他是个好人。这太悲惨了。”
目前，该事故仍在调查中。（海外网 朱箫）</text>
    <text date="2018-12-02" id="huanqiu_119" keywords="美驻中东,第五舰队司令,斯蒂尔尼,突然死亡" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13700146.html" title="美驻中东第五舰队司令斯蒂尔尼突然死亡，美军方：是自杀">
斯蒂尔尼负责指挥中东地区行动的美军舰队。
【环球网报道 记者 赵建东】12月2日，美国海军宣布，负责指挥中东地区行动的第五舰队兼中央海军司令斯蒂尔尼，于周六在巴林住所内被发现死亡。美国哥伦比亚广播公司引述美国防部消息称，相信斯蒂尔尼是自杀。
美军方暂未透露斯蒂尔尼死亡详情，仅称初步相信死因没有发现任何可疑点，海军刑事调查局将和巴林内政部联手继续调查。美国海军作战部长理查森在一份声明中说：“这对于斯蒂尔尼家族、第五舰队以及整个美国海军队来说，都是一个悲痛的消息。斯蒂尔尼是一名获得了许多荣誉的海军战士。”目前，美国第五舰队副司令保罗•舒利兹少将已经接管了第五舰队的指挥权，并继续维持美军在中东的海上存在。

斯蒂尔尼
斯蒂尔尼出生于芝加哥，1982年首次进入美国海军担任军官职务，曾经还担任过F/A-18攻击战斗机飞行员。在执掌控制中东的美国第五舰队司令职位之前，他已经担任多个高级指挥职位，其中包括主管中东的美国中央司令部的行动主管职务，并曾任航母打击群司令。
美国海军位于巴林的中央司令部是第五舰队的一部分，负责监督和指导红海和波斯湾等地区的行动。斯蒂尔尼于今年5月接任美国海军中央司令部和联合海上部队指挥官职务。他指挥着2万多名美国和联军的海军官兵、海军陆战队员、海岸警卫队员和平民雇员。
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-29" id="huanqiu_120" keywords="特朗普,政府,美国,关门,新年计划,白宫" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13924255.html" title="美政府持续关门 特朗普取消新年计划留在白宫交涉">
特朗普（图源：视觉中国）
海外网12月29日电 由于美国国会与总统特朗普在支出法案上无法达成一致，美联邦政府部门被迫于12月22日停摆或者部分关门，特朗普的圣诞假期也留在白宫度过。随着僵局持续，特朗普又不得不取消了在新年前往海湖庄园休假的计划。
综合美国《国会山报》及俄罗斯卫星通讯社报道，代理白宫幕僚长马尔瓦尼28日在福克斯一档节目中表示，特朗普新年仍将留在白宫，与国会中的民主党人进行交涉，以便结束政府部分关门的局面。
“整个周末，整个圣诞节，美国总统都在白宫度过，”马尔瓦尼说，“他（特朗普）新年期间也将留在华盛顿，他已经取消了新年计划。”
早前，多家美媒曾表示特朗普将在自己位于佛罗里达州的海湖庄园度过16天的圣诞节和新年假期，还称这可能是他上任以来，最长的一次休假。然而，由于美国国会在临时拨款法案上分歧严重，美国政府今年第三次陷入了“停摆”，特朗普的节日计划也不得不进行改变。
　　外媒指出，12月28日已经是特朗普和国会中民主党议员对峙的第7天，尚无“开门”迹象。特朗普要求拨款50亿美元在美国与墨西哥边界筑墙，以阻止非法移入境美国，民主党议员则表示反对。有分析称，白宫与国会间的预算案僵局恐怕会持续到明年。此次已有大约25%的联邦政府部门被关闭，全美预计约80万联邦工作人员将受到影响。（海外网 张霓）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
外媒指出，12月28日已经是特朗普和国会中民主党议员对峙的第7天，尚无“开门”迹象。特朗普要求拨款50亿美元在美国与墨西哥边界筑墙，以阻止非法移入境美国，民主党议员则表示反对。有分析称，白宫与国会间的预算案僵局恐怕会持续到明年。此次已有大约25%的联邦政府部门被关闭，全美预计约80万联邦工作人员将受到影响。（海外网 张霓）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-02-13" id="huanqiu_121" keywords="中国,华春莹" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14301783.html" title="美方施压中东欧国家勿用中国设备 华春莹：动用国家力量打压企业正当权利极不道德">
“外交部发言人办公室”公众号消息，在2月13日外交部例行记者会上，有记者问：我们注意到，美国国务卿蓬佩奥在匈牙利警告匈方如部署华为设备将导致两国合作困难后，他在访问斯洛伐克期间表示，有必要防范中国通过经济和其他方式造成斯方对华依赖并操纵斯政治体制，美希确保美朋友伙伴知悉采购中国商品存在安全风险。此外，蓬佩奥在访问波兰时又表示，如果波兰放弃与中国合作将有利于美在波部署军事基地。中方对此有何评论?
华春莹：和大家一样，我们也关注蓬佩奥国务卿中东欧之行，对他的相关言论表示关切。我想说的是，中国与美国有着根本的不同：干涉别国内政从来不是中国的政策，操纵别国政治也绝非中国的兴趣和特长。这个世界上，到底是谁长期以来，包括直到现在都热衷于干涉别国内政、不择手段操纵别国政治甚至推动寻求别国政权更迭，国际社会对此都看得清清楚楚，也都有自己明确的判断。
美方在拿不出任何确凿证据的情况下，编造种种“莫须有”的罪名，炮制各种各样的“威胁论”，实质只有一个，就是动用国家力量打压中国企业的正当发展权利和利益，以政治手段干预经济行为。我认为这是极其虚伪、极不公正，也是极不道德的。希望美方能真正遵守自由公平竞争的市场原则，真正维护公平、公正、非歧视的市场环境。
我还想送美方一句中国古人的话：勿以善小而不为，勿以恶小而为之。希望美方能够多做一些有利于世界和平稳定和发展的好事。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2018-12-11" id="huanqiu_122" keywords="孟晚舟事件,重挫,“加拿大鹅”" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13773035.html" title="“加拿大鹅”3天暴跌16% 波司登暴涨创5年新高">
资料图
【环球时报综合报道】加拿大因拘押华为首席财务官孟晚舟掀起的巨浪已波及本国企业。12月6日一天，加拿大羽绒服制造商、纽约股票交易所上市公司加拿大鹅的股价暴跌8.44%，上周五收盘股价进一步下挫6.64%，报收每股58.45美元，10日早盘则继续维持跌势。与加拿大鹅的颓势形成鲜明对比的是，中国本土知名羽绒服品牌波司登的港股股价却表现抢眼，过去一周涨幅已接近14%。股价创出五年来新高。
一段时间以来，加拿大鹅品牌在华势头强劲。根据阿里巴巴的双11数据，今年刚刚入驻天猫的加拿大鹅在双11当天到店访客数约有50万人，相当于3/4的温哥华人口。
华为事件令不少加拿大企业忧心忡忡。加拿大通讯社拿到的2015年数据显示，加拿大企业目前在华运营场所共计531个，涉及领域包括能源、教育和农业等，主要在华企业包括宏利金融集团、汤森路透以及运营汉堡王的餐饮品牌国际公司等。除加拿大鹅之外，中国市场对庞巴迪、麦格纳国际等加拿大大企业同样非常重要。
也有专家指出，孟晚舟事件可能影响今后中国对加拿大投资。华为此前已计划在安大略省投巨资，在2020年前将位于该省的华为研究中心规模翻番，并新增250个工作岗位。(甄翔)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经《环球时报》书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-02-14" id="huanqiu_123" keywords="日本,炮轰,韩国,韩议长" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14305172.html" title="日本“火力全开”炮轰韩国 韩议长拒不道歉">【环球时报综合报道】“日本政府火力全开炮轰韩国”，韩国KBS电视台13日以此为题报道称，针对韩国国会议长文喜相此前“日本天皇有必要向‘慰安妇’道歉”的言论，日本连日来轮番炒作并炮轰韩国，日本外务大臣河野太郎甚至5次致电韩国，要求文喜相道歉。但文喜相对日本的诉求表示不理解，称不会道歉。
报道称，在13日举行的众议院预算委员会会议上，日本首相安倍晋三再次提到文喜相的言论，称很多日本国民对此事感到震惊和愤怒，韩国国会议长的言论非常不恰当。日本政府已通过外交途径向韩国方面表达了强烈抗议，并要求道歉及撤回不当言论。此前一天，安倍也曾就此事表示遗憾和震惊。河野太郎13日也表示，已就此事向韩方进行了5次抗议，希望韩方能够做出有诚意的应对。日本内阁官房长官菅义伟13日也表达了类似态度。
对于日本政府的炮轰及道歉要求，正在美国华盛顿进行工作访问的文喜相回应称：“这根本不是值得道歉的事儿。”据韩联社13日报道，文喜相当地时间12日表示，他从十几年前开始就认为“日本天皇有必要向‘慰安妇’道歉”，现在也坚持这种想法，这是解决问题的根本之道。解决“慰安妇”问题的核心在于，一句真诚的道歉，直到获得受害者的宽恕。他还说：“真不理解日本为何把这事儿搞得这么大，连首相也加入进来。”KBS电视台认为，安倍政府此次火力全开炮轰韩国，背后的算盘是，想借助韩国这个“外敌”团结内部，以达到“修宪”目的。(李梅  陈洋)
版权作品，未经《环球时报》书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-11-23" id="huanqiu_124" keywords="撒盐哥在车臣领导人面前舞刀,这样喂他吃肉(视频)," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-11/13618768.html" title="撒盐哥在车臣领导人面前舞刀 这样喂他吃肉">
网红“撒盐哥”的招牌动作(图源：视频截图)
海外网11月23日电 土耳其厨师“撒盐哥”(Salt Bae)努斯雷特(Nusret)因洒盐姿势独特而爆红，他的牛排馆开遍世界各地，常有名人来光顾。作为老板兼厨师，他有时也会现场为客人切肉，表演经典的撒盐动作。
22日，俄罗斯车臣共和国领导人拉姆赞⋅卡德罗夫的官方账号发布了一个视频，视频中，“撒盐哥”在为卡德罗夫上牛排，他熟练地切开牛排，并表演了经典的撒盐动作，将盐均匀地撒在了肉排上。

据今日俄罗斯报道，餐桌上，“撒盐哥”用刀轻松地将肉排切成块，卡德罗夫用手机拍摄“撒盐哥”，并饶有兴致地观看他的动作。

然后，“撒盐哥”表演他的撒盐动作，这一动作被网友戏称为“注入灵魂”。

“撒盐哥”用刀尖挑起其中的一块肉，用手指了一下卡德罗夫，示意要将肉喂给他。

“撒盐哥”用刀尖挑着肉，缓缓地移向卡德罗夫，卡德罗夫仰头用嘴去接肉片，旁边的保镖在观看。

之后，这位车臣领导人还和“撒盐哥”亲切合影。(海外网/梁毅)</text>
    <text date="2019-01-16" id="huanqiu_125" keywords="任命,报复,萨利赫,塔利班" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14077847.html" title="阿富汗塔利班宣称袭击喀布尔 报复任命萨利赫？">阿富汗塔利班15日宣称，这一反政府武装前一天袭击阿富汗首都喀布尔，决意在喀布尔发动更多袭击。
喀布尔一处戒备森严的外国人聚居区附近14日遭遇汽车炸弹袭击，致死至少4人，110多人受伤。
【威力强】
阿富汗塔利班发言人扎比乌拉⋅穆贾希德15日在社交媒体说，这一组织14日袭击喀布尔东部一个区域。
他说，4人驾驶一辆装载爆炸物的卡车，驶入“绿村”前引爆，炸死“许多外国人”。“绿村”戒备森严，内有一些外国机构和企业。
　　当地警方早些时候说，一辆装载爆炸物的汽车14日晚在“绿村”附近引爆，正在搜寻袭击参与者。当时没有人员或组织宣称制造袭击。
　　路透社以阿富汗一名安全人员为消息源报道，爆炸威力强大，震垮“绿村”和海关办事处之间一堵墙；内政部一名高级官员说，爆炸摧毁至少3处检查站，几名私人保安受重伤，“附近居民楼严重受损”。
　　法新社报道，爆炸震动几乎整座城市，难以确定袭击地点；一些住户和商户的玻璃被震碎。
　　阿富汗卫生部证实4人死亡，113人受伤，伤员主要是阿富汗平民。调查人员正在确认是否有外国人受伤。
　　【不罢手】
　　阿富汗塔利班发言人穆贾希德说，这一组织将针对喀布尔发动更多袭击。法新社报道，塔利班袭击目的是报复总统阿什拉夫⋅加尼任命前国家安全局局长阿姆鲁拉⋅萨利赫为内政部长。
　　加尼去年12月底撤换内政部长，任命萨利赫接任。萨利赫对阿富汗塔利班持强硬立场，在阿富汗塔利班执政时期是反塔利班组织成员，加入塔吉克族主导的反塔利班北方联盟。
　　14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
当地警方早些时候说，一辆装载爆炸物的汽车14日晚在“绿村”附近引爆，正在搜寻袭击参与者。当时没有人员或组织宣称制造袭击。
　　路透社以阿富汗一名安全人员为消息源报道，爆炸威力强大，震垮“绿村”和海关办事处之间一堵墙；内政部一名高级官员说，爆炸摧毁至少3处检查站，几名私人保安受重伤，“附近居民楼严重受损”。
　　法新社报道，爆炸震动几乎整座城市，难以确定袭击地点；一些住户和商户的玻璃被震碎。
　　阿富汗卫生部证实4人死亡，113人受伤，伤员主要是阿富汗平民。调查人员正在确认是否有外国人受伤。
　　【不罢手】
　　阿富汗塔利班发言人穆贾希德说，这一组织将针对喀布尔发动更多袭击。法新社报道，塔利班袭击目的是报复总统阿什拉夫⋅加尼任命前国家安全局局长阿姆鲁拉⋅萨利赫为内政部长。
　　加尼去年12月底撤换内政部长，任命萨利赫接任。萨利赫对阿富汗塔利班持强硬立场，在阿富汗塔利班执政时期是反塔利班组织成员，加入塔吉克族主导的反塔利班北方联盟。
　　14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
路透社以阿富汗一名安全人员为消息源报道，爆炸威力强大，震垮“绿村”和海关办事处之间一堵墙；内政部一名高级官员说，爆炸摧毁至少3处检查站，几名私人保安受重伤，“附近居民楼严重受损”。
　　法新社报道，爆炸震动几乎整座城市，难以确定袭击地点；一些住户和商户的玻璃被震碎。
　　阿富汗卫生部证实4人死亡，113人受伤，伤员主要是阿富汗平民。调查人员正在确认是否有外国人受伤。
　　【不罢手】
　　阿富汗塔利班发言人穆贾希德说，这一组织将针对喀布尔发动更多袭击。法新社报道，塔利班袭击目的是报复总统阿什拉夫⋅加尼任命前国家安全局局长阿姆鲁拉⋅萨利赫为内政部长。
　　加尼去年12月底撤换内政部长，任命萨利赫接任。萨利赫对阿富汗塔利班持强硬立场，在阿富汗塔利班执政时期是反塔利班组织成员，加入塔吉克族主导的反塔利班北方联盟。
　　14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
法新社报道，爆炸震动几乎整座城市，难以确定袭击地点；一些住户和商户的玻璃被震碎。
　　阿富汗卫生部证实4人死亡，113人受伤，伤员主要是阿富汗平民。调查人员正在确认是否有外国人受伤。
　　【不罢手】
　　阿富汗塔利班发言人穆贾希德说，这一组织将针对喀布尔发动更多袭击。法新社报道，塔利班袭击目的是报复总统阿什拉夫⋅加尼任命前国家安全局局长阿姆鲁拉⋅萨利赫为内政部长。
　　加尼去年12月底撤换内政部长，任命萨利赫接任。萨利赫对阿富汗塔利班持强硬立场，在阿富汗塔利班执政时期是反塔利班组织成员，加入塔吉克族主导的反塔利班北方联盟。
　　14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
阿富汗卫生部证实4人死亡，113人受伤，伤员主要是阿富汗平民。调查人员正在确认是否有外国人受伤。
　　【不罢手】
　　阿富汗塔利班发言人穆贾希德说，这一组织将针对喀布尔发动更多袭击。法新社报道，塔利班袭击目的是报复总统阿什拉夫⋅加尼任命前国家安全局局长阿姆鲁拉⋅萨利赫为内政部长。
　　加尼去年12月底撤换内政部长，任命萨利赫接任。萨利赫对阿富汗塔利班持强硬立场，在阿富汗塔利班执政时期是反塔利班组织成员，加入塔吉克族主导的反塔利班北方联盟。
　　14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
【不罢手】
　　阿富汗塔利班发言人穆贾希德说，这一组织将针对喀布尔发动更多袭击。法新社报道，塔利班袭击目的是报复总统阿什拉夫⋅加尼任命前国家安全局局长阿姆鲁拉⋅萨利赫为内政部长。
　　加尼去年12月底撤换内政部长，任命萨利赫接任。萨利赫对阿富汗塔利班持强硬立场，在阿富汗塔利班执政时期是反塔利班组织成员，加入塔吉克族主导的反塔利班北方联盟。
　　14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
阿富汗塔利班发言人穆贾希德说，这一组织将针对喀布尔发动更多袭击。法新社报道，塔利班袭击目的是报复总统阿什拉夫⋅加尼任命前国家安全局局长阿姆鲁拉⋅萨利赫为内政部长。
　　加尼去年12月底撤换内政部长，任命萨利赫接任。萨利赫对阿富汗塔利班持强硬立场，在阿富汗塔利班执政时期是反塔利班组织成员，加入塔吉克族主导的反塔利班北方联盟。
　　14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
加尼去年12月底撤换内政部长，任命萨利赫接任。萨利赫对阿富汗塔利班持强硬立场，在阿富汗塔利班执政时期是反塔利班组织成员，加入塔吉克族主导的反塔利班北方联盟。
　　14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
14日袭击是塔利班近几个月第二次“认领”针对喀布尔外国人聚居区的袭击。去年11月28日，喀布尔一家英国安保企业驻地附近遭遇汽车炸弹袭击，至少10人死亡，塔利班宣称制造袭击。
　　阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
阿富汗塔利班袭击目标多为安全部队和政府官员。这一组织本月6日在阿富汗西部巴德吉斯省发动袭击，致死21名警察和亲政府民兵。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2018-12-01" id="huanqiu_126" keywords="戈尔巴乔夫,库克,布什,乔治,总统" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13692513.html" title="老布什逝世 戈尔巴乔夫、苹果CEO库克等人发文追悼">中新网12月1日电 据外媒报道，当地时间11月30日，美国前总统乔治⋅布什在休斯敦去世，享年94岁。他去世的消息一经发布，引来各界人士纷纷怀念。

资料图：当地时间11月30日，美国前总统乔治⋅W⋅H⋅布什逝世，享年94岁。老布什出生于1924年，是美国第41任总统。
“世界失去了一位伟大的领导者；这个国家失去了一个最好的领导人；我失去了一个最亲密的朋友。我伤心欲绝。”
------老布什时期的国家安全顾问布伦特⋅斯考克罗夫特(Brent Scowcroft)
　　我对老布什的家人及所有美国人民表示深切慰问，“这是一个巨变的时代，每个人都要承担很大的责任。结果是冷战和核军备竞赛的结束。(我的妻子赖莎和我)非常感谢老布什夫妇及其友好的大家庭成员的关心、善意和纯粹。”
　　------前苏联领导人米哈伊尔⋅戈尔巴乔夫
　　“作为中国的美国特使，作为中情局局长，乔治⋅H⋅W⋅布什担任副总统八年，然后担任总统四年，他的政治家风度为帮助结束冷战发挥了关键作用。老布什是对国际规则制度、法治的坚定支持者。“
　　------新西兰总理杰辛达⋅阿德恩(Jacinda Ardern)
　　(乔治⋅H⋅W⋅布什)试图“建立一个基于国家间正义和平等的新国际秩序”....。。他从未“忘记科威特人民，他将永远被科威特人民怀念”。
　　------科威特国家元首萨巴赫(Emir Sheikh Sabah Al Ahmad Al Sabah)
　　“德克萨斯州人为他(布什)将孤星州称作为家乡感到荣幸，我们为这一巨大损失感到悲痛。”
　　------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
我对老布什的家人及所有美国人民表示深切慰问，“这是一个巨变的时代，每个人都要承担很大的责任。结果是冷战和核军备竞赛的结束。(我的妻子赖莎和我)非常感谢老布什夫妇及其友好的大家庭成员的关心、善意和纯粹。”
　　------前苏联领导人米哈伊尔⋅戈尔巴乔夫
　　“作为中国的美国特使，作为中情局局长，乔治⋅H⋅W⋅布什担任副总统八年，然后担任总统四年，他的政治家风度为帮助结束冷战发挥了关键作用。老布什是对国际规则制度、法治的坚定支持者。“
　　------新西兰总理杰辛达⋅阿德恩(Jacinda Ardern)
　　(乔治⋅H⋅W⋅布什)试图“建立一个基于国家间正义和平等的新国际秩序”....。。他从未“忘记科威特人民，他将永远被科威特人民怀念”。
　　------科威特国家元首萨巴赫(Emir Sheikh Sabah Al Ahmad Al Sabah)
　　“德克萨斯州人为他(布什)将孤星州称作为家乡感到荣幸，我们为这一巨大损失感到悲痛。”
　　------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
------前苏联领导人米哈伊尔⋅戈尔巴乔夫
　　“作为中国的美国特使，作为中情局局长，乔治⋅H⋅W⋅布什担任副总统八年，然后担任总统四年，他的政治家风度为帮助结束冷战发挥了关键作用。老布什是对国际规则制度、法治的坚定支持者。“
　　------新西兰总理杰辛达⋅阿德恩(Jacinda Ardern)
　　(乔治⋅H⋅W⋅布什)试图“建立一个基于国家间正义和平等的新国际秩序”....。。他从未“忘记科威特人民，他将永远被科威特人民怀念”。
　　------科威特国家元首萨巴赫(Emir Sheikh Sabah Al Ahmad Al Sabah)
　　“德克萨斯州人为他(布什)将孤星州称作为家乡感到荣幸，我们为这一巨大损失感到悲痛。”
　　------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“作为中国的美国特使，作为中情局局长，乔治⋅H⋅W⋅布什担任副总统八年，然后担任总统四年，他的政治家风度为帮助结束冷战发挥了关键作用。老布什是对国际规则制度、法治的坚定支持者。“
　　------新西兰总理杰辛达⋅阿德恩(Jacinda Ardern)
　　(乔治⋅H⋅W⋅布什)试图“建立一个基于国家间正义和平等的新国际秩序”....。。他从未“忘记科威特人民，他将永远被科威特人民怀念”。
　　------科威特国家元首萨巴赫(Emir Sheikh Sabah Al Ahmad Al Sabah)
　　“德克萨斯州人为他(布什)将孤星州称作为家乡感到荣幸，我们为这一巨大损失感到悲痛。”
　　------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
------新西兰总理杰辛达⋅阿德恩(Jacinda Ardern)
　　(乔治⋅H⋅W⋅布什)试图“建立一个基于国家间正义和平等的新国际秩序”....。。他从未“忘记科威特人民，他将永远被科威特人民怀念”。
　　------科威特国家元首萨巴赫(Emir Sheikh Sabah Al Ahmad Al Sabah)
　　“德克萨斯州人为他(布什)将孤星州称作为家乡感到荣幸，我们为这一巨大损失感到悲痛。”
　　------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
(乔治⋅H⋅W⋅布什)试图“建立一个基于国家间正义和平等的新国际秩序”....。。他从未“忘记科威特人民，他将永远被科威特人民怀念”。
　　------科威特国家元首萨巴赫(Emir Sheikh Sabah Al Ahmad Al Sabah)
　　“德克萨斯州人为他(布什)将孤星州称作为家乡感到荣幸，我们为这一巨大损失感到悲痛。”
　　------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
------科威特国家元首萨巴赫(Emir Sheikh Sabah Al Ahmad Al Sabah)
　　“德克萨斯州人为他(布什)将孤星州称作为家乡感到荣幸，我们为这一巨大损失感到悲痛。”
　　------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“德克萨斯州人为他(布什)将孤星州称作为家乡感到荣幸，我们为这一巨大损失感到悲痛。”
　　------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
------德克萨斯州州长格雷格⋅阿伯特
　　“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“我们失去了一位伟大的美国公民。服务定义了乔治⋅H⋅W⋅布什总统的一生，他教会我们所有人何为领导、牺牲和体面。”
　　------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
------苹果CEO蒂姆⋅库克
　　“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“记住乔治⋅H⋅W⋅布什总统和美国残疾人法案。因为他签署的这项具有里程碑意义的法案，数以百万计的残疾人士和听障人士的生活得到了改善。我对他的家人表示哀悼。愿他安息 #老布什。“
　　------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
------听力有障碍的女演员玛丽⋅玛特琳(Marlee Matlin)发表推文悼念
　　“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“我永远不会忘记乔治⋅H⋅布什和克林顿总统在飓风卡特里娜过境后，为我们筹资，并与我在老家新奥尔良会面表示支持。今晚我将爱送给他的家人。”
　　------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
------Ellen DeGeneres发表推文悼念
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-01-15" id="huanqiu_127" keywords="因涉嫌与印度人假结婚,泰国27人含70岁老妇被捕," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14075601.html" title="因涉嫌与印度人假结婚 泰国27人含70岁老妇被捕">
泰国警方公布犯罪人员(泰国世界日报网)
海外网1月15日电 泰国国家警察总署14日联手移民局，将涉嫌为印度人办理假结婚证及居留权证的泰籍印度男子威功(36岁)逮捕归案，同时还逮捕了27名受雇与印度人登记结婚的泰国女子，其中包括一名70岁的老妇人。
据泰国世界日报网消息，泰国警方14日表示，这27名泰国女子与印度人之间纯属买卖婚姻关系，她们每人每次收取8000(约合人民币1700元)至1万泰铢(约合人民币2100元)佣金，与印度人登记结婚，为印度人提供继续在泰国居留的合法理由。
警方还表示，有些泰国女子竟然与1-3个外国人反复登记结婚，当轮到自己真的要结婚，赴官方申请时才被发现重婚。甚至还有70岁高龄、有家有孙子的老妇人，也与外国人登记结婚。
据报道，泰国移民局此前对在泰的8000多名印度人展开调查，发现有127人违法及已被撤销居留许可证，随即遣返了36人，还逮捕了11名雇佣泰国女子假结婚的人。泰国警方也发布公告，警告那些通过买卖婚姻赚钱的泰国女子立即停止违法行为，否则无论是否故意，都将被依法起诉。(海外网/汪梦唐)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-01-18" id="huanqiu_128" keywords="普京带专车出访塞尔维亚,邀塞总统同乘赴欢迎仪式," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14100540.html" title="普京带专车出访塞尔维亚 邀塞总统同乘赴欢迎仪式">
普京邀请塞尔维亚总统同坐专车。（图源：今日俄罗斯）
海外网1月18日电 当地时间17日，俄罗斯总统普京抵达塞尔维亚首都贝尔格莱德进行为期一天的国事访问。当天，普京还邀请塞尔维亚总统武契奇和他一起乘坐总统专车“金色俄罗斯”前往欢迎仪式现场。
据《今日俄罗斯》报道，当普京的专机抵达贝尔格莱德时，武契奇和塞尔维亚多名部长到场迎接，而普京的“金色俄罗斯”专车也已经等候在飞机跑道旁边。两位总统握手后，普京邀请武契奇乘坐他的专车一起前往贝尔格莱德解放者纪念碑献花。

普京的总统专车。（图源：今日俄罗斯）
报道称，这辆6吨重、6.6米长的总统专车已经成为普京海外出访的一大亮点。这辆专车是俄罗斯本土制造，于去年5月普京就职典礼期间首次亮相。去年7月，该车出现在普京与美国总统特朗普在芬兰赫尔辛基的会晤现场，这也是它首次随普京海外出访。
普京先前曾向多名外国领导人展示他的座驾。去年6月，他曾向阿布扎比王储穆罕默德本扎耶德阿勒纳哈扬展示了这辆新的豪华轿车。去年10月，普京还亲自驾驶这辆车带埃及总统塞西在索契的F1赛道上兜风。
这款汽车由俄罗斯国家汽车工程研究院(NAMI)所研制，不仅具有防弹防爆功能，同时也提供了作为一辆行政用车所应有的舒适度。普京曾夸赞称：“这辆车做工精细，还很舒适，是一辆很好的车，我很喜欢它。”（编译/海外网 李芳）</text>
    <text date="2019-02-02" id="huanqiu_129" keywords="俄罗斯,中导,条约,证据,美国" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14221305.html" title="俄外交部：美国至今没有提出俄违反《中导条约》的证据">【环球网综合报道】俄罗斯卫星新闻网2日报道，在美国宣布退出《中导条约》后，俄外交部发表声明回应。声明称，莫斯科对条约终止保留响应的权利。俄外交部还称，美国至今没有提出俄罗斯违反《中导条约》的证据。
报道称，美国总统特朗普早些时候宣布，美国将于今日(2日)启动退出《中导条约》的程序。
特朗普早前表示美国打算退出《中导条约》，指责俄罗斯违反该条约，并称美国需要发展该条约所限制的武器。俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，《中导条约》破裂将迫使俄罗斯为保障自身安全采取措施。
美国国务卿蓬佩奥2018年12月4日曾说，如果俄罗斯不恢复遵守《中导条约》，美国将在60天后暂停履行条约义务。美国助理国务卿汤普森2019年1月17日称，要想保留《中导条约》，俄罗斯必须销毁9М729型陆基巡航导弹。然而俄罗斯安全会议秘书帕特鲁舍夫此前已表示，9М729型导弹的射程不超过476公里，并不违反该条约。俄罗斯副外长里亚布科夫认为，华盛顿早已决定退约，60天的期限只是为掩盖这一事实所找的借口。他说，美方并未提供9М729型导弹的射程违反该条约的证据，并在俄方首次向外界展示该导弹时拒绝出席，只一味要求俄方将其销毁。
　　《中导条约》全称《美苏消除两国中程导弹和中短程导弹条约》，1987年12月8日由美国总统里根和苏联领导人戈尔巴乔夫在华盛顿签署。条约禁止双方试验、生产和部署射程500至5500公里的陆基巡航导弹和弹道导弹，但对海基和空基的巡航导弹和弹道导弹并没有做出限制。俄美两国近年来多次相互指责对方违反条约。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
《中导条约》全称《美苏消除两国中程导弹和中短程导弹条约》，1987年12月8日由美国总统里根和苏联领导人戈尔巴乔夫在华盛顿签署。条约禁止双方试验、生产和部署射程500至5500公里的陆基巡航导弹和弹道导弹，但对海基和空基的巡航导弹和弹道导弹并没有做出限制。俄美两国近年来多次相互指责对方违反条约。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-01-29" id="huanqiu_130" keywords="中文,杜克大学,教授,致歉" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14187743.html" title="“不让说中文”？ 杜克大学涉事教授正式致歉">
【环球网综合报道】美国杜克大学一名教师日前因发邮件提醒学生不要在教学楼大声说中文而涉嫌种族歧视，事件引起广泛关注。香港“东网”29日消息，该教师于周日(27日)向学生发电邮致歉。
“我对于前一封邮件带来的伤害感到深切遗憾，那不是我的意图，”现保留助理教授一职的梅根·尼利向生物统计学硕士课程全体学生发邮件道歉，并说，“我由衷祝福生物统计学硕士课程中的所有学生都能在自己的领域中取得成功。”
报道称，尼利原本负责的生物统计学硕士课程有55名学生，其中36人是中国留学生，课程内约50名教职员中，也有约2成是中国学者。
上周五，尼利向全系学生发邮件称，有两名教职员工分别找到她，称在教学区看到中国学生“大声说中文”。这两人表示想知道上述中国学生的姓名，以便日后拒绝他们的实习或项目申请。尼利在邮件中称，这两名教职员工很失望，这些学生没有把握机会尽力提高英语水平，他们在楼道里用别人完全听不懂的语言交流也很不礼貌。她劝诫留学生抓住机会提高英文水平，并注意在教学楼里说中文可能带来的后果。
邮件内容结果引起轩然大波。尼利的上司、杜克医学院院长科罗特曼在发给学生的邮件中表示，尼利的项目主任职位已被撤除，学校管理阶层同时要求进行内部调查。尼利目前仍保留助理教授一职。
　　科罗特曼写道：“我了解，许多人因这封邮件内心受伤、愤恨不满。我在此澄清，你们交谈、沟通使用何种语言，绝对不受限制。你们的前程和师长推荐，也绝不会因在课堂外使用的语言而受影响。”
　　她同时表示，已要求学校“制度平等办公室”就此事进行彻底调查，并提出改进办法。
　　事件还引发超过2000名该校学生联署，要求成立独立委员会全面调查事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
科罗特曼写道：“我了解，许多人因这封邮件内心受伤、愤恨不满。我在此澄清，你们交谈、沟通使用何种语言，绝对不受限制。你们的前程和师长推荐，也绝不会因在课堂外使用的语言而受影响。”
　　她同时表示，已要求学校“制度平等办公室”就此事进行彻底调查，并提出改进办法。
　　事件还引发超过2000名该校学生联署，要求成立独立委员会全面调查事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
她同时表示，已要求学校“制度平等办公室”就此事进行彻底调查，并提出改进办法。
　　事件还引发超过2000名该校学生联署，要求成立独立委员会全面调查事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
事件还引发超过2000名该校学生联署，要求成立独立委员会全面调查事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-17" id="huanqiu_131" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13828604.html" title="博尔顿称中国将接管赞比亚供电公司，外交部：美方已不是第一次被打脸">
【环球时报-环球网综合报道 记者 王盼盼】2018年12月17日，外交部发言人华春莹主持召开例行记者会，部分实录如下。
问：近日，针对美国总统国家安全事务助理博尔顿称中国将接管赞比亚供电公司以收回对赞60-100亿美元债务的言论，赞比亚总统发言人尚达表示，所谓60-100亿美元的债务数额是错误的。尚达称，“很遗憾，此类信息出自这样一位高官之口。事实上，赞供电公司并未在赞偿还对华债务计划之列”。中方对此有何评论?
答：我也看到了有关报道。在此类问题上，这已经不是第一次美方官员被打脸了。希望他们能吸取教训、反思反省，别再信口开河。
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-26" id="huanqiu_132" keywords="无证驾驶,韩国男星" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13900639.html" title="韩国男星酒后无证驾驶撞人逃逸 被路人抓住">
韩国男星孙承源(韩联社)
海外网12月26日电 据韩联社报道，今天(26日)，韩国男星孙承源(28岁)因涉嫌酒后无证驾驶以及撞人逃逸，被首尔警方紧急逮捕。孙承源在今年早些时候曾因酒驾被吊销驾照。
根据报道，当地时间26日凌晨4点20分，首尔江南区新沙洞一家电影院附近，孙承源驾驶父亲的奔驰车，与其他车辆发生碰撞，造成对方车上2人受伤送院，包括20岁的男性车主和50岁的代理司机。
肇事后，孙承源未对伤者采取任何救助措施，而是立即驾车逃逸。在行人和出租车司机的联手拦截下，孙承源开车驶出150米后就被抓住。
警察检测发现，事发时孙承源的血液酒精含量达到206mg/100ml，符合吊销驾照的标准。
　　警方表示，将在调查后决定是否拘捕孙承源。
　　据了解，孙承源2009年通过音乐剧作品《春季Awakening》出道。曾出演过《甜蜜的秘密》、《healer》、《记得你》、《青春时代》、《加油吧威基基》等韩剧。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
警方表示，将在调查后决定是否拘捕孙承源。
　　据了解，孙承源2009年通过音乐剧作品《春季Awakening》出道。曾出演过《甜蜜的秘密》、《healer》、《记得你》、《青春时代》、《加油吧威基基》等韩剧。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
据了解，孙承源2009年通过音乐剧作品《春季Awakening》出道。曾出演过《甜蜜的秘密》、《healer》、《记得你》、《青春时代》、《加油吧威基基》等韩剧。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2018-12-29" id="huanqiu_133" keywords="美国豆农：政府啥时候开门？在线等，挺急的！," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13929061.html" title="美国豆农：政府啥时候开门？在线等，挺急的！">
美国农业部网站停更
海外网12月29日电 路透社消息称，美国政府停摆进入第八天，美国农业部网站已停止更新，不再按时公布农业进出口报告。对此，大宗粮食交易商感到焦虑，特别是美国豆农对无法获取对华大豆出口的数据表示抗议。
12月初，特朗普对外媒表示，中国已经恢复采购美国大豆。中国商务部新闻发言人高峰在12月13日新闻发布会上回应称：“大豆一直是中国进口美国农产品的重要品种，国内有巨大的市场需求。”中储粮也在官网发布消息：为落实中美两国元首达成的共识，近日我公司分批从美国采购了部分大豆。
中美释放出恢复大豆贸易的良好信号，但由于美国农业部尚未公布对华大豆出口的具体数量和规模，所以美国豆农和豆商仍然焦急等待。路透社称，由于开始筹备春耕，美国大豆种植者将参考农业部数据规划购买种子、化肥，租用土地等。
路透社援引粮食贸易专家的话称，停止发布农业进出口报告为市场蒙上了一层阴影，将增加农产品市场的交易风险。美国农业部通过每周发布农产品出口报告，每天发布超过10万吨销售额的谷物销售公告，来帮助粮食贸易商和种植者合理规划农产品贸易量和种植面积。
　　美国农业部12月28日重申，如果政府继续关门，将停止发布《世界农业供需预测报告》和美国国家农业统计局数据报告。上述报告连同美国农作物产量年度总结，定于2019年1月11日公布。
　　另有美媒称，如果政府持续关门，作为贸易援助救助的一部分，向美国农民支付的救助款项将暂时停止。美国农业部12月21日表示，在政府关门之后，农业部实施的各种项目“不会继续下去，将在政府运行资金失效时有序关闭”。（海外网 张琪）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
美国农业部12月28日重申，如果政府继续关门，将停止发布《世界农业供需预测报告》和美国国家农业统计局数据报告。上述报告连同美国农作物产量年度总结，定于2019年1月11日公布。
　　另有美媒称，如果政府持续关门，作为贸易援助救助的一部分，向美国农民支付的救助款项将暂时停止。美国农业部12月21日表示，在政府关门之后，农业部实施的各种项目“不会继续下去，将在政府运行资金失效时有序关闭”。（海外网 张琪）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
另有美媒称，如果政府持续关门，作为贸易援助救助的一部分，向美国农民支付的救助款项将暂时停止。美国农业部12月21日表示，在政府关门之后，农业部实施的各种项目“不会继续下去，将在政府运行资金失效时有序关闭”。（海外网 张琪）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-01-08" id="huanqiu_134" keywords="泰国,沙特,逃亡少女" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14006746.html" title="泰国转变对沙特逃亡少女态度：没有人能强迫她离开">【环球网报道 实习记者 崔天也】“她现在处在泰王国的主权管制之下，没有任何人，或任何使馆，可以强迫她去任何地方。我们将尽我们所能去保护她。”7日，泰国移民警察局长哈克帕尔(Surachet Hakpal)在新闻发布会上这样说道。这番话不仅意味着泰方态度的改变，更意味着改变了这位18岁的逃亡沙特少女的命运。这是这场极富戏剧性的离家出走事件的最新进展。

阿尔库侬7日下午离开机场酒店图，来自CNN
18岁的沙特阿拉伯少女拉哈芙•穆罕默德•阿尔库侬因“忤逆”家长、背弃信仰，5日开始展开了一场跨国“大逃亡”，原本计划先飞往泰国，随后转机澳大利亚申请避难。但当其在泰国着陆后，阿尔库侬称自己的护照被没收，并被困在泰国的一家酒店里。
美国有线电视新闻网(CNN)7日报道称，这位少女在推特上贴出了她本人和其护照的照片，并表示“正在向任何国家寻求难民身份，这将保护我不会因为背离我的宗教和家庭而被杀害。”CNN还说，阿尔库侬在曼谷机场的一家酒店的房间里设置了障碍，以防官员将其送回家人身边。7日早时，阿尔库侬还在推特上发布了视频，视频中可以听到有人敲门试图进入，而被阿尔库侬拒绝。
对于此事件，泰国移民警察局长哈克帕尔最初告诉CNN称，阿尔库侬将于7日晚时被送回他家人所在的科威特。
　　但几个小时之后，哈克帕尔的态度发生了转变。他表示阿尔库侬将被解救出来，并接受联合国难民事务高级专员公署(UNHCR)的保护。
　　“她现在处在泰王国的主权管制之下，没有任何人，或任何使馆，可以强迫她去任何地方。我们将尽我们所能去保护她。”哈克帕尔7日在新闻发布会上说，“我们会和她谈，做她要求的任何事。这是因为她为了脱离麻烦来寻求我们的帮助，而泰国是微笑的国度，我们不会送任何人去死。我们不会这样做，我们会坚持法治下的人权原则。”
　　哈克帕尔告诉CNN称，在阿尔库侬与泰国移民专员及UNHCR代表会面后，7日下午，为避开外面等待着的媒体，阿尔库侬与UNHCR代表一起从后门离开了酒店 。
　　UNHCR在声明中称，该组织将“评估阿尔库侬对国际难民保护的需求，并为其处境找到一个立即解决的办法。”目前，CNN表示尚未能联系到阿尔库侬的家人并要求他们对虐待的指控作出回应。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
但几个小时之后，哈克帕尔的态度发生了转变。他表示阿尔库侬将被解救出来，并接受联合国难民事务高级专员公署(UNHCR)的保护。
　　“她现在处在泰王国的主权管制之下，没有任何人，或任何使馆，可以强迫她去任何地方。我们将尽我们所能去保护她。”哈克帕尔7日在新闻发布会上说，“我们会和她谈，做她要求的任何事。这是因为她为了脱离麻烦来寻求我们的帮助，而泰国是微笑的国度，我们不会送任何人去死。我们不会这样做，我们会坚持法治下的人权原则。”
　　哈克帕尔告诉CNN称，在阿尔库侬与泰国移民专员及UNHCR代表会面后，7日下午，为避开外面等待着的媒体，阿尔库侬与UNHCR代表一起从后门离开了酒店 。
　　UNHCR在声明中称，该组织将“评估阿尔库侬对国际难民保护的需求，并为其处境找到一个立即解决的办法。”目前，CNN表示尚未能联系到阿尔库侬的家人并要求他们对虐待的指控作出回应。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“她现在处在泰王国的主权管制之下，没有任何人，或任何使馆，可以强迫她去任何地方。我们将尽我们所能去保护她。”哈克帕尔7日在新闻发布会上说，“我们会和她谈，做她要求的任何事。这是因为她为了脱离麻烦来寻求我们的帮助，而泰国是微笑的国度，我们不会送任何人去死。我们不会这样做，我们会坚持法治下的人权原则。”
　　哈克帕尔告诉CNN称，在阿尔库侬与泰国移民专员及UNHCR代表会面后，7日下午，为避开外面等待着的媒体，阿尔库侬与UNHCR代表一起从后门离开了酒店 。
　　UNHCR在声明中称，该组织将“评估阿尔库侬对国际难民保护的需求，并为其处境找到一个立即解决的办法。”目前，CNN表示尚未能联系到阿尔库侬的家人并要求他们对虐待的指控作出回应。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
哈克帕尔告诉CNN称，在阿尔库侬与泰国移民专员及UNHCR代表会面后，7日下午，为避开外面等待着的媒体，阿尔库侬与UNHCR代表一起从后门离开了酒店 。
　　UNHCR在声明中称，该组织将“评估阿尔库侬对国际难民保护的需求，并为其处境找到一个立即解决的办法。”目前，CNN表示尚未能联系到阿尔库侬的家人并要求他们对虐待的指控作出回应。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
UNHCR在声明中称，该组织将“评估阿尔库侬对国际难民保护的需求，并为其处境找到一个立即解决的办法。”目前，CNN表示尚未能联系到阿尔库侬的家人并要求他们对虐待的指控作出回应。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-02-10" id="huanqiu_135" keywords="议员,方案,通过,协议,公投,脱欧" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-02/14276936.html" title="英议员提解决“脱欧”僵局新方案：议会先通过协议 再全民公投确认">距离3月29号，欧盟与英国正式分手的时间仅有一个多月，但是目前，“脱欧”协议还未得到英国议会的通过，英国与欧盟的谈判也陷入了拉锯战。日前，有英国议员提出了一个打破当前僵局的新方案。
据英国《卫报》9号报道，几名英国议员提出了一个新的方案，即英国议会先通过目前的“脱欧”协议，之后，英国再就此协议举行全民公投。如果公投通过了，那么，英国就按照这个协议与欧盟“分手”，如果公投不通过，英国则继续留在欧盟。
提出该方案的议员表示，这个方案对于“脱欧派”以及“留欧派”都具有吸引力。对希望“脱欧”的人而言，一旦公投通过，“脱欧”就是板上钉钉的事。而对于希望“留欧”的人来说，新方案给了他们一线希望，可以通过公投来扭转结果。
1月15号，英国议会下院投票否决了英国政府此前与欧盟达成的“脱欧”协议。按照英国议会议程，与欧盟重新协商的“脱欧”协议将于2月中旬由议会投票表决。如果届时英欧未能达成新协议，英国议会将对下一步安排进行投票表决。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-01-29" id="huanqiu_136" keywords="达·芬奇传世画作惊现指纹痕迹,专家这样解释……," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14193184.html" title="达·芬奇传世画作惊现指纹痕迹 专家这样解释……">
专家在达⋅芬奇的一件画作上发现了指纹墨迹。(每日邮报)
海外网1月29日电 意大利文艺复兴时期的“天才画家”莱昂纳多⋅达⋅芬奇(Leonardo da Vinci)为世界留下了众多不朽的画作，他的《蒙娜丽莎》《最后的晚餐》等绘画作品为人们熟知。近日，专家在达⋅芬奇的另一件珍贵绘画作品上收获了意外的惊喜。
据《每日邮报》报道，专家们在一件画作上发现了达⋅芬奇的指纹墨迹，这令他们倍感兴奋。专家表示，这将有助于人们更好地了解达⋅芬奇作的创作过程。
这张作品图纸左侧边缘留有一个红棕色墨迹的拇指指纹，据推测，这可能是因为达⋅芬奇是左撇子的缘故。英国皇家收藏信托公司印刷及绘画作品主管马丁⋅克莱顿(Martin Clayton)透露，“指纹的位置很符合一个左撇子拿东西的习惯，纸张背面的相应位置也留下一个食指指纹。”
马丁⋅克莱顿推测，“达⋅芬奇可能是在完作品成后，用沾着墨水的手指拿起画作，无意中把指纹留在了上面”。
　　“虽然达⋅芬奇的其他六件作品上也留有指纹痕迹，但都没有这件作品上的指纹清晰，并且用肉眼就能清晰看到”。马丁⋅克莱顿认为，人们往往会神化达⋅芬奇这样的天才作家，而这个指纹也可也表明，他其实我们普通人是一样的，他也和其他艺术家一样在同样的条件下进行创作。
　　据研究，这幅作品创作于1509年左右，主要描绘了女性的心血管系统以及其他主要器官，它是达⋅芬奇144张罕见画作之一。作为英国皇家收藏品的一部分，达⋅芬奇的这些作品被保存在温莎城堡中，精心收藏。
　　报道称，这张带有指纹的达⋅芬奇作品将于2月1日至5月6日在英国卡迪夫国家博物馆展出。(海外网/张敏 实习编译/周宸伊)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
“虽然达⋅芬奇的其他六件作品上也留有指纹痕迹，但都没有这件作品上的指纹清晰，并且用肉眼就能清晰看到”。马丁⋅克莱顿认为，人们往往会神化达⋅芬奇这样的天才作家，而这个指纹也可也表明，他其实我们普通人是一样的，他也和其他艺术家一样在同样的条件下进行创作。
　　据研究，这幅作品创作于1509年左右，主要描绘了女性的心血管系统以及其他主要器官，它是达⋅芬奇144张罕见画作之一。作为英国皇家收藏品的一部分，达⋅芬奇的这些作品被保存在温莎城堡中，精心收藏。
　　报道称，这张带有指纹的达⋅芬奇作品将于2月1日至5月6日在英国卡迪夫国家博物馆展出。(海外网/张敏 实习编译/周宸伊)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
据研究，这幅作品创作于1509年左右，主要描绘了女性的心血管系统以及其他主要器官，它是达⋅芬奇144张罕见画作之一。作为英国皇家收藏品的一部分，达⋅芬奇的这些作品被保存在温莎城堡中，精心收藏。
　　报道称，这张带有指纹的达⋅芬奇作品将于2月1日至5月6日在英国卡迪夫国家博物馆展出。(海外网/张敏 实习编译/周宸伊)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
报道称，这张带有指纹的达⋅芬奇作品将于2月1日至5月6日在英国卡迪夫国家博物馆展出。(海外网/张敏 实习编译/周宸伊)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-01-13" id="huanqiu_137" keywords="“停摆”,民航,美国" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14051163.html" title="美政府“停摆”危及航空安全 无薪工作难为继">美国联邦政府“停摆”即将刷新时长纪录，而民航部门人士提醒，“停摆”如果继续，可能严重危及民航安全。
由于政府拨款法案无法通过，美国联邦政府四分之一机构从去年12月22日起关门，波及大约80万联邦政府雇员，负责机场安检、客机状况检查、地面指挥等民航事务的运输部和国土安全部雇员在受影响之列。
受影响的联邦政府雇员中，一部分雇员属于“不可或缺”，暂时无薪上班;另一些雇员“并非不可或缺”，强制无薪休假。
按照多家民航工会的说法，运输部下属联邦航空局负责客机状况检查的雇员多数“进入休假状态”，民航安全报告和监督系统相当于“暂停运行”。
　　美国空中乘务员协会致信总统和国会，提醒只要联邦政府部分机构“停摆”迟迟不能结束，美国民航及公众就要面临“民航系统越发不安全”的糟糕状况。
　　信中举例，地面控制中心当值人员减少，机场安全检查人员减少、等候安检的旅客队伍越来越长，不少航班被迫取消等等现象，令人担忧民航安全大打折扣。
　　包括空中乘务员协会在内，多家民航工会10日在美国首都华盛顿示威，呼吁尽快保障民航部门正常运行。
　　美国全国空中交通管理人员协会披露，受联邦政府“停摆”影响，俄克拉何马市一所航空培训学校暂停运行，进一步加剧“空中交管人员不足”危机。
　　美国全国空中交通管理人员协会主席保罗⋅里纳尔迪介绍，以往在美国不少最为繁忙的机场，地面控制中心人员已经忙得不可开交，往往一周工作6天、一天10小时，才能应对人员不足状况。联邦政府如今“停摆”，地面控制中心人员一方面工作压力加大，另一方面拿不到薪酬，显然会严重危及民航安全。
　　美国航空公司飞行员克里斯托弗⋅培根告诉《华盛顿邮报》记者，“我们希望确保每时每刻都有充足、称职的空中交通管理员”，“如果他们为薪水发愁或者脑中想着其他事……安全风险显而易见”。
　　美国政府拨款法案在国会受阻，主要原因是总统唐纳德⋅特朗普要求为建造美墨边境“隔离墙”拨款57亿美元，而民主党人强烈反对。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
美国空中乘务员协会致信总统和国会，提醒只要联邦政府部分机构“停摆”迟迟不能结束，美国民航及公众就要面临“民航系统越发不安全”的糟糕状况。
　　信中举例，地面控制中心当值人员减少，机场安全检查人员减少、等候安检的旅客队伍越来越长，不少航班被迫取消等等现象，令人担忧民航安全大打折扣。
　　包括空中乘务员协会在内，多家民航工会10日在美国首都华盛顿示威，呼吁尽快保障民航部门正常运行。
　　美国全国空中交通管理人员协会披露，受联邦政府“停摆”影响，俄克拉何马市一所航空培训学校暂停运行，进一步加剧“空中交管人员不足”危机。
　　美国全国空中交通管理人员协会主席保罗⋅里纳尔迪介绍，以往在美国不少最为繁忙的机场，地面控制中心人员已经忙得不可开交，往往一周工作6天、一天10小时，才能应对人员不足状况。联邦政府如今“停摆”，地面控制中心人员一方面工作压力加大，另一方面拿不到薪酬，显然会严重危及民航安全。
　　美国航空公司飞行员克里斯托弗⋅培根告诉《华盛顿邮报》记者，“我们希望确保每时每刻都有充足、称职的空中交通管理员”，“如果他们为薪水发愁或者脑中想着其他事……安全风险显而易见”。
　　美国政府拨款法案在国会受阻，主要原因是总统唐纳德⋅特朗普要求为建造美墨边境“隔离墙”拨款57亿美元，而民主党人强烈反对。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
信中举例，地面控制中心当值人员减少，机场安全检查人员减少、等候安检的旅客队伍越来越长，不少航班被迫取消等等现象，令人担忧民航安全大打折扣。
　　包括空中乘务员协会在内，多家民航工会10日在美国首都华盛顿示威，呼吁尽快保障民航部门正常运行。
　　美国全国空中交通管理人员协会披露，受联邦政府“停摆”影响，俄克拉何马市一所航空培训学校暂停运行，进一步加剧“空中交管人员不足”危机。
　　美国全国空中交通管理人员协会主席保罗⋅里纳尔迪介绍，以往在美国不少最为繁忙的机场，地面控制中心人员已经忙得不可开交，往往一周工作6天、一天10小时，才能应对人员不足状况。联邦政府如今“停摆”，地面控制中心人员一方面工作压力加大，另一方面拿不到薪酬，显然会严重危及民航安全。
　　美国航空公司飞行员克里斯托弗⋅培根告诉《华盛顿邮报》记者，“我们希望确保每时每刻都有充足、称职的空中交通管理员”，“如果他们为薪水发愁或者脑中想着其他事……安全风险显而易见”。
　　美国政府拨款法案在国会受阻，主要原因是总统唐纳德⋅特朗普要求为建造美墨边境“隔离墙”拨款57亿美元，而民主党人强烈反对。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
包括空中乘务员协会在内，多家民航工会10日在美国首都华盛顿示威，呼吁尽快保障民航部门正常运行。
　　美国全国空中交通管理人员协会披露，受联邦政府“停摆”影响，俄克拉何马市一所航空培训学校暂停运行，进一步加剧“空中交管人员不足”危机。
　　美国全国空中交通管理人员协会主席保罗⋅里纳尔迪介绍，以往在美国不少最为繁忙的机场，地面控制中心人员已经忙得不可开交，往往一周工作6天、一天10小时，才能应对人员不足状况。联邦政府如今“停摆”，地面控制中心人员一方面工作压力加大，另一方面拿不到薪酬，显然会严重危及民航安全。
　　美国航空公司飞行员克里斯托弗⋅培根告诉《华盛顿邮报》记者，“我们希望确保每时每刻都有充足、称职的空中交通管理员”，“如果他们为薪水发愁或者脑中想着其他事……安全风险显而易见”。
　　美国政府拨款法案在国会受阻，主要原因是总统唐纳德⋅特朗普要求为建造美墨边境“隔离墙”拨款57亿美元，而民主党人强烈反对。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
美国全国空中交通管理人员协会披露，受联邦政府“停摆”影响，俄克拉何马市一所航空培训学校暂停运行，进一步加剧“空中交管人员不足”危机。
　　美国全国空中交通管理人员协会主席保罗⋅里纳尔迪介绍，以往在美国不少最为繁忙的机场，地面控制中心人员已经忙得不可开交，往往一周工作6天、一天10小时，才能应对人员不足状况。联邦政府如今“停摆”，地面控制中心人员一方面工作压力加大，另一方面拿不到薪酬，显然会严重危及民航安全。
　　美国航空公司飞行员克里斯托弗⋅培根告诉《华盛顿邮报》记者，“我们希望确保每时每刻都有充足、称职的空中交通管理员”，“如果他们为薪水发愁或者脑中想着其他事……安全风险显而易见”。
　　美国政府拨款法案在国会受阻，主要原因是总统唐纳德⋅特朗普要求为建造美墨边境“隔离墙”拨款57亿美元，而民主党人强烈反对。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
美国全国空中交通管理人员协会主席保罗⋅里纳尔迪介绍，以往在美国不少最为繁忙的机场，地面控制中心人员已经忙得不可开交，往往一周工作6天、一天10小时，才能应对人员不足状况。联邦政府如今“停摆”，地面控制中心人员一方面工作压力加大，另一方面拿不到薪酬，显然会严重危及民航安全。
　　美国航空公司飞行员克里斯托弗⋅培根告诉《华盛顿邮报》记者，“我们希望确保每时每刻都有充足、称职的空中交通管理员”，“如果他们为薪水发愁或者脑中想着其他事……安全风险显而易见”。
　　美国政府拨款法案在国会受阻，主要原因是总统唐纳德⋅特朗普要求为建造美墨边境“隔离墙”拨款57亿美元，而民主党人强烈反对。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
美国航空公司飞行员克里斯托弗⋅培根告诉《华盛顿邮报》记者，“我们希望确保每时每刻都有充足、称职的空中交通管理员”，“如果他们为薪水发愁或者脑中想着其他事……安全风险显而易见”。
　　美国政府拨款法案在国会受阻，主要原因是总统唐纳德⋅特朗普要求为建造美墨边境“隔离墙”拨款57亿美元，而民主党人强烈反对。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
美国政府拨款法案在国会受阻，主要原因是总统唐纳德⋅特朗普要求为建造美墨边境“隔离墙”拨款57亿美元，而民主党人强烈反对。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2018-12-08" id="huanqiu_138" keywords="掌声,演讲,党魁,眼泪,默克尔" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13749810.html" title="最后一次以党魁身份演讲 默克尔在掌声中强忍眼泪">
默克尔（图：Getty）
海外网12月7日电 当地时间7日，德国基督教民主联盟（下文简称“基民盟”）在汉堡召开全国党代会，这也是德国总理默克尔最后一次以党魁身份发表演讲。当台下响起掌声时，默克尔强忍泪水。
在今天这场党代会上，德国基民盟将通过投票选举出新一届党魁，这将是德国政坛未来走向最为关键的一环。综合英国广播公司（BBC）、《卫报》等媒体消息，默克尔于7日以党魁身份发表了最后一场动人的演说，台下掌声连连。
默克尔在演说中暗示，自己将支持德国基督教民主联盟秘书长卡伦鲍尔（Annegret Kramp-Karrenbauer）成为接班人，并称赞她在竞选萨尔州州长时的表现。
在演讲中，默克尔还提到了德国未来将面临的严峻挑战，包括气候变化、维护欧洲统一和应对英国脱欧。

默克尔与卡伦鲍尔（图：Getty）
报道称，默克尔当日发表了长达30分钟的演讲，期间她的讲话被掌声打断，在演讲结束后，她还获得了全场长达10分钟的起立鼓掌。一些基民盟代表还举着“谢谢老板（Thanks boss）”的标语。
“对我来说，这是莫大的荣幸。”面对掌声，默克尔一直强忍泪水。
德国保守党人士则以一支特别的短片向64岁的默克尔致敬，短片中展示了默克尔担任基民盟党魁18年来的工作亮点。
默克尔于今年10月宣布，自己不再寻求连任基民盟党魁，不过，报道称，她仍将完成总理任期，直到2021年再正式退出政坛。
德国基督教民主联盟将于今日选出新任主席，将对德国政坛带来深远影响。在候选人当中，56岁的德国基督教民主联盟秘书长安妮格雷特⋅克兰普-卡伦鲍尔（Annegret Kramp-Karrenbauer）是呼声最高的人选，有着“小默克尔”之称的她，被外界普遍视作是默克尔的“接班人”。（海外网/李萌）</text>
    <text date="2018-11-23" id="huanqiu_139" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-11/13618365.html" title="英国32万人无家可归，政府将投12亿英镑缓解难题">
【英国32万人无家可归，政府将投12亿英镑缓解难题】英国慈善机构Shelter近日的一项调查结果显示，目前英国至少有320，000人无家可归，比去年增加了13，000人，大约每天新增36人。Shelter的首席执行官波莉•内特表示，这个问题将对全国造成“毁灭性的影响”。联合国日前也在一项报告中谴责了英国政府对本国最贫困弱势群体表现出“冷酷无情”的态度。多方的指责迫使英国政府宣布将投资12亿英镑来缓解困局。据悉，伦敦无家可归人数全英最多，而其他城市如伯明翰、卢顿、布莱顿等问题也很严重。(记者 杜晓颖)</text>
    <text date="2018-12-25" id="huanqiu_140" keywords="天然气,乌克兰,过境协议" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13894012.html" title="未与乌克兰签天然气过境协议 俄:不影响供应欧盟">
图源：俄罗斯卫星通讯社
海外网12月25日电 俄罗斯能源部长诺瓦克表示，即使在2019年12月之前仍未与乌克兰就天然气输送达成新协议，俄罗斯也准备根据长期合同继续向欧盟供应天然气。
俄罗斯卫星通讯社援引《生意人报》称，诺瓦克在回答有关“俄罗斯计划在2019年12月之前与乌克兰签订天然气过境新协议的情况下进一步向欧洲输送天然气”的问题时说：“在任何情况下，我们都保证根据俄罗斯天然气工业股份公司签署的长期合同供应天然气。从这个意义上讲，欧洲消费者将得到所需的(天然气)供应量。”
诺瓦克还强调，乌克兰国家石油天然气公司和俄罗斯天然气工业股份公司在俄罗斯天然气输送和过境问题上的法律纠纷，阻碍了俄罗斯与乌克兰的建设性对话。
另外，诺瓦克在评论俄罗斯能源部、联邦反垄断局(FAS)和俄罗斯石油公司达成的稳定燃料市场价格的协议时表示，目前俄罗斯国内的石油产品市场比国外市场更有吸引力。
　　此前，在12月11日，俄罗斯总统普京曾与德国总理默克尔在电话上讨论了2019年后俄天然气经乌克兰过境运输的问题。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
此前，在12月11日，俄罗斯总统普京曾与德国总理默克尔在电话上讨论了2019年后俄天然气经乌克兰过境运输的问题。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-02-03" id="huanqiu_141" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-02/14231331.html" title="委出现军队高官倒戈，军方痛斥：“叛徒”在帝国主义者面前下跪！">【环球时报-环球网综合报道 记者 崔杰通】委内瑞拉军方当地时间2日在推特账号上发文，痛斥“叛徒”“在帝国主义者的要求面前下跪”。
2日早些时候，委内瑞拉空军将领、玻利维亚空军最高指挥部战略计划主任亚涅斯•罗德里格斯在社交媒体上发出视频，他称国家需要走向民主，支持“临时总统”瓜伊多，还称军队中90%的人都选择与人民站在一起，“拒绝独裁者”。

亚涅斯在YouTube发的视频中特意穿上军装
美国总统国家安全事务助理博尔顿迅速呼吁委内瑞拉其他军人效仿亚涅斯。“美国之音”称，这是委内瑞拉首名高阶军人公开表态，或会引发连锁效应。
委内瑞拉陆军2日深夜在推特上发文强调将继续效忠于马杜罗政府，“我们陆军将不会容忍这样的行为。委内瑞拉空军仍忠诚于我们的总统，尽管出现这样的叛徒，我们仍将获得胜利。”

亚涅斯的视频截图被委军方打上了红色的“叛徒”字样
俄罗斯卫星网报道称，委内瑞拉其他官员和军方部门也对亚涅斯发出类似谴责，空军的官方社交账号上指责他“不配作为军人”“背叛了效忠的誓言”“在帝国主义者的要求面前下跪”。账号的文章还称，委内瑞拉军方坚持认为，出现一个叛徒，成千上万的爱国者将涌现出来，他们知道如何保卫委内瑞拉。

委内瑞拉空军在社交媒体上发文谴责亚涅斯为“叛徒”
1日，马杜罗在委内瑞拉全国各地监督军事演习，并重申不惜一切代价捍卫政府。马杜罗告诉在装甲车周围的数百名军人说：“我们正面临委内瑞拉在200来内遭到的最大的政治、外交和经济侵略”。
《纽约邮报》2日报道称，此次抗议爆发以来，委内瑞拉军方高层多数支持马杜罗，2014年和2017年，军方曾帮马杜罗平定形势。

马杜罗夫妇2日在加拉加斯的集会上向支持者示意
版权作品，未经《环球时报》书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-01-14" id="huanqiu_142" keywords="美国政府,停摆,纪录,共和党" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2019-01/14061321.html" title="美国政府停摆创下纪录 有共和党人坐不住了">
林赛·格雷厄姆
【环球网综合报道】新加坡《联合早报》1月14日称，美国共和党资深参议员格雷厄姆(Lindsey Graham)支持让政府暂时结束停摆，以求特朗普和民主党之间的谈判取得突破。
《联合早报》称，与美国总统特朗普关系密切的格雷厄姆说，他已经在星期日(13日)敦促特朗普让政府重新开门一段时间，以重新开始谈判。
据报道，美国联邦政府部分机构自上月22日起关门，目前停摆已进入第23天，创史上最长停摆记录。
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2019-01-20" id="huanqiu_143" keywords="核武器,俄罗斯,中国,美国,材料" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14116612.html" title="美媒爆料：最近一次世界级危机，让中美俄迅速联手采取行动">近日，一家美国媒体披露了一个特别神奇的故事，说的是咱们中国竟与美国和俄罗斯联手，从恐怖分子的魔爪下抢回一批核武器材料。
而且故事的情节，更是堪比好莱坞大片！

按照美国《防务新闻》的说法，这事发生在去年10月到12月之间。事情的起因是尼日利亚在90年代时，曾依靠咱们中国的技术支持，搞出了一个供当地科学研究用的核反应堆。
但由于那个时代技术的限制，这个反应堆使用的是“高浓缩铀”这种“武器级”的核材料，因此存在被恐怖分子拿去利用制造大规模杀伤性武器的危险。
不过，随着之后核技术的提升，包括不少非洲国家在内的国家都开始转而使用“低浓缩铀”这种无法被“武器化”的材料。
因此，尼日利亚方面和国际社会近些年便打算处理掉之前该国国内的这些“高浓缩铀”材料，并最终决定于去年10月底开始动手。
但由于尼日利亚国内恐怖主义的威胁，这个行动只能悄悄进行。最终，在美国、英国、挪威、捷克、俄罗斯等六国核专家的合作，以及美国、俄罗斯以及尼日利亚政府与军方的配合下，这1公斤多的“高浓缩铀”成功于2018年12月4日搭乘俄罗斯的军机成功离开了尼日利亚。


而其接下来的目的地，则是我们【中国】。
接下来，在12月6日这天，俄罗斯的安冬尼诺夫AN-124型运输机在中国的石家庄机场落下，并将这一核材料移交给了中国核工业集团公司处理。
次日，这家中国知名企业也在其官网上发布了相关信息，印证了这一行动的存在，并介绍了中方对这起“武器级”核材料的处理方式：将对其进行“低浓度化改造”。

值得一提的是，按照美国《防务新闻》的说法，此次总共花费了相关国家大约550万美元，其中美国贡献了大头的430万，英国90万，挪威29万。
而咱们虽然中国没有出钱，却因为承担了核材料最终的处理工作，反而扮演了极为重要的角色。
更有意思的是，中方此次与美国等西方国家合作一同处理这一核物质隐患的事情，还令这家美国媒体感慨万千。毕竟，正如其在报道中所多次强调的，这一行动发生在美中贸易战、华为高管被抓等一系列美国对中国发难的时间点上，但中方并没有被这些政治因素所影响，仍然尽职尽责地与美方完成了这次合作。

一位美国专家也在采访中表示，虽然两国国家层面的关系因为贸易等问题不太好，双方在这种科学技术层面的合作还是很顺畅的。
该专家还透露中国在过去10年里也已经成为了“低浓缩铀”技术的倡议者，所以中方也希望其在非洲的合作伙伴都转用这种技术。
另一位美方专家也认为，尽管中美关系目前出现波折，维护世界核安全是包括中国和美国在内的绝大多数国家存在普遍共识的。
此外，一位俄罗斯核不扩散问题专家还指出，随着中国越来越积极地进军国际核材料市场，该国在防止放射性材料相关事件方面的积极性也不断提高。
这位专家还举了北京参与执行伊核协议，以及中国担负起改造伊朗阿拉克重水反应堆，以减少钚产量等例子。
但奇怪的是，此事并没有得到西方主流媒体的广泛报道，在境外的搜索引擎谷歌上，报道此事的只有美国《防务新闻》和香港的《南华早报》。
因此，耿直哥也希望西方驻华记者们可以多报道报道这种中美之间合作，共同维护世界安全的事情，而不是天天跟着西方的反华势力炒作所谓的“中国威胁论”。</text>
    <text date="2019-01-21" id="huanqiu_144" keywords="金特会,瑞典,朝美,两天闭门会谈,筹备" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14121446.html" title="朝美在瑞典筹备&quot;金特会&quot; 连续两天闭门会谈">
朝美代表举行工作会谈的瑞典某度假村（韩联社）
海外网1月21日电 据韩联社报道，当地时间20日，朝美在瑞典举行的工作会谈进入第二天。此次会谈涉及第二次“金特会”筹备事宜，朝美代表分别是朝鲜外务省副相崔善姬、美国国务院朝鲜政策特别代表斯蒂芬⋅比根。
报道指出，会谈在斯德哥尔摩郊外的一处度假村闭门进行。本次工作会谈截至21日，但也不排除延长的可能性。双方会后是否举行联合记者会尚不得而知。

朝鲜外务省副相崔善姬（韩联社）
朝美代表20日上午出席由瑞典主办的一场国际会议，韩国外交部朝鲜半岛和平交涉本部长李度勋等韩国代表参会。据悉，朝美在随后举行的双边会谈上，就第二次朝美首脑会谈议题和后勤安排等问题进行了集中讨论。
韩联社指出，对于第二次“金特会”的议题，预计双方可能就完全无核化、建立全新的朝美关系、构建半岛和平机制等朝美首脑此前协议的落实方案交换意见并开展协调。

美国国务院朝鲜政策特别代表斯蒂芬⋅比根（韩联社）
考虑到近8个月来，朝美无核化谈判陷入僵局，预计双方将在此次协商中展开激烈讨论。
韩联社说，这次协商采取朝韩美三边协商的形式，以期缩小各方意见分歧。 韩方将如何寻求切入点，斡旋朝美立场差距也备受关注。考虑到朝美在上次首脑会谈前多次开会协调等情况，预计双方这次也很可能举行后续谈判。由此，双方能否在此会后发表下一轮协商的时间和地点等也备受关注。
朝韩美代表团前一天（19日）下午抵达会议场所，并在和谐融洽的氛围中出席了瑞方准备的欢迎晚宴。
美国白宫18日说，第二次“金特会”将于2月下旬举行，会晤地点将在晚些时候公布。（编译/海外网 刘强）</text>
    <text date="2019-01-07" id="huanqiu_145" keywords="吉尔吉斯斯坦,首战,中国队,亚洲,快讯,新华社" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14002473.html" title="赢了！国足2：1逆转吉尔吉斯斯坦 取得亚洲杯开门红">
今晚19时，中国男足迎来本届亚洲杯首个对手吉尔吉斯斯坦队。上半场第24分钟，于大宝替补登场换下金敬道。第42分钟，吉尔吉斯斯坦队利用远射机会打入一球，国足0-1落后吉尔吉斯斯坦。

中场休息过后，中国队由蒿俊闵替补登场换下石柯，双方易边再战。下半场第51分钟，中国队利用前场角球机会造成对方门将乌龙，国足1-1扳平比分。

比赛进行到第78分钟，刘洋后场长传，吴曦头球摆渡，中国队由于大宝单刀突入禁区，趟过对方门将后破门反超比分，中国队2-1吉尔吉斯斯坦取得领先。

第88分钟，中国队用刘奕鸣换下张呈栋。
新华社记者 曹灿摄
最终，中国队2-1战胜吉尔吉斯斯坦队，取得亚洲杯开门红。
本场比赛双方的首发阵容：
中国男足首发：
1-颜骏凌、19-刘洋、6-冯潇霆、4-石柯、5-张琳芃、17-张呈栋、16-金敬道、13-池忠国、15-吴曦、18-郜林、7-武磊
吉尔吉斯斯坦首发：
1-马蒂亚什、11-萨津巴耶夫、2-基钦、3-科祖巴耶夫-塔米尔兰、17-丹尼尔-塔戈、18-日尔加尔别克、21-穆萨贝科夫、9-贝恩哈特、23-伊斯拉伊洛夫、10-穆尔扎耶夫、19-勒克斯</text>
    <text date="2019-01-31" id="huanqiu_146" keywords="美国联邦储备委员会" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14204843.html" title="美国联邦储备委员会宣布维持联邦基金利率不变">新华社快讯：美国联邦储备委员会30日宣布维持联邦基金利率不变，符合市场普遍预期。</text>
    <text date="2019-01-25" id="huanqiu_147" keywords="委内瑞拉" source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14156395.html" title="委内瑞拉宣布与美国断交 拉美诸国“站位”表态">委内瑞拉总统尼古拉斯⋅马杜罗23日谴责反对派在美国支持下试图发动“政变”，宣布与美国断绝外交关系。
委内瑞拉反对党成员、议会主席胡安⋅瓜伊多当天早些时候在一场集会上自封“临时总统”，随即获美国、巴西、阿根廷等国承认。
【指认“政变”】
瓜伊多23日在首都加拉加斯一场支持者集会上自行宣布就任委内瑞拉“临时总统”，称将领导“过渡政府”直到举行“新选举”。
美国白宫随即发表声明，说总统唐纳德⋅特朗普“正式承认”瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”，将“继续动用美国经济和外交实力”向马杜罗方面施压，呼吁“西半球其他政府”承认并支持瓜伊多。
　　美国国务卿迈克⋅蓬佩奥随后呼吁马杜罗为瓜伊多“让位”。
　　瓜伊多现年35岁，隶属反对党“人民意愿”，今年1月5日出任由反对派主导的全国代表大会、即委内瑞拉议会主席。
　　马杜罗23日晚些时候在总统府阳台向支持者发表讲话，说委内瑞拉不容“政变和干涉图谋”。
　　他指认特朗普支持瓜伊多的“政变图谋”，因而决定断绝与美国的外交和政治关系，限美方外交人员72小时内离境。
　　委内瑞拉国防部长弗拉基米尔⋅帕德里诺⋅洛佩斯在社交媒体上说，军方不接受瓜伊多“非法地自封总统”。
　　就马杜罗的断交决定，蓬佩奥称美方将与“瓜伊多领导的政府”打交道。
　　蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
　　美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
美国国务卿迈克⋅蓬佩奥随后呼吁马杜罗为瓜伊多“让位”。
　　瓜伊多现年35岁，隶属反对党“人民意愿”，今年1月5日出任由反对派主导的全国代表大会、即委内瑞拉议会主席。
　　马杜罗23日晚些时候在总统府阳台向支持者发表讲话，说委内瑞拉不容“政变和干涉图谋”。
　　他指认特朗普支持瓜伊多的“政变图谋”，因而决定断绝与美国的外交和政治关系，限美方外交人员72小时内离境。
　　委内瑞拉国防部长弗拉基米尔⋅帕德里诺⋅洛佩斯在社交媒体上说，军方不接受瓜伊多“非法地自封总统”。
　　就马杜罗的断交决定，蓬佩奥称美方将与“瓜伊多领导的政府”打交道。
　　蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
　　美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
瓜伊多现年35岁，隶属反对党“人民意愿”，今年1月5日出任由反对派主导的全国代表大会、即委内瑞拉议会主席。
　　马杜罗23日晚些时候在总统府阳台向支持者发表讲话，说委内瑞拉不容“政变和干涉图谋”。
　　他指认特朗普支持瓜伊多的“政变图谋”，因而决定断绝与美国的外交和政治关系，限美方外交人员72小时内离境。
　　委内瑞拉国防部长弗拉基米尔⋅帕德里诺⋅洛佩斯在社交媒体上说，军方不接受瓜伊多“非法地自封总统”。
　　就马杜罗的断交决定，蓬佩奥称美方将与“瓜伊多领导的政府”打交道。
　　蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
　　美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
马杜罗23日晚些时候在总统府阳台向支持者发表讲话，说委内瑞拉不容“政变和干涉图谋”。
　　他指认特朗普支持瓜伊多的“政变图谋”，因而决定断绝与美国的外交和政治关系，限美方外交人员72小时内离境。
　　委内瑞拉国防部长弗拉基米尔⋅帕德里诺⋅洛佩斯在社交媒体上说，军方不接受瓜伊多“非法地自封总统”。
　　就马杜罗的断交决定，蓬佩奥称美方将与“瓜伊多领导的政府”打交道。
　　蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
　　美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
他指认特朗普支持瓜伊多的“政变图谋”，因而决定断绝与美国的外交和政治关系，限美方外交人员72小时内离境。
　　委内瑞拉国防部长弗拉基米尔⋅帕德里诺⋅洛佩斯在社交媒体上说，军方不接受瓜伊多“非法地自封总统”。
　　就马杜罗的断交决定，蓬佩奥称美方将与“瓜伊多领导的政府”打交道。
　　蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
　　美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
委内瑞拉国防部长弗拉基米尔⋅帕德里诺⋅洛佩斯在社交媒体上说，军方不接受瓜伊多“非法地自封总统”。
　　就马杜罗的断交决定，蓬佩奥称美方将与“瓜伊多领导的政府”打交道。
　　蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
　　美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
就马杜罗的断交决定，蓬佩奥称美方将与“瓜伊多领导的政府”打交道。
　　蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
　　美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
　　美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
　　【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
【各自“站位”】
　　继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
　　欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡⋅莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
　　玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
玻利维亚总统埃沃⋅莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔⋅迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
　　墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
　　俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
俄罗斯外交部发言人玛丽亚⋅扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
　　土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
土耳其总统的发言人说，总统雷杰普⋅塔伊普⋅埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
　　反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
　　马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2019-01-24" id="huanqiu_148" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/GT_European/2019-01/14154612.html" title="千年敦煌古乐奏响音乐之都——2019年维也纳中国新年音乐会成功举办">【欧洲版驻奥地利特约记者饶芳萌】1月22日晚，第十九届维也纳中国新年音乐会在拥有150年历史的市政府庆典大厅隆重举行。本届音乐会以“千年敦煌古乐奏响音乐之都”为主题，融合了敦煌古谱解译曲目、敦煌仿制乐器演奏、敦煌壁画元素服饰等众多中国传统音乐与文化元素，向中奥观众呈现了一场恢弘的视听盛宴。享有“全球华人第一男中音”美誉的著名歌唱家廖昌永压轴演唱。


本届音乐会由维也纳市政府、敦煌研究院、上海音乐学院及奥中文化交流协会联合举办。维也纳市长办公室外事主任郭思乐博士担任晚会主持。


(音乐盛会现场)
维也纳主管文化与科技的副市长Veronika Kaup-Hasler，中国常驻维也纳联合国和其他国际组织代表王群大使，敦煌研究院副院长马世林分别致辞。维也纳市长路德维希、中国驻奥地利大使李晓驷、中国常驻维也纳联合国和其他国际组织代表王群及敦煌研究院院长王旭东特别为本次音乐会题写贺辞，共同庆祝中国猪年新春佳节的来临，祝愿中奥两国人民幸福安康! 祝愿世界和平安宁!

(维也纳主管文化与科技副市长Veronika Kaup-Hasler致辞)
Veronika Kaup-Hasler在致辞中表示，音乐是人类的共同语，它能克服一切障碍，打动人心，成为我们心灵的载体。音乐是维也纳的力量源泉。中国历史文化悠久，其文化力量也同样源自自己悠久的音乐和艺术史。今晚的音乐会将在两国人民之间架起一座文化互通的桥梁，这座桥梁将增进各民族和种族之间的相互了解，为两国人民构建更加美好的生活。

(中国常驻维也纳联合国和其他国际组织代表王群大使致辞)
王群在致辞中表示当前春节逐渐成为维也纳等世界许多地方共同欢庆的节日，这是中国持续发展进步、与各方分享发展机遇的结果，也是中国人民广结善缘、中外交流合作日益深入的结果。
王群说，维也纳中国新年音乐会已连续举办18年，引领中外民众共度新春佳节，是维也纳独树一帜的中国文化品牌。敦煌是古丝绸之路上的重镇，是古今中外文明、东西方文化交融互通的典型代表。敦煌千年古乐奏响音乐之都，将为我们呈现一场东西方文化交相辉映的华美乐章，为丝路两端的民众架设起文化桥梁。
王群表示，维也纳是历史悠久的多边外交舞台。多边外交与交响乐都是高超的艺术，重视多元共生、倡导合作共享、追求和谐共赢。新形势下，中国期待与各方一道坚定支持多边主义，积极推进维也纳多边议程，深入参与各领域全球治理，为构建人类命运共同体携手同行。

(敦煌研究院副院长马世林致辞)
敦煌研究院副院长马世林在致辞中指出，敦煌，地处古丝绸之路的“咽喉要地”，丝绸之路的千年繁荣，东西文化的持续汇流，多元文明的碰撞融合，催生了敦煌石窟的千年营建，为全人类留存了一座璀璨绚丽、举世闻名的文化艺术宝库。古老敦煌石窟生动定格的伎乐飞天、乐队奏演等丝路乐舞场景，形象记录的箜篌琵琶、横笛排箫等中外乐器造型，真实地见证了古代丝绸之路文化的交流繁荣、艺术的多姿并放。
“五色交辉，相得益彰;八音合奏，终和且平”。今晚，我们把来自敦煌佛国的天籁之音，把敦煌古乐鸣奏的东方乐章带给维也纳的朋友、世界的听众。愿朋友们与我们一起随着美妙的音乐，走进东方国度，聆听佛国妙音，领略丝绸之路的伟大，体验多元文化交辉的灿烂。
最后，马世林指出，敦煌与维也纳虽相距万里，但都是多元文化的交融之地，都拥有开放包容的文化底蕴。他相信，千年敦煌古乐的奏响，将进一步激发我们心与心的共鸣，增进我们情与情的共通，愿大家一道携手共谱新时期中奥文化交流、开放合作的主旋律，让艺术的光芒熠熠生辉，让友谊的薪火生生不息!

敦煌古曲《品弄》以其典雅古朴的旋律揭开了此次音乐会的神秘面纱。一组从敦煌石窟壁画中研究复制的古乐器，首次亮相维也纳，再次奏响了敦煌尘封已久的古乐谱，向中奥观众展示了千年敦煌悠久而辉煌的音乐文化史。

敦煌古曲《水鼓子》是一首唐朝舞曲，气势恢宏，鼓声激越，厚重的古风古乐如春风般扑面而来，无不令人心思神往。
敦煌古乐《品弄》《水鼓子》由陈应时译谱、作曲家朱晓谷和李墨编配。它们改编自距今已有千余年历史的25首敦煌乐谱，原谱式为琵琶谱，素有“千年天书，百年解译”之称。陈应时独树一帜，首创“掣拍说”理论，享誉海内外。
在充满西域风情的“丝绸之路”民乐合奏曲中，一群奥地利模特身着唐代服饰向观众席款款走来。这一走，令人魂牵梦萦;这一秀，仿若当年&quot;丝绸之路&quot;经贸通商和文化交流的盛世即在眼前。



此次新年音乐会节目精彩纷呈，推出了中国经典民乐《阿哩哩》、《欢乐的夜晚》等名曲。中国首届艺术歌曲大赛金银奖获得者孙卓汉、刘丹娜分别演唱《祖国，慈祥的母亲》、《幽兰操》和《共筑中国梦》等歌曲。著名女高音歌唱家方琼演唱了中国传统元素作品《关雎》和内蒙民歌《鸿雁》。

(中国首届艺术歌曲大赛金银奖获得者孙卓汉、刘丹娜)

(著名女高音歌唱家方琼)
维也纳舒伯特合唱团与维也纳华人爱乐合唱团联袂演唱了中德文名曲《维也纳，我梦中的城市》和《教我如何不想她》。

(维也纳舒伯特合唱团、维也纳华人爱乐合唱团与著名歌唱家廖昌永及著名指挥家陈晓栋合影留念)
李斯特钢琴国际大赛冠军孙颖迪演绎了《梅菲特斯圆舞曲》，No.1。梅纽因小提琴国际大赛冠军得主何子毓演奏了《哈瓦涅拉舞曲》，作品83号。艺术家们精湛的演技令在场观众如痴如醉!

(李斯特钢琴国际大赛冠军获得者孙颖迪)

(梅纽因小提琴国际大赛冠军得主何子毓)
晚会最后由著名歌唱家廖昌永压轴献唱《我和我的祖国》、歌剧《塞维利亚的理发师》选段《快给大忙人让路》，一中一西，交相辉映，惊艳全场!

在雷鸣般的掌声中廖昌永又加演了《斗牛士之歌》，其令人叫绝的演唱技艺将晚会推向最高潮。

音乐盛会在乐团加演的民乐《花好月圆》中圆满落幕。
音乐会总策划之一奥中文化交流协会会长常恺，在接受记者采访时说，“这是我们举办的第十九届维也纳中国新年音乐会，一场独具中国特色的新年音乐会，在维也纳坚持了十九年，我感到非常有意义!感谢中奥两国政府、中国驻奥地利大使馆、中国常驻维也纳联合国及其他国际组织代表团对我们的大力支持和帮助!感谢敦煌研究院和上海音乐学院领导，在他们的积极策划组织和运作下，音乐会得以以现在的形式完美呈现，大放异彩，受到各方高度评价，非常开心!我们心怀感恩继续努力!”
近年来敦煌研究院在保护研究敦煌石窟壁画艺术的同时，也对敦煌古乐器和古乐文献资料进行研究复制，推陈出新，激活中国千年古乐的艺术魅力，让令世人瞩目的敦煌壁画艺术全方位地走向世界。本届音乐会得到了甘肃省委宣传部、中国敦煌石窟保护研究基金会和奥中友协等机构的大力支持。

出席新年音乐会的嘉宾有中国常驻维也纳联合国和其他国际组织代表王群大使夫妇，中国驻奥地利大使馆文化参赞张志宏，余峰参赞，维也纳市议会议长沃勒夫妇，维也纳市副市长考普-哈斯勒夫妇，联合国工业发展组织总干事李勇夫妇，联合国禁核组织执秘泽博，维也纳联合国新闻署主任马丁.奈斯尔科，联合国原子能机构副总干事杨大助，奥中友协常务副主席卡明斯基教授夫妇，奥地利男子合唱协会主席曼德尔先生，奥中文化交流协会会长常恺，维也纳普莱纳音乐学院院长施密德教授，维也纳舒伯特协会主席维尔纳·施沃玛先生以及俄罗斯、意大利、朝鲜、巴基斯坦、韩国，古巴等国驻奥地利和联合国大使，联合国国际机构及奥地利各界人士和华人华侨一千多人。</text>
    <text date="2019-01-24" id="ce_149" keywords="食品银行;雇员;上班;特森;联邦政府" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/24/t20190124_31343350.shtml" title="美政府“关门”满月　雇员求助“食品银行”">“老实说，我来这里是为了领些东西……毕竟能省下钱，花在其他方面。”美国国土安全部雇员安托瓦妮特·皮克·威廉姆斯从纽约市曼哈顿区坐一小时地铁，到布鲁克林区领取“食品银行”免费发放的食品。
美国联邦政府部分机构因预算难产“关门”一月有余，大约80万政府雇员无薪上班或无薪休假。威廉姆斯现年62岁，“天天琢磨自己吃什么，钱怎么花”。
【压力大】
数十名联邦政府雇员22日在布鲁克林区巴克莱中心排队领生活必需品。
因政府“关门”而不得不歇班的海关、税务和应急管理人员在队伍中；运输安全局员工、狱警等被迫无薪上班的“必要”部门雇员利用午餐休息来这里为自己“备货”。
巴克莱中心通常承办音乐会和体育赛事。纽约食品银行在大厅内摆桌子，由志愿者分发食品。有需要的联邦政府雇员登记后可以领取罐头食品、土豆、鸡肉、葡萄和洗漱用品。
一名在布鲁克林联邦政府拘留所工作的女狱警告诉法新社记者，她“压力非常大”。作为单身母亲，她无力为即将中学毕业的女儿申请大学支付费用。
即便政府重新开门，“我也没有办法去上班”，她说，因为没有钱给汽车加油。
白宫与民主党就沿美国与墨西哥边界建造“隔离墙”分歧巨大，预算拨款法案无法在国会通过，联邦政府四分之一机构去年12月22日起关门。
【似“灾难”】
纽约食品银行管理人员弗朗西斯科·特森说，纽约越来越多家庭因房租飙升陷入贫困，政府关门令他们的生活雪上加霜。
“类似这样的情况前所未有”，特森说，几乎相当于“面对一场灾难”。
作为纽约市最大的非营利食物援助团体，纽约食品银行和企业赞助商共同举办食物分发活动。特森说，这样的团体“可以提供帮助”，“但不是僵局或不良政策的解药”。
作为民主党重镇，纽约有更多声音指责共和党籍总统唐纳德·特朗普。
税务官尚特·约翰逊现年48岁，说边境安全形势的严重性不足以让特朗普要求拨款57亿美元用于筑墙。
“发生了什么？是他小时候被墨西哥人打过，所以一心要建墙？”约翰逊说。她希望白宫和国会好好谈，“让我们回去上班”。
国土安全部雇员威廉姆斯向来乐观，希望2月1日能“复工”，“祈祷他们尽快（就拨款）作出决定”。只是，对这份乐观，她不太有信心。（陈丹）（新华社专特稿）
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2019-01-29" id="ce_150" keywords="特朗普" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/29/t20190129_31381717.shtml" title="佩洛西再发邀请 特朗普将于2月5日发表国情咨文">海外网1月29日电 美国政府重新开门后，当地时间周一（28日），美国国会众议院民主党领袖、众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）给特朗普写信，邀请他于当地时间2月5日进行一年一度的总统国情咨文演讲。
据今日美国报道，佩洛西在信中写道：“我邀请你于2019年2月5日在众议院举行的国会联席会议上发表国情咨文演讲。”她还说：“我1月23日给你写的那封信，是想说我们应该努力合作找到发表国情咨文的一个合适的时间。在今天的谈话中，我们达成了一致。”另据俄罗斯卫星通讯社报道，特朗普同意在2月5日进行演讲。
国情咨文可看作美国政府的施政纲领，主要阐明美国总统每年面临的国内外情况，以及政府将要采取的政策措施。按照美国惯例，每年年初，现任总统都要在国会做年度报告，阐述政府的施政方针，被称为“国情咨文”。
因特朗普政府和国会未能就修建“边境墙”的57亿美元拨款达成一致，当地时间2018年12月22日零点起，美国政府部分机构开始停摆。80万联邦雇员的工作和生活受到影响，也给美国的经济带来不小损失。这次35天的关门状态也创下美国政府史上最长停摆的记录。
佩洛西此前曾写信给特朗普邀请他于当地时间29日进行一年一度的国情咨文演讲。据美联社之前报道，但在政府停摆期间，佩洛西又给特朗普写信称出于安全考虑，提议在政府重新“开门”后再商议国情咨文演讲日期，或者特朗普可以考虑以书面形式向国会提交国情咨文，特朗普最终迫于压力决定推迟发表国情咨文。
在经过几轮谈判之后，当地时间25日，在美国参众两院批准了一项为期3周的临时支出法案后，特朗普正式签署该法案，美国政府将重新开门至2月15日。（海外网 魏雪巍）
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-02-16" id="ce_151" keywords="西班牙" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/16/t20190216_31489923.shtml" title="由于预算案遭否决 西班牙将提前举行议会选举">西班牙预算大臣玛丽亚·赫苏斯·蒙特罗14日确认，由于议会否决2019年政府财政预算案，西班牙将提前举行议会选举。
彭博社援引蒙特罗报道，西班牙政府因预算案未通过，无法长期维持运转。现在的问题不是首相佩德罗·桑切斯会否缩短任期、宣布提前选举，而是选举今年何时举行。她说：“我们15日就能知道选举日期。”
桑切斯15日早晨将召集内阁特别会议，随后见记者。外界普遍预期，他届时将宣布提前选举。
西班牙政府以及桑切斯领导的工人社会党消息人士告诉路透社记者，4月14日和4月28日是可能的选举日期；提前选举也可能定在5月26日、即欧洲议会和西班牙地方选举同时举行的“超级星期天”。
西班牙议会13日投票否决预算案，重挫桑切斯领导的少数派政府。法新社报道，桑切斯8个月前就任。他的前任马里亚诺·拉霍伊因所在的人民党腐败丑闻频发，去年6月遭议会弹劾下台。
报道说，少数派政府遇挫的主要原因是桑切斯需要倚仗的左翼政党“我们能”党、巴斯克民族主义党以及主张加泰罗尼亚地区独立的议员投票反对预算案。
最近数周的民意调查显示，工人社会党支持率领先，紧随其后的是反对财政紧缩政策的“我们能”党，但没有一个政党能在提前选举中赢得足以单独执政的选票。
按照路透社的说法，现在的问题是，中右翼政党公民党是选择与中左翼的工人社会党和“我们能”党结盟，还是加入中右翼的人民党以及极右翼政党“呼声”运动的阵营。（海洋）【新华社微特稿】
（责任编辑：何欣）</text>
    <text date="2019-02-18" id="ce_152" keywords="俄罗斯" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/18/t20190218_31499982.shtml" title="俄推出新型隐形自爆型无人机">新华社莫斯科2月17日电 俄罗斯卡拉什尼科夫公司日前推出新型隐形自爆型无人机KYB，普通防空系统很难对其进行定位侦察。
卡拉什尼科夫公司是俄罗斯国家技术集团公司下属的武器制造商。俄罗斯塔斯社援引该集团公司总裁谢尔盖·切梅佐夫的话报道说，高打击精度“自杀式”无人机KYB可打击任何地形条件下的地面目标，而且普通防空系统很难对其进行拦截。
据介绍，新型无人机KYB飞行速度达每小时80公里至130公里，飞行时长达30分钟，可携带3公斤有效载荷。它能在接近目标并实施打击任务后发生自爆。目前该无人机已通过测试阶段并可投入使用。
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-01-29" id="ce_153" keywords="福岛;日本" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/29/t20190129_31384751.shtml" title="日本公司展示一装置 将首次接触福岛2号机组燃料碎片">中新网1月29日电 据日本共同社报道，28日，日本东芝能源系统公司展示了，用于确认在东京电力公司福岛第一核电站2号机组反应堆安全壳内，或能移动熔落核燃料(燃料碎片)的装置。
据报道，该装置能够利用前端的2根“手指”，抓住体积小的物体。东电2月将利用这个装置，首次接触堆积在安全壳底部的小石块状和粘土状燃料碎片，摸索能否将其取出。
该装置全长约30厘米、宽约10厘米，重约1千克。搭载摄像头、照明器材、辐射测量仪、温度计。它被安装在导管的前端，从安全壳的贯通部位插入其内部。其“手指”像夹子一样能开合，最重可提起约2千克的物体。2月的调查将确认燃料碎片的硬度等特性，但不会将其带出。
据分析，2号机组发生堆芯熔化之后，可能有大部分燃料碎片残留在反应堆压力容器内，也有部分穿透压力容器落入了安全壳底部。
东电2018年1月向安全壳内放入同样的导管，拍摄了整个底部或为燃料碎片的堆积物。按计划，2019年度将敲定最初取出燃料碎片的机组和作业方法，2021年启动取出作业。
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-01-23" id="ce_154" keywords="叙利亚;美国;大马士革;美国士兵;俄罗斯媒体" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/23/t20190123_31332485.shtml" title="叙利亚战火重燃 美国士兵被炸身亡">叙利亚战火重燃 美国士兵被炸身亡
当地时间1月21日凌晨1点10分左右，叙利亚首都大马士革上空又一次听到了轰鸣声。根据在当地的俄罗斯媒体报道，在大马士革上空至少看到了3枚导弹飞行，而且城市里还能听见剧烈的爆炸声。
根据俄罗斯国防指挥中心的消息，1月21日凌晨，以色列分别从西部、西南和南部方向对叙利亚实施了3次空袭，导致叙军4人死亡，6人受伤，大马士革国际机场部分基础设施受损。叙利亚防空部队摧毁了30多枚巡航导弹和制导炸弹。
其实在这前一天，1月20日，以色列就对叙利亚进行了空袭。
当地时间21日，以色列军方承认了空袭叙利亚，说他们已经开始对叙利亚境内的伊朗“圣城军”（Quds）进行了打击，并警告叙利亚武装部队不要试图袭击以色列部队或领土。
以色列军方对叙利亚发射防空导弹挺不满意的，说是都已经警告过你不要对以色列开火了，还是有几十枚叙利亚的防空导弹发射出来，所以以色列把叙利亚的防空连也打了几个。
叙利亚防空部队还向被以色列控制的戈兰高地发射了一枚火箭弹，以色列呢，赶紧用铁穹防御系统拦截下来。
同样是在21日，除了以色列的空袭之外，叙利亚东北部哈塞克省当天发生了一起汽车炸弹袭击，造成了4名库尔德武装人员死亡，另外还有2名美军士兵受伤。当时一支美军车队在“叙利亚民主军”的护送下经过事发地，有人引爆了炸弹。
就在上周，1月16日，叙利亚北部城市曼比季刚刚发生了一起爆炸袭击事件。
发生爆炸袭击的曼比季离土耳其只有20英里的距离，土耳其总统埃尔多安表示，这次爆炸袭击造成了27人死亡，其中有5名美国军方人员。
但是，美国国防部的声明则是说，在这次事件中，有2名美国军人和2名为军方工作的平民雇员死亡。
他们的棺椁已经运回了老家美国。
ISIS宣称制造了这次袭击。然而，有意思的是，就在爆炸袭击事件发生后没过多长时间，美国副总统彭斯就对着100多名美国驻外大使发表演讲说，ISIS已经被击溃了，特朗普总统和我都自豪得不能再自豪了。
从美国出兵叙利亚到特朗普宣布撤军之前，在叙利亚的美国大兵一共只有2名死亡。然而，特朗普一宣布美国已经击溃了ISIS，要从叙利亚撤军，ISIS立马炸死了2名美军外加2名为美国军方工作的人。
所以，毫无疑问，对于特朗普下令美军从叙利亚撤回的决定，美国内部又陷入了争论。
反对的人认为，就是特朗普下令撤军才让ISIS更加肆无忌惮，还有2000人在那儿没真撤走呢，就炸死了美国大兵，要真走了，那更乱，更难以控制。支持的人则认为，美军不仅需要撤军，而且需要快快地撤军，越拖得久，牺牲越大。
这时候，埃尔多安站出来举手发言，我们土耳其已经做好了接管曼比季的准备，一分钟都不会耽误。土耳其要和美国一起清除ISIS在叙利亚的残余势力，还要和美国好好谈谈在叙利亚建立安全区的问题。当然，我们土耳其不仅和美国谈，还要和俄罗斯谈，23日就去找普京。
叙利亚外交部发出了弱弱的声音说，这个什么所谓的“安全区”，其实是“对叙利亚使用占领和侵略的语言”。
然而，这些关于叙利亚未来的讨论，叙利亚的声音却最无足轻重，没什么人听到。
“一流国家是棋手，二流国家是棋子，三流国家是棋盘”这句话似乎已经被大家说烂了，虽然很残酷，很冰冷，但现实也许就是这样，想打破这个格局重建游戏规则，只能先让自己成为最优秀的棋手，再考虑以后。
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2019-01-25" id="ce_155" keywords="委内瑞拉;总统;马杜罗;美国;临时总统" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/25/t20190125_31354396.shtml" title="委内瑞拉宣布与美国断交 拉美诸国“站位”表态">委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗23日谴责反对派在美国支持下试图发动“政变”，宣布与美国断绝外交关系。
委内瑞拉反对党成员、议会主席胡安·瓜伊多当天早些时候在一场集会上自封“临时总统”，随即获美国、巴西、阿根廷等国承认。
【指认“政变”】
瓜伊多23日在首都加拉加斯一场支持者集会上自行宣布就任委内瑞拉“临时总统”，称将领导“过渡政府”直到举行“新选举”。
美国白宫随即发表声明，说总统唐纳德·特朗普“正式承认”瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”，将“继续动用美国经济和外交实力”向马杜罗方面施压，呼吁“西半球其他政府”承认并支持瓜伊多。
美国国务卿迈克·蓬佩奥随后呼吁马杜罗为瓜伊多“让位”。
瓜伊多现年35岁，隶属反对党“人民意愿”，今年1月5日出任由反对派主导的全国代表大会、即委内瑞拉议会主席。
马杜罗23日晚些时候在总统府阳台向支持者发表讲话，说委内瑞拉不容“政变和干涉图谋”。
他指认特朗普支持瓜伊多的“政变图谋”，因而决定断绝与美国的外交和政治关系，限美方外交人员72小时内离境。
委内瑞拉国防部长弗拉基米尔·帕德里诺·洛佩斯在社交媒体上说，军方不接受瓜伊多“非法地自封总统”。
就马杜罗的断交决定，蓬佩奥称美方将与“瓜伊多领导的政府”打交道。
蓬佩奥在一份声明中说，美国不承认马杜罗方面为委内瑞拉政府，因而不认为“前总统”马杜罗有断交的“法定权限”。“美国保持与委内瑞拉的外交关系，将与临时总统瓜伊多的政府往来。”
美国是委内瑞拉最大贸易伙伴，委内瑞拉石油的第一大进口国。委内瑞拉是美国第三大石油供应国。
【各自“站位”】
继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部当天承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡·莫盖里尼说，欧盟呼吁委内瑞拉立即开始“通向自由、可信选举”的政治进程。
玻利维亚总统埃沃·莫拉莱斯和古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯－卡内尔则支持马杜罗政府对抗“帝国主义图谋”。
墨西哥外交部说，墨方继续承认马杜罗政府。乌拉圭外交部说，乌方呼吁各方缓和委内瑞拉局势，避免事态升级，建议以对话方式和平结束争端。
俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃在社交媒体上说，西方试图在委内瑞拉变更政权，委内瑞拉发生的事清楚显示西方国家对国际法和他国主权的真实态度。
土耳其总统的发言人说，总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安已致电马杜罗，表达土方支持。
反对党联盟2015年底赢得对委内瑞拉议会的控制权，继而持续向马杜罗政府“发难”。委内瑞拉最高法院2017年初裁定，议会处于非法状态，所有决定无效。
马杜罗在2018年5月总统选举中以67.8%的得票率赢得连任，今年1月10日宣誓就职。委内瑞拉反对派、美国、欧盟和一些拉美国家不承认选举结果。（吴宝澍）（新华社专特稿）
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2018-12-19" id="ce_156" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/19/t20181219_31069282.shtml" title="中国驻白俄罗斯使馆举行2019年华人华侨新年招待会">新华网明斯克12月19日电（记者魏忠杰 李佳）17日晚，中国驻白俄罗斯使馆在明斯克北京饭店举行2019年华人华侨新年招待会，旅白华人华侨、中资机构、孔子学院教师、留白学生代表等200多人出席。

中国驻白俄罗斯大使崔启明在招待会上致辞。新华社记者 魏忠杰 摄
中国驻白大使崔启明在招待会致辞中表示，中白相互信任、合作共赢的全面战略伙伴关系持续深入发展。两国高层交往频繁，政治互信不断深化。两国人文合作亮点纷呈，“欢乐春节”、“天涯共此时”、“中国电影展”等活动在白成功举办，“汉语热”在白继续升温，中方在白新设了一所孔子学院，两国少年儿童赴对方国家参加夏令营活动，白俄罗斯“旅游年”在华成功举办，中白签署了持普通护照公民互免签证协议。
崔启明大使表示，2019年中国驻白使馆将继续致力于推动中白关系保持稳定发展，深化双方各领域务实合作，巩固两国人民传统友好，维护在白中国企业和公民的合法权益，使中白关系发展为两国人民带来实实在在的好处。
招待会气氛热烈喜庆。来宾们互致新年祝福，共同祝愿伟大祖国更加繁荣昌盛。
（责任编辑：苗苏）</text>
    <text date="2019-02-03" id="ce_157" keywords="中国文化;春节;中国年;中国红;中国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/03/t20190203_31426016.shtml" title="多国政要祝福中国年，世界进入“春节时间”">“丹凤呈祥龙献瑞，红桃贺岁杏迎春”——当地时间1月31日，这一充满喜庆气氛的春联罕见地贴在唐宁街十号门前。近百名来自英国各地的华裔小朋友欢聚在首相官邸，身着红装的首相特雷莎·梅特意和孩子们单独合影。
包饺子、写福字、贴春联……除夕的脚步近了，各国政要纷纷忙着跟中国春节“套近乎”。除了英国，秘鲁副总统、匈牙利常务副主席、约旦能源与矿产大臣、巴巴多斯外交和外贸部长、捷克总统、巴布亚新几内亚总理等国家元首纷纷通过媒体向中国人民拜年，许多国家也陆续举办中国春节相关的欢庆活动，世界进入了“春节时间”。
中国红，国际范
灯笼、剪纸、红包、春联，寓意喜庆吉祥的“中国红”是春节不变的底色。
曾经，东西方两种语境下对红颜色的不同理解被夸大为文明间横亘着难以逾越的鸿沟。而今，中国向世界开放的大门越来越大，“中国红”有了更多“国际范”。春节期间，世界各地的“洋建筑”也纷纷披上了“红妆”。开罗塔、帝国大厦、埃及金字塔、柏林会议中心，从南至北，由东到西，闪耀世界的“中国红”展现着中国文化的厚重与绵长。
事实上，何止是“中国红”，在东西方文明的交流互鉴中，包括春节风俗在内的中国传统文化逐渐被世界各国人民认可、接受。无论是天津的杨柳青木版年画、津派毛猴制作技艺在东京广受好评，还是汉语诗歌朗诵、太极拳在约旦费城大学孔子学院师生中获得一致喝彩，以春节为契机，华夏文明为人类文明的多样性增添色彩。
春节是中国的，也是世界的。从中国的农历新年到世界范围内的独特文化景观，春节的国际化离不开中国文化“走出去”的不懈努力。2010年春节，文化部会同国家相关部委、各地文化团体和驻外机构在海外共同推出了“欢乐春节”大型文化交流活动。
连续8年来，形式多样、内容丰富的文化活动，集中展示和广泛传播了中华文化的悠久历史和独特魅力，也成为各国人民了解中国的春节和中国文化的窗口。2019年，“欢乐春节”活动将在全球133个国家和地区的396座城市举办演出、展览、庙会等1500多项活动，在共商共建共享中给世界带去中国年的喜庆和祥和。
中国风，海外味
作为一种文化现象，中国年之所以“香”飘海外，对不同宗教信仰和文化背景的人都具有普遍的吸引力和感召力，得益于春节所包涵的中华传统文化的深厚底蕴。在长期的历史发展中，中华民族形成了“家国”辩证统一的“天下”视野。相生相融、向上向善、美美与共、天下大同，这既是春节所承载的价值观，也是人类共同的精神追求。
早在唐代，春节就已经走出国门，东传朝鲜、韩国、日本，南传越南、印尼、马来西亚，成为东方最有影响力的节日。敬先辈、讲孝道、重团圆，根植于农耕社会的中华文化形成了强烈的家庭观念。这种朴素的价值观不仅赋予了春节这一传统节日历久弥新的强大生命力，而且成为春节文化向外辐射的原动力。
在交流互鉴的过程中，中国年的内涵得到了创造性转化和创新性发展。古老的“中国风”有了更多“海外味”。遍布世界各地的5000万华人华侨将春节与当地的民俗与文化特征结合起来，形成了世界各地有特色的春节庆祝活动。从传统的舞狮子、猜灯谜到新近出现的新春音乐会、环球春晚，春节的种子在世界不同地区结出了异彩纷呈的果实，为古老的中国年注入了新内涵。
如今，春节不仅是全体中华儿女独特的文化标识，更成为全人类共享的文化财富。春节以其海纳百川的人文底蕴、和谐万邦的东方情怀得到世界的认可。2003年，纽约市政府将中国的春节纳入本州的法定公共假日，目前已有10多个国家把春节定为本国的法定假日。
中国年，全球行
春节成为国际节日，无疑是中国文化软实力兴起的缩影。而伴随着春节走向世界的，是中国永不停滞的对外开放的脚步。
改革开放40年来，中国经济深度融入世界体系，频繁的多边贸易、密切的人员往来，带来观念碰撞的同时也推动了文化的交流。从兴办深圳经济特区到建设“一带一路”，从设立自由贸易试验区到谋划建设自由贸易港……开放的，不仅仅是贸易与市场，更是文化与民心。
正是在与世界的深度互动中，社会主义市场经济体制不断完善；正是在与不同文化的交流互鉴中，中国优秀传统文化焕发出勃勃生机。2018年上半年，中国出境游游客数量达7131万人次，较2017年同比增长15%；入境旅游人数6923万人次。旅游密切交往的同时，也将中国文化传向了世界各地。
“爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏”。不管时代怎么发展，不论文化差异如何巨大，人类的情感和心灵始终相通。穿越贸易保护主义的迷雾，拨开民粹主义的阴霾，卸下极端主义的面具，人们终会发现：对人性、家庭和亲情的讴歌会冲破文化的隔膜，勾连起人类共同的生活体验与价值认同。(海外网评论员 王法治)
（责任编辑：秦爽）</text>
    <text date="2019-01-27" id="ce_158" keywords="中欧;拓展;内涵;共赢;欧洲" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/27/t20190127_31367470.shtml" title="新华国际时评：不断拓展中法中欧关系的时代内涵">新华社巴黎1月27日电 题：不断拓展中法中欧关系的时代内涵
新华社记者韩冰 应强
27日是中国和法国建立外交关系55周年。抚今追昔，中法关系的建立和发展改变了国际格局走向，树立了国家间相互尊重、互利共赢的典范，对世界启迪良多。在人类社会面临百年未有之大变局的当下，不断拓展中法以及中欧关系的时代内涵正当其时。
维护多边主义、展现大国担当，是不断拓展中法和中欧关系时代内涵的题中之义。近年来，自私自利的单边主义行为、喧嚣的民粹主义浪潮令国际关系和规则遭遇挑战，多边主义、自由贸易受到冲击。时代的难题呼唤中法和中欧共同填写答卷。
中国始终在国际舞台上唱响多边主义，并通过“一带一路”建设等实际行动积极推动多边合作；法国既肯定同中国携手维护多边主义的重要性，又和中方在气候、环境等领域开展全方位合作。在有的国家退出气候变化《巴黎协定》、国际社会忧心忡忡的背景下，中法都加强了各自在应对气候变化方面的承诺，为全球治理合作注入了正能量。有理由相信，维护全球多边合作的道路虽然不会平坦，但前景依然光明。
深化务实合作、实现互利共赢，是不断拓展中法和中欧关系时代内涵的重要路径。数十年来，中法和中欧合作共赢的事例不胜枚举，从中法核电全方位合作，到空客、大众等欧洲巨头扎根中国发展；从中欧双边贸易额在40年间增长超过200倍到众多欧洲中小创新型企业掀起前往中国市场“逐梦潮”，事实已雄辩地证明，历史潮流浩浩荡荡，互利共赢方是正道。
中法、中欧深化务实合作的好消息正在不断传来。中国驻法国大使翟隽日前说，以中法建交55周年为契机，中法将拓展核电、航空航天等领域合作，争取确定新的重大标志性项目，同时积极探讨农业、能源、先进制造业、人工智能等多个领域的合作。中国坚定不移地扩大对外开放，也为拓展中法、中欧合作提供了全新机遇。从法国宪法委员会主席法比尤斯到意大利外长莫阿韦罗，多位欧洲国家政要近日相继表示对拓展与中国的合作充满信心。
值得一提的是，“一带一路”为拓展中法和中欧关系时代内涵提供了新的有力抓手。在“一带一路”框架下，中欧班列累计开行数量已经突破1万列，到达欧洲15个国家40多个城市；“一带一路”带来的众多新机遇，令法国和欧洲广大民众受益，以和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共赢为核心的丝路精神也逐渐在欧洲得到认同。
千里之行，始于足下。拓展中法和中欧关系的时代内涵需要各方携手努力。法国谚语说：“一点又一点，小鸟筑成巢”。人们期待，中法和中欧将在时代的风云变幻中，谱写更加精彩的共同发展新篇章。
（责任编辑：秦爽）</text>
    <text date="2019-02-13" id="ce_159" keywords="著名科学家;霍金;喜欢;爱因斯坦;诺贝尔" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/13/t20190213_31462163.shtml" title="著名科学家都爱啥运动？爱因斯坦常健走 霍金爱赛艇">著名科学家都喜欢哪种运动？爱因斯坦常健走 霍金爱赛艇
参考消息网2月13日报道 历史上的著名科学家都喜欢哪种锻炼方式？西班牙《趣味》月刊1月号文章对此进行了盘点。现将文章摘要如下：
正如拉丁文名言“健全的精神寓于强健的体魄”，历史上许多著名科学家都将从事体育锻炼当作缓解科研工作疲劳的理想方法。
尼尔斯·玻尔
这位诺贝尔物理学奖得主是狂热的足球迷。大学时期的尼尔斯·玻尔和弟弟哈拉尔德·玻尔曾是丹麦哥本哈根大学足球校队的队员。尼尔斯·玻尔司职门将。
恩里科·费米
这位原子能理论奠基人1938年获得诺贝尔物理学奖。费米是一名运动达人，体格强健。他是网球高手，还热爱游泳和登山。
塞韦罗·奥乔亚
这位西班牙诺贝尔医学奖获得者酷爱田径运动。他曾经梦想参加奥运会比赛。
卡尔·萨根
这位天文学家和科普作家是个篮球迷。萨根在中学时期曾是校篮球队队长。他从小就打篮球。这项运动最吸引他的特点是竞争性和趣味性。
阿尔伯特·爱因斯坦
爱因斯坦最喜欢的锻炼方式是健步走。他每天要走上5公里，往返于住所和普林斯顿大学之间。
哈拉尔德·玻尔
这位丹麦数学家曾作为中场球员入选丹麦国家队。身位主力球员的哈拉尔德·玻尔帮助丹麦队获得了1908年伦敦奥运会的足球银牌。
巴兹·奥尔德林
这位工程师宇航员在年轻时成为登上月球的第二人。奥尔德林是个体育迷，尤其喜爱美式橄榄球。中学时期，他曾是校橄榄球队的四分卫，还曾练过撑杆跳。
欧内斯特·卢瑟福
这位诺贝尔化学奖得主、近代原子核物理学之父是一名英式橄榄球高手。卢瑟福在新西兰纳尔逊读中学时曾是英式橄榄球校队成员。这项运动还使他成为校园名人，并最终获得坎特伯雷大学的奖学金。后来他又迷上了高尔夫。
尼古拉·特斯拉
这位美国籍塞尔维亚裔物理学家和发明家生活自律，坚持从事体育锻炼。他每天只吃两顿饭，但要健走12至16公里。
罗莎琳德·富兰克林
这位女科学家是发现DNA双螺旋结构的功臣之一。但只有沃森、克里克和威尔金斯最终分享了诺贝尔生理学或医学奖。富兰克林从小喜爱运动，在伦敦的女子学校念书时，她从事的运动项目包括板球、曲棍球、网球和自行车等。
居里夫人
这位第一个获得诺贝尔奖的女性也是运动好手。她最喜欢的运动是自行车。她和丈夫在蜜月期间就曾骑自行车游遍法国北部。居里夫人在巴黎时每周要骑行大约12公里。
斯蒂芬·霍金
在患上肌萎缩侧索硬化症之前，这位天体物理学家曾是牛津大学赛艇队的一员。他加入赛艇队主要是为了寻找乐趣和交朋友。身材瘦削的霍金是舵手的理想人选。在那段时期，他每周要训练6天。
艾伦·图灵
这位“计算机之父”也是一名长跑健将。图灵喜欢通过跑马拉松来缓解压力。他曾梦想代表英国参加奥运会。他在1949年跑出了个人最好成绩——2小时46分3秒。这一成绩仅比1948年伦敦奥运会的马拉松冠军成绩慢了约12分钟。
本杰明·富兰克林
很多人不知道，这位美国开国元勋除了是物理学家之外，还是一名体育多面手。富兰克林身体健壮，肌肉发达，喜爱举重、慢跑、游泳等多种运动。他是出名的游泳健将，有一次曾在河中一口气游了6公里。 (编译/田策)
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2018-11-27" id="ce_160" keywords="排行榜;军力;全球最强军力;韩国;排名" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/27/t20181127_30878562.shtml" title="2018年度全球军力排行：最大“黑马”竟然是它——">外媒称，近日，由美国商业内幕网站制作的2018年度“全球最强军力”排行榜新鲜出炉。在这个排行榜中，商业内幕网站在参考世界军力排行网站“全球火力”公布的数据基础上，纳入了诸如武器多样性、军队人数、地理环境、交通物流潜力、自然资源以及工业发展水平等衡量指标，综合列举出了全球范围内近136个国家与地区的军力排名。

▲美国“里根”号航母（视觉中国）
据新加坡《联合早报》网站11月26日报道，稳居榜首的自然是美国这个全球唯一的超级大国，这一点从来不会让人感到意外。
第二名的争夺，也是和往年一样激烈。俄罗斯凭借庞大的核武库以及水下力量这两项传统的优势领域，勉强保住了排行榜第二的位置。而在海陆空三军装备现代化水平等方面都占优势的中国，继续位居第三名。之后的第四、五、六名，则分别由印度、法国、英国占据。整体而言，前六的排名基本与此前几届保持一致。

▲珠海航展上首次公开亮相的国产LW-30近程精确拦截激光武器
报道称，值得一提的是，在本届“全球最强军力”排行榜中出现的最大“黑马”，毫无疑问当属位居第七名的韩国。要知道，在同属该网站发布的2017年乃至2016年的“全球最强军力”排行榜中，韩国始终徘徊在第11-12的名次。而在今年，无论是在现役军队规模、装备现代化水平以及军费开支方面都显得不太突出的韩国，居然一举超越了包括日本、土耳其、德国、埃及在内的多个国家，直接挤进了前七的位置，实在是令人颇感意外。位居韩国之后，排名进入前十的则还有日本、土耳其、德国这三个国家。
报道指出，此前徘徊于前十名开外的韩国异军突起，把意大利挤了出去。
（责任编辑：罗燕）</text>
    <text date="2018-11-20" id="ce_161" keywords="马尔代夫;萨利赫;印度;就职典礼;特派记者" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/20/t20181120_30823039.shtml" title="马尔代夫“转向”印度，印马蜜月期要来了？">【环球时报驻印度特派记者 胡博峰】《印度时报》19日报道称，刚刚履新的马尔代夫总统萨利赫将印度确认为首访国家，计划于12月成行。该国外长本月26日将访印为总统打前站。在印度总理莫迪在萨利赫的就职典礼上展示双方的热络关系之后，这一消息被视作印马蜜月期即将到来的明证。一名德里外交圈人士告诉印媒说：“目前马尔代夫领导层对重建与印度的伙伴关系表现出浓厚兴趣，未来将减少对中国的依赖”。据他透露，莫迪已经承诺向萨利赫政府提供支持，以推动马尔代夫边远岛屿基础设施建设等。
根据印度外交部在莫迪和萨利赫会晤后发表的声明，萨利赫在会谈中向莫迪介绍了马尔代夫面临的“严峻经济形势”。莫迪回应称，“印度将坚定致力于协助马尔代夫实现可持续的社会和经济发展，愿尽一切可能为此提供帮助”。他呼吁印度公司未来加强对马尔代夫直接投资。该声明强调，两国将恢复密切合作和传统友谊关系。
长期以来，印度将自己定位为印度洋地区的“安全提供者”，不仅给予马尔代夫军事援助、组织军事联演联训，还多次赠送舰艇、飞机等军用物资。马尔代夫前亚明政府曾向印度表示，希望其收回援赠并部署在甘岛和佳途岛的两架军用直升机，撤回在该国的48名军事人员。这被印媒视作马尔代夫放弃“印度第一”外交政策的标志。
“我们将继续‘印度第一’政策”，马尔代夫历史上第一位女防长玛利亚·艾哈麦德·迪迪19日在接受《今日印度》独家采访时说，“把东西还回去不符合我们的文化，特别是这些东西来自邻居”。她称直升机不会被退回，马尔代夫将好好利用它们。
英国路透社19日独家报道称，马尔代夫执政联盟中的民主党领导人纳希德说，马尔代夫新政府将退出与中国的自由贸易协议，因为像马尔代夫这样一个小国与全球第二大经济体中国达成这种协议是个“错误”。纳希德是马尔代夫前总统，目前是萨利赫的顾问。他称中国不从马尔代夫购买任何东西，“这是一个单向条约”。
去年11月，马尔代夫内阁批准与中国签署自由贸易协定。这是马尔代夫与他国签署的第一个自贸协定。在中马自贸谈判去年9月达成共识后，有马尔代夫商贸人士曾向《环球时报》记者表示期待说，尽管马中经济体量差别很大，但自贸协定同样可以互惠互利。
路透社称，中国驻马累大使馆没有回应就该贸易协议置评的请求。但中国外交部在19日发布的消息稿中说，当地时间18日，习近平主席特使、文化和旅游部部长雒树刚在马尔代夫总统府会见马新任总统萨利赫。萨利赫赞赏中方长期以来对马发展提供的支持和帮助，并表示马新政府重视并致力于发展对华关系。
（责任编辑：罗燕）</text>
    <text date="2019-02-07" id="ce_162" keywords="美国航天局,轨道飞行器,月球,嫦娥四号,探测器" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/07/t20190207_31435084.shtml" title="美飞行器拍到嫦娥四号 仅两像素">新华社北京2月7日电（记者郭爽）美国航天局7日发布“月球勘测轨道飞行器”对中国嫦娥四号着陆点的成像图片。由于距离较远，嫦娥四号探测器在图片上只有约两个像素大。
“抢先看：嫦娥的月球着陆点”——美国航天局的图片消息标题这样写道。
北京时间1月3日10时26分，嫦娥四号探测器自主着陆在月球背面南极-艾特肯盆地内的冯·卡门撞击坑内，实现人类探测器首次月背软着陆。
美国航天局说，四周后的1月30日，“月球勘测轨道飞行器”由东侧接近撞击坑，向西转动了70度，从而拍摄到了这一图片。但由于飞行器距离嫦娥四号着陆点东侧约330公里，因此拍摄到的嫦娥四号“只有约两个像素大”，而“小月球车（‘玉兔二号’巡视器)根本看不见”。
1月18日，美国航天局曾发布公报预告，将利用“月球勘测轨道飞行器”对嫦娥四号着陆点进行成像，并表示，中美两家航天机构达成协议，合作产生的任何重要发现都将于2月在维也纳召开的联合国和平利用外层空间委员会科学和技术小组委员会会议上分享。
美国航天局还在公告中强调，与中国的合作“透明、互惠、互利”，符合美国政府和国会的规定，并表示美国计划重回月球，与国际伙伴持续展开合作至关重要。
这并不是美国航天局第一次用“月球勘测轨道飞行器”为中国探测器成像。2013年12月，该飞行器也曾为嫦娥三号探测器拍摄照片。
（责任编辑：王炬鹏）</text>
    <text date="2019-01-31" id="ce_163" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/31/t20190131_31405349.shtml" title="容克说欧盟不会与英方就“脱欧”协议重新谈判">新华社布鲁塞尔1月30日电（记者任丽颖　王子辰）欧盟委员会主席容克30日就英国议会要求修改“脱欧”协议做出回应。他表示，欧盟不会与英国政府就“脱欧”协议重新谈判。
容克当天在欧洲议会说，欧盟与英国此前达成的“脱欧”协议是最好、也是唯一的“脱欧”安排。欧盟已反复表达过此立场。英国议会下院的投票结果不会改变欧盟的态度。
容克表示，欧英双方都曾反复清晰地表达过爱尔兰岛上不能再设“硬边界”这一共同立场。为了防止重蹈历史覆辙，需要“备份安排”作为一种“保险”。
欧盟“脱欧”谈判首席代表巴尼耶当天也在欧洲议会表示，包含“备份安排”的“脱欧”协议是欧盟与英国艰苦谈判的结果，容不得重新谈判。
英国政府此前与欧盟达成了一份“脱欧”协议。本月15日，英国议会下院投票否决了这份协议。29日，英国议会下院通过一份有关“脱欧”协议的修正案，要求首相特雷莎·梅与欧盟谈判，用新方案取代现有协议中有关“爱尔兰边界问题”的内容。这意味着英国政府将试图与欧盟就“脱欧”协议重新展开谈判。
目前“爱尔兰边界问题”是整个“脱欧”协议中争议最大的问题。根据此前达成的“脱欧”协议，如果英国与欧盟在“脱欧”过渡期内无法协商出一份关于英国北爱尔兰地区贸易的更好方案，在过渡期结束时将启动“备份安排”，其主要内容是不在北爱尔兰地区与欧盟成员国爱尔兰之间设置“硬边界”，即避免重新设置实体海关和边防检查设施，但这一安排没有明确的截止日期。
欧盟与英国在不设置“硬边界”问题上有原则性共识。但另一方面，在英国“脱欧”后，如果英国北爱尔兰地区与爱尔兰之间仍然一直没有边界，且双方的人员和货物仍可自由来往，那么英国北爱尔兰地区事实上就与“脱欧”之前无异。持强硬“脱欧”立场的英国人对此表示反对。
（责任编辑：苗苏）</text>
    <text date="2019-01-23" id="ce_164" keywords="C罗;葡萄牙" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/23/t20190123_31339116.shtml" title="C罗逃税案基本告终：支付大部分款项 C罗出庭认罪">
葡萄牙球星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多逃税案一度引发极大关注。昨天（22日），C罗重新回到西班牙马德里，前往法院出席庭审。同日阿隆索也前往法庭，不过他的案子可能要移交更高一级法院，庭审最终延期。
去年C罗已经同西班牙财政部达成和解协议，并已支付了大部分应缴款项。但按照程序，C罗仍需亲自出庭认罪。他带着他的妻子一同前往法院，通往法院的台阶C罗走得和去拿金球奖的红毯差不多，对于球迷的签字要求也是有求必应，把坏事变成好事，认罪仪式也变得风光了起来。
这次庭审大约持续了90分钟，据西班牙多家媒体报道，C罗当庭承认了四项税务罪行，并在和解协议上确认签字。而此前尚未付清的款项，C罗已经在上周付清，他总共付出了1880万欧元。至此，C罗逃税案已经基本告终。尽管C罗被判23个月的监禁，但他无需去监狱服刑。在出席庭审的前一天，为了避免媒体的围堵，C罗向法院申请不从正门进入，但这一请求遭到了拒绝。结束庭审后，C罗面对媒体，只透露了一句话：“就是这样了。”
与C罗同日出庭的，还有已经退役的哈维·阿隆索，他在去年3月份被指控逃税。与C罗不同的是，哈维·阿隆索并不希望与检方妥协，只希望通过法律途径证明自己的清白。哈维·阿隆索当天出庭后，马德里地方法院方面宣布庭审延期。马德里地方法院需要考虑该案是否要向更高一级的法院转移，因此将择日再次开庭。
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2018-11-29" id="ce_165" keywords="双十一;阿根廷;投资;Bubble;中国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/29/t20181129_30901093.shtml" title="【中国那些事儿】中阿关系新时代“新”在何处？">11月28日，国家主席习近平在阿根廷《号角报》（Clarin）发表题为《开创中阿关系新时代》的署名文章。图片来源：《号角报》网站报道截图
中国日报网11月29日电 11月28日，在出席二十国集团领导人布宜诺斯艾利斯峰会并对阿根廷共和国进行国事访问前夕，国家主席习近平在阿根廷《号角报》发表题为《开创中阿关系新时代》的署名文章。
近年来，中国同阿根廷和拉美地区国家关系取得了飞跃式发展，各领域互利友好合作成果丰硕，中国在阿根廷的融资服务与基础设施投资为阿经济发展提供了保障，另一方面，中国制造、中国技术和中国市场也获得了阿根廷企业的青睐。
投资互利
中国在阿根廷投资超过100亿美元，涵盖基础设施建设、能源、通信、农业等领域，创造了数以万计的工作岗位。
据路透社11月28日报道，今年，中国对阿根廷的投资有望达到自马克里总统2015年上任以来的最高水平。阿根廷投资与国际贸易署表示，自2015年以来，中国已投入36亿美元，其中大部分用于交通和基础设施项目。

中国推动阿根廷经济发展。图片来源：路透社网站截图
11月9日，阿根廷投资与对外贸易银行行长兼总统特别顾问弗朗西斯科·卡布雷拉在接受新华社记者采访时表示，“中国与阿根廷之间有着十分紧密的全面战略伙伴关系，在这一关系中，投资与贸易是两大主题。”
卡布雷拉说：“投资带动贸易是一个更加坚实、可持续的结构，我们也可以用这种方式加深两国之间的友谊。”
阿根廷驻华大使盖铁戈表示，“中国对阿根廷来说非常重要，中国是阿根廷的第一投资人。”
中国将持续对阿投资。图片来源：The Bubble网站截图
另据阿根廷英文新闻网The Bubble报道，中国在拉美地区的基础设施建设越来越多，美国评级公司穆迪表示，原因很简单，因为中国是这些行业的领军企业之一，与欧洲或美国相比，中国的成本更有优势，而且对这些技术也很了解。例如，中国企业对阿根廷可再生能源倡议RenovAr非常感兴趣，中方积极参与阿根廷的能源行业以及铁路、矿业和电动汽车行业。
贸易互惠
中阿是共同发展的好伙伴。目前，中国是阿根廷第二大贸易伙伴、第一大农产品出口目的地国。2017年，双边贸易额138亿美元，与建交时相比，增长近2300倍。
随着中国消费升级，阿根廷农产品对中国出口潜力巨大，牛肉、鸡肉、鱼肉和葡萄酒“四大明星产品”在中国已有一定知名度。特色农产品不仅赢得了中国百姓青睐，更极大地推动了中拉贸易多元化发展。

盖铁戈及夫人维维安娜将装着阿根廷海产品的泡沫箱递至夏女士手中。图片来源：新华网
今年“双十一”购物节刚开始1分钟，1万份阿根廷牛腱子肉就被一抢而空。阿根廷牛肉为什么如此受广大中国消费者的欢迎？阿中生产、工业和贸易商会执行主任埃内斯托·塔沃阿达解释说：“阿根廷的牛纯靠吃牧草生长，从不吃混合饲料，加上当地水质和空气都很优良，所以牛肉很结实，脂肪含量较低。”
阿根廷驻华大使盖铁戈夫妇去年在“双十一”当天客串了一把快递员，将产自阿根廷的红虾亲自送到上海一位消费者家中。
今年的“双十一”，盖铁戈再次当起了义务宣传员。盖铁戈说：“越来越多的阿根廷出口商开始登陆中国电商平台，借助‘双十一’，为中国消费者提供牛肉等阿根廷明星出口产品。”
盖铁戈表示：“我们有梅西、有探戈，我们希望中国市场知道，阿根廷还有红酒、牛肉、虾，这些也是阿根廷的‘大使’。”
（责任编辑：何欣）</text>
    <text date="2019-02-07" id="ce_166" keywords="新加坡" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/07/t20190207_31432944.shtml" title="遭劫持的新加坡注册船只获释 26名船员安全">在中非国家喀麦隆遭劫持的一艘新加坡注册船，昨天（2月5日）获释放，船上26名船员证实安全。
这艘新加坡注册船M/T Barents Sea上周在喀麦隆林贝（Limbe）的炼油厂卸货时，疑因商业纠纷被当地租船方DSC Marine和携AK-47冲锋枪的武装民兵劫持。M/T Barents Sea由总部设于新加坡的船舶管理公司东方太平洋航运（Eastern Pacific Shipping）管理。当时船上被劫持的26名船员来自中国、菲律宾、印度、乌克兰及土耳其。该公司发文称，M/T Barents Sea已于5日获释并离开林贝港口，船上26名船员全部安全无恙。（央视记者 邓雪梅）
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-02-11" id="ce_167" keywords="印度" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/11/t20190211_31441840.shtml" title="假酒害死97名印度人">【环球时报综合报道】据“今日印度”网站10日报道，印度北方邦和北阿坎德邦发生集体假酒中毒事件，已有97人因喝假酒死亡。假酒事件的重灾区是北方邦城市萨哈兰普尔，已有47人死亡、22人处于昏迷状态。
假酒事件发生后，地方政府加大对制售假酒的打击力度，北方邦首席部长约吉·阿迪亚纳斯命令警方和税务机构展开15天联合行动，打击假酒交易。在萨哈兰普尔，30名涉案人员已被逮捕。与此同时，阿迪亚纳斯宣布，将发给每名死者家属20万印度卢比(1印度卢比约合0.1元人民币)慰问金、正在接受治疗的每名受害者5万印度卢比。
对于假酒的来源，政府和警方说法不一。北方邦警方称，假酒来自北阿坎德邦，一名村民把假酒走私到萨哈兰普尔。北方邦政府则表示，假酒来自临近的比哈尔邦。印度社会党主席亚达夫指责北方邦和北阿坎德邦的人民党政府“因腐败，未尽力阻止假酒交易”。
英国《卫报》9日评论称，在印度，不少穷人由于买不起合法正规制作和出售的酒，只好喝非法酿制的酒，这些酒很便宜，但酒中常常掺杂杀虫剂等化学物质以增强酒劲。(刘秀)
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-02-14" id="ce_168" keywords="地球,火星车,尘暴,火星,太阳能电池板" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/14/t20190214_31480131.shtml" title="特写：再见，火星！再见，地球！——美国“机遇”号火星车谢幕“感言”">新华社洛杉矶2月13日电 特写：再见，火星！再见，地球！——美国“机遇”号火星车谢幕“感言”
新华社记者谭晶晶
“快醒来吧，‘机遇’号！从2005年起我就一直关注你在火星上的消息，那时我10岁。现在我23岁了，盼着你回来，将来向我的孩子讲述科学的意义。”
“谢谢你为人类所做的一切。我会想念你。总有一天，我们会在火星再相见。”
……
我是“机遇” 号火星车。你们在网上写给我的明信片，我都收到了，谢谢你们的牵挂。2019年2月13日，这一天我永生难忘。
在火星上工作了15年后，今天我的任务正式画上了句号。在宣布使命终止的那个瞬间，美国航天局喷气推进实验室的项目主管和伙伴们相拥而泣。5000多个日日夜夜的隔空相伴，化作一声声叹息和祝福。网络上朋友们的信息如雪片般涌来，为我的谢幕伤感惋惜。
不想说再见。
去年5月底，一场猛烈的尘暴席卷了火星，覆盖了火星表面的四分之一。我的太阳能电池板无法接收到足够的光照，随后陷入休眠。
“天越来越黑，我的电量不足了。”去年6月10日，我向地球发出最后一条消息，之后就与你们失联了。我搭载的负责通信的无线电模块和内部时钟等都出现了问题。
那一刻，我很无助。我知道你们担心着我。我的团队伙伴们夜以继日地研究挽救我的方案。过去8个多月，他们始终没有放弃，通过美国航天局“深空网络”天线发送了一千多条任务指令来呼唤我，已经尽了全力。
请不要为我哭泣。
我的设计寿命只有90天，如今已在火星上工作了15年，远远超期服役。我在这个红色星球表面的总行驶里程超过45公里，创造了人类探测器在外星的最长行驶距离纪录。
时光倒流至2004年1月，在历经近7个月的飞行后，我和我的孪生姐妹“勇气”号火星车相继登陆火星，找寻这个红色星球上水和生命的踪迹。
从踏上火星那一刻起，我的团队伙伴们紧密合作，为我设计最有利的前进路线，帮助我行驶，克服路途中的各种曲折坎坷。
旅居火星15年间，我发回了近22万张照片，包括15张火星360度彩色全景图；找到在有水环境中形成的赤铁矿；发现了火星上有水的证据以及可能适合微生物生存的环境。
旅居火星期间，我也曾经历不少险情。2005年，我曾陷入沙地两个多月，在地面团队的操作下一厘米一厘米地蠕动才摆脱困境。2007年，火星上一场大型尘暴让我与地球的通信也中断数天。由于受到过尘暴侵袭，我的太阳能电池板再也无法充满电。我的左右两个前轮均发生过故障，走路“一瘸一拐”。每次发生险情后，我都能接着工作，但这一次，我的运气没那么好。
希望我的伙伴们——“好奇”号火星车、“洞察”号无人探测器、“火星2020”探测车——能接过我的接力棒，不畏风险，勇往直前，继续探索火星奥秘的旅程。希望我的故事能激励地球上更多年轻科学家和工程师加入太空探索的行列。
别了，美丽的地球。别了，神奇的火星。在人类探索太空的无尽道路上，我们终会再相见。
（责任编辑：王炬鹏）</text>
    <text date="2018-11-29" id="ce_169" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/29/t20181129_30898089.shtml" title="习近平同西班牙首相桑切斯共同会见中西企业顾问委员会双方代表">新华社马德里11月28日电（记者魏建华）当地时间11月28日，国家主席习近平在马德里同西班牙首相桑切斯共同会见中西企业顾问委员会双方代表。
习近平首先祝贺中西企业顾问委员会正式成立并召开第一次大会，称其为深化两国经贸合作的重要平台，是“强强联合、优势互补”的合作新模式。习近平指出，中西建立全面战略伙伴关系13年来，两国经贸合作成果丰硕。双方共建“一带一路”不乏成功范例。两国加强战略对接，实现优势互补，有助于促进亚欧互联互通，推动世界经济更加开放、包容、平衡发展。希望西班牙继续用好中国国际进口博览会这一公共平台，充分展示西班牙国家形象，一流产品、技术和服务，获取更多商机，推动中西经贸合作再上新台阶。
习近平感谢两国企业家长期以来为中西经贸合作发展作出的不懈努力，相信在两国企业家和工商界共同努力下，新时期中西互利共赢的经贸合作必将谱写更加辉煌的新篇章，给两国和两国人民带来更多福祉。
桑切斯表示，西中企业顾问委员会在习近平主席对西班牙进行历史性访问之际成立，恰逢其时。在这个充满变化的时代，西班牙越来越关注亚洲，尤其是重视日益走向世界的中国。今天的中国经济、文化都充满着活力，已经是世界经济、贸易强国，是西班牙的重要贸易伙伴和主要出口目的地之一。西班牙政府支持促进西中两国经贸、投资合作，支持两国企业界加强联系。
丁薛祥、杨洁篪、王毅、何立峰等参加会见。
（责任编辑 ：苗苏）</text>
    <text date="2019-01-25" id="ce_170" keywords="中导条约;美国;俄罗斯" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/25/t20190125_31357449.shtml" title="美称将继续与俄磋商《中导条约》 仍有回旋余地">最近一段时间来，美国一直威胁要退出《中导条约》，不过在24日，美国国务院负责军控和国际安全事务的副国务卿安德烈娅·汤普森表示，美国目前并没有就是否退出《中导条约》做最后决定，美俄两国将继续就《中导条约》问题展开磋商。
汤普森当天重申，如果俄罗斯不能按照美国的要求，停止违反《中导条约》的行为，美国将会按照之前的计划，从2月2日开始暂停执行《中导条约》。不过她强调说，这一问题仍有回旋的余地，美国目前并没有就是否退出《中导条约》做出最后决定。1月30日，中、美、俄、法、英五核大国将在北京召开会议，届时她将利用这个机会，与俄罗斯副外长亚布科夫继续磋商《中导条约》问题。
1月15日，美俄双方就《中导条约》问题在日内瓦展开磋商，汤普森指责俄罗斯违约，并明确表示如果俄方不销毁“违约的”9M729型导弹，就将于2月2日开启退约进程，而俄方则反驳称，9M729型导弹并不违反条约。
而在23日的时候，俄罗斯在莫斯科郊外举行关于9M729型导弹问题的吹风会和展示活动，俄军方称，该导弹的实际射程为480公里左右，而美国方面并没有拿出客观数据证实该导弹违约。俄罗斯副外长里亚布科夫也在吹风会上表示，美国要求俄销毁所有9M729型导弹的做法是不能接受的，希望在此次活动上提供的导弹数据能推动美国有关方面的思考，为两国就维持《中导条约》再次展开对话创造机会。他强调说，即使在美国所提出的2月2日相关期限截止后，两国也有义务履行《中导条约》。
不过针对俄方的说法，汤普森在24日表示，仅仅是静态地展示导弹，根本无法证明导弹的真实射程，根据美国掌握的数据，9M729型导弹的实际射程超过了5000公里，此外她还暗示，俄罗斯在导弹试验中做了手脚，以人为操纵试验结果。
《中导条约》全称《苏联和美国消除两国中程和中短程导弹条约》，由美苏两国领导人在1987年12月签署。条约规定两国不再保有、生产或试验射程在500公里至5500公里的陆基巡航导弹和弹道导弹。
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2018-11-26" id="ce_171" keywords="中国扶贫;世界银行行长;改革开放;精准扶贫;贫困" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/26/t20181126_30868181.shtml" title="消除贫困、改善民生 中国成世界扶贫典范">据美国多维新闻网报道，日前，改革开放与中国扶贫国际论坛在北京开幕。联合国秘书长古特雷斯向论坛发来贺信。世界银行行长、联合国开发计划署署长、国际农发基金总裁等分别在开幕式上致辞。报道称，来自联合国、世界银行、亚洲基础设施投资银行等11个国际组织和51个国家的政界人士、智库学者、企业领袖和各方面代表畅所欲言，共议中国减贫启示。
另据俄罗斯卫星通讯社报道，世界银行行长金墉在北京举行的改革开放与中国扶贫国际论坛期间表示，中国最高层强有力的政治支持以及扶贫专门机构是中国减贫顺利推进的重要经验。
金墉表示，在改革开放40年内，8亿多中国人摆脱了贫困。中国在世界经济中的占比从1978年的1.5%提升到今天的15%。人均收入从1978年的300美元增加了20多倍，2017年达到7300美元，中国距离消除极端贫困已经不远。越来越多的国家将中国看成一个发展典范，因此理解中国的改革对于世界其他国家日益重要。
中国始终把消除贫困、改善民生和实现共同富裕作为宗旨。中国现在已成为全球最早实现联合国千年发展目标中减贫目标的发展中国家。
这些成就的背后原因有四：第一，市场机制的引入给农民自由的选择，增加了农民的就业机会，让市场在社会经济中发挥决定性的作用。中国重视工业和制造业的发展，让农村低收入人群在工业化和城市化的发展进程中受益。第二，改革开放以来，中国推动农业采用先进技术、不断提高效率，从根本上有利农业现代化和农民收入水平的提高。第三，我国注重服务业基础设施的改善，帮助偏远地区的人们享受到更多服务。第四，我国重视教育的发展，大力提高农村地区人们的受教育程度，也促进了农村经济的发展。
随着改革开放逐渐巩固，“开发式扶贫”成为中国增长政策的旗帜。中国扶贫也积累了很多经验。首先，从一开始，扶贫工作就得到中国政府强有力的支持。中国领导人近年来将消除绝对贫困作为三大攻坚战之一，这种强有力的领导力为各级政府在所辖地区或职责范围内开展扶贫定下基调。其次，中国还建立了扶贫的专门机构。扶贫开发领导小组和地方贫困地区开发办公室始终是减贫的重要参与者。这些机构设计扶贫政策，并因地制宜地实施这些政策。最后，中国展开了精准扶贫，细化了贫困瞄准政策，从一开始的全国范围推进，到西部大开发战略广泛的区域性政策以及先选择贫困县、再到贫困村、最后到贫困户。过去5年，以7000万贫困户的数据库为基础的“精准扶贫”指导政府在“最后一公里”瞄准剩余贫困人口的工作。
关于未来中国扶贫工作的趋势，第一，中国将对农村的脱贫工作进行扫尾，解决深度贫困的问题。针对剩余的深度贫困人口，继续建立一个可持续的机制和制度来解决问题。第二，要继续推进城市化，改变结构，为扶贫工作打下基础。第三，继续坚定不移地推进改革开放，推进贸易自由化，并让将来的脱贫工作和正在进行的乡村振兴战略相对接。(受访专家：中国社会科学院农村发展研究所研究员 党国英，祖 鸿采访整理）
（责任编辑：秦爽）</text>
    <text date="2019-01-24" id="ce_172" keywords="美方;阿富汗;塔利班;哈利勒扎德;美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/24/t20190124_31343351.shtml" title="“边打边谈” 美国证实与阿富汗塔利班对话">美国政府22日证实，美方代表与阿富汗塔利班代表当天在卡塔尔首都多哈对话。
前一天，塔利班武装人员袭击阿富汗一座军事基地，致死至少36人。路透社报道，塔利班近期频频发动袭击，意图增加谈判筹码。
【首次证实】
美国国务院一名发言人22日证实，由美国政府阿富汗和解事务特别代表扎尔梅·哈利勒扎德带队，一个“跨部门小组”当天在多哈与塔利班多名代表对话。
资深外交官哈利勒扎德在阿富汗出生，去年9月出任现有职务。按照法新社说法，哈利勒扎德与阿富汗代表先前面谈多次，但美方一直“遮遮掩掩”，没有公开承认，这次证实是首次。
阿富汗塔利班21日发表声明，说塔利班代表当天在多哈与美方代表见面，次日将接着谈。
美方与塔利班上一轮对话上月中旬在阿拉伯联合酋长国首都阿布扎比举行。双方原定本月初继续谈，由于就对话地点和议程产生分歧而停滞。
美联社报道，美方希望把阿富汗政府拉入对话，让塔利班与阿富汗政府代表直接谈，遭到塔利班拒绝。
塔利班以外国军队撤出阿富汗为政治诉求，坚称阿富汗国内冲突与美军直接相关，对话对象必须是美国。这一组织拒绝与阿富汗政府直接对话，指认后者是“傀儡”。
【“边打边谈”】
美国在阿富汗现有大约1.4万名军人，名义是培训和协助阿富汗军队。
《华盛顿邮报》本月早些时候以多名美国官员为消息源报道，按照总统唐纳德·特朗普的指示，军方正在草拟从阿富汗撤回数千名军人的计划。其中两名白宫高级官员说，特朗普原先要求撤走一半驻阿美军，现阶段规划中的撤离人数“比7000人少得多”。
赴多哈会晤塔利班代表前，哈利勒扎德在阿富汗首都喀布尔会晤阿富汗总统阿什拉夫·加尼，承诺美方将继续向阿方军队提供安全支持。
哈利勒扎德在社交媒体上说，他与加尼一致认为，在准备与塔利班和平谈判期间，“军事压力有必要”。
美国和平研究所亚洲项目副主席安德鲁·怀尔德说：“美国政府的公开政策是‘边打边谈’，我们因而不必惊讶于塔利班采取相同策略：发动重大袭击，以提升他们在谈判桌上的地位。”
塔利班武装人员21日用自杀式汽车炸弹袭击阿富汗东部瓦尔达克省首府迈丹沙赫尔一座军事基地。塔利班当天发表声明，“认领”这起袭击。
阿富汗国家安全局22日说，袭击造成36人死亡、58人受伤。不过，瓦尔达克省安全部门一名官员和喀布尔两名安全部门官员同一天告诉媒体，至少72人死亡。这些官员要求不公开姓名。
美联社报道，这座基地归阿富汗国家安全局使用，而国家安全局是阿富汗装备最精良、训练最有素的机构之一，这次损失“前所未有”。（吴宝澍）（新华社专特稿）
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2019-02-12" id="ce_173" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/12/t20190212_31450543.shtml" title="韩美草签驻军费分担新协定 韩方支出费用加码">韩国和美国代表10日草签第十份驻韩美军费用分担协定，规定韩方分摊大约9.2亿美元，比上一年增加8.2%。
这份协定有效期一年，双方几个月内可能再次着手续约谈判。
【费用加码】
经过多轮谈判，韩美双方谈判代表10日草签《防卫费分担特别协定》，确定韩方2019年承担1.03万亿韩元（约合9.24亿美元）美军驻韩所需费用。
依照韩美上一份军费分担协定，韩方每年负担大约9600亿韩元（8.6亿美元），占美军驻韩支出的大约40%。
韩国外交部当天发表声明，说两国一致认为，“在朝鲜半岛局势迅速变化”的情况下，有必要“稳定”保持美军在韩军事部署。
美方代表、副助理国务卿蒂莫西·贝茨在双方草签协定前说，韩方所作费用承诺显现韩方对韩美联盟的支持。
韩国外交部长官康京和当天说，“（谈判）过程漫长，但最终非常成功。”
韩美签署的第九份驻军费分担协定有效期5年，2018年12月31日到期。双方从去年3月开始续约谈判。
谈判期间，美方突然提出希望韩方每年承担超过1.4万亿韩元（12.5亿美元）美军驻韩支出，韩方则坚持上限是1万亿韩元（8.9亿美元），谈判一度陷入僵局。
路透社10日报道，双方分歧一度引发一种猜测，即美国总统唐纳德·特朗普可能撤出部分驻韩美军。韩国外交部10日说，美方承诺不会调整驻韩部队规模。
第十份协定将在双方正式签署并在韩国国会获得通过后生效。
韩方所承担驻军费用中，大约七成用于支付大约8700名韩方雇员的工资，后者为美军提供行政、技术等服务。美军去年说，如果韩美无法就新驻军费用协定达成一致，将强制韩方雇员从今年4月中旬开始休假。
【一年一谈】
韩美先前签署的驻军费分担协定有效期通常为3年至5年，这次草签的协定仅一年有效。
美方先前在谈判中要求驻军费分担协定一年一谈，韩方作出妥协，同意美方要求。
韩联社报道，美方以仍在全面评估与盟国的防务费用分担为由，坚持将这次协定的有效期定为一年；一些分析人士说，特朗普可能要求盟国承担更多驻军费用，以凸显外交成果，为在明年总统选举中赢得选民支持“加分”。
上世纪50年代朝鲜战争结束后，美国在韩国驻扎军队，现有兵力将近2.9万人。韩美1991年起先后签订9份美军驻韩军费用分担协定。（安晓萌）（新华社专特稿）
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2018-12-11" id="ce_174" keywords="特朗普;互动;接触;会面;阵营" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/11/t20181211_31000902.shtml" title="特朗普阵营被指曾与俄“广泛接触” 美媒：至少14名成员参与互动">参考消息网12月11日报道 美媒称，检察官近两周提交的新法庭文件显示，俄罗斯的接触范围比此前已知的更加广泛，在竞选和总统过渡期间，俄罗斯人士总共与至少14名特朗普阵营成员互动过。
据美国《华盛顿邮报》网站12月9日报道，2015年11月，特朗普的私人律师迈克尔·科恩曾与一名俄罗斯人交谈，后者声称是在俄罗斯联邦“受到信任的人”，提议在竞选时形成“政治合力”和“政府层面的合力”，还曾多次提议特朗普和普京会面。
报道称，有关此事的细节与“嗡嗡喂”新闻网站最先曝光的科恩当时与俄罗斯运动员德米特里·克洛科夫的互动相符。克洛科夫曾是奥运会举重运动员，后来成为企业家。据知情人士透露，克洛科夫的妻子曾在2015年10月主动与伊万卡·特朗普联系，自称与俄罗斯政府有关系，可以帮助她的父亲在莫斯科建一座特朗普大楼。
知情人士称，伊万卡不认识这名女子，但将她的联系方式转发给了科恩，科恩后来与克洛科夫取得了联系。特别检察官近几周还透露，科恩与克里姆林宫就在莫斯科修建特朗普大楼一事进行了沟通。
报道指出，还有一些接触直接来自俄罗斯政府。俄罗斯驻美大使谢尔盖·基斯利亚克曾在共和党全国大会上与特朗普的几位顾问会面，包括当时的参议员杰夫·塞申斯。
特朗普的助手卡特·佩奇曾称，他2016年7月在莫斯科发表讲话后，俄罗斯副总理阿尔卡季·德沃尔科维奇跟他打了招呼。
据报道，2016年6月，特朗普的儿子小唐纳德·特朗普曾与一名俄罗斯律师会面，有人告诉他该律师将提供有关希拉里的黑料，安排此次会面的是亿万富翁、莫斯科开发商阿拉斯·阿加拉罗夫和他当流行歌星的儿子叶明。
报道称，俄罗斯人士一再表示特朗普与普京会面或许是个好主意，莫斯科一家与俄罗斯外交部有关系的智库的负责人伊万·季莫费耶夫曾与特朗普的外交政策顾问乔治·帕帕佐普洛斯讨论特朗普与普京会面事宜。
报道称，特朗普阵营成员与俄罗斯人士之间的一些互动是低级的、关乎商业投机的讨论，但曾在奥巴马任内担任驻俄大使的迈克尔·麦克福尔说，俄罗斯人会注意到特朗普助手与俄方接触的意愿。
他说：“我认为俄方将支持这些接触，并将它们视为一种建立对普京及其政府有用的关系的方式。”
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2019-01-28" id="ce_175" keywords="委内瑞拉" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/28/t20190128_31370469.shtml" title="美外交人员暂停撤离委内瑞拉">根据委内瑞拉外交部26号的声明，为了达成与美国建立两国利益代表处的协议，两国使馆剩余工作人员将继续在原使馆所在地工作。这也就意味着，目前尚未撤离委内瑞拉的美国使馆剩余工作人员仍可在未来30天内留在委内瑞拉境内。下面一起来看前方记者发回的报道。
央视记者 高雪：现在是当地时间27号上午，我们所在的区域是美国驻委内瑞拉使馆所在的地区，今天我们在这里并没有看到更多额外的安保措施，美国使馆院内也还停放着很多车辆，说明人员并没有完全撤离，我们在跟安保人员交流时，他们也告诉我们28号使馆将正常上班。
23号，委内瑞拉反对派领导人瓜伊多自称是委内瑞拉“临时总统”，并获得美国等一些国家的认同。马杜罗随后宣布与美国断绝外交关系，并要求美国驻委内瑞拉使馆所有外交人员在72小时内撤离
随后美国国务院发布安全警示，称因“安全原因”要求驻委内瑞拉使馆部分非核心人员撤离。委内瑞拉和美国分别在25号撤回部分驻对方国家使馆的工作人员。
对于这一外交风波，委内瑞拉分析人士表示，事件起因是美国政府承认委内瑞拉反对派领导人 瓜伊多 为委内瑞拉“临时总统”。根据委内瑞拉宪法，马杜罗是通过选举合法产生的国家领导人，美国此举旨在否认2018年5月委内瑞拉大选结果。
委内瑞拉 政治分析人士 艾里克：目前我们要是联系委内瑞拉政府，不是去找瓜伊多。我们联系的政府还是马杜罗总统，委内瑞拉没有别的总统，这是委内瑞拉民众的意愿。
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2018-11-20" id="ce_176" keywords="塔利班代表;消息人士;和平协议;阿富汗;哈利勒扎德" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/20/t20181120_30823056.shtml" title="美希望阿富汗政府与塔利班明年达成和平协议">美国新任阿富汗和解事务特别代表扎尔梅·哈利勒扎德18日说,希望阿富汗政府与塔利班明年4月20日前达成和平协议。
消息人士同一天公开塔利班代表与哈利勒扎德在卡塔尔对话的部分细节。双方先前对话三天,但就多项议题没有达成一致。
【和平协议“乐观”】
哈利勒扎德18日在阿富汗首都喀布尔斡旋。他告诉媒体记者,希望美国、阿富汗政府与塔利班“明年4月20日前达成一份和平协议”。
阿富汗总统选举定于明年4月20日举行。
路透社报道,这名出生在阿富汗的美国外交官对和平协议持“审慎乐观”态度。他上月在卡塔尔与塔利班代表直接对话。
哈利勒扎德18日说,三方对话结束以后,将迎来“一个和平、成功的阿富汗,一个不会对自身和国际社会构成威胁的国家”。
按照美联社的说法,哈利勒扎德据信18日与阿富汗总统阿什拉夫·加尼会面。哈利勒扎德可能向加尼施压,希望阿富汗政府与他的谈判团队“站成一队”。
塔利班发言人暂时没有回应哈利勒扎德的说法。不过,两名塔利班高层人士以不公开姓名为条件告诉路透社记者,塔利班领导层将向哈利勒扎德开出新的谈判条件。这一反政府武装上月开出谈判条件,包括让有关方面接受塔利班认可的驻阿美军撤离时间表、释放塔利班被捕人员。
【三天会晤无果?】
塔利班发言人扎比乌拉·穆贾希德10月13日向媒体证实塔利班代表与哈利勒扎德及多名美方官员在卡塔尔首都多哈会面,没有提及更多细节。
一名塔利班成员和一名熟悉这一反政府武装的消息人士18日以不公开姓名为条件向美联社记者证实,塔利班代表与哈利勒扎德曾在卡塔尔会晤三天。
按照这两名消息人士的说法,前任赫拉特省塔利班头领海鲁拉·开尔赫瓦、前塔利班军事头领穆罕默德·法兹勒参与会晤。开尔赫瓦、法兹勒属于塔利班10月31日证实加入塔利班多哈办事处的5人。这5名塔利班成员曾被拘押在古巴关塔那摩湾美国海军基地监狱。美国政府2014年5月以这5人换回前驻阿富汗美军逃兵鲍·伯格达尔。
另一名了解会晤情况的消息人士告诉美联社记者,塔利班迫切要求推迟总统选举,组建由中间派领导的临时政府。这一反政府武装推举宗教学者阿卜杜勒·萨塔尔·茜拉特出任临时政府领导人。
这名消息人士说,哈利勒扎德提议在6个月内达成和平协议,但塔利班认为“时间太短”。这一反政府武装同样拒绝哈利勒扎德提出的停火协议,说双方无法就释放囚犯、开设塔利班办事处和解除对塔利班成员的旅行禁令等事宜达成一致。(包雪琳)(新华社专特稿)
（责任编辑：沈菁）</text>
    <text date="2019-02-07" id="ce_177" keywords="春节" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/07/t20190207_31433811.shtml" title="中国新年音乐会在爱尔兰都柏林举行">中国新年音乐会5日晚在爱尔兰首都都柏林举行，爱尔兰总统希金斯、中国驻爱尔兰大使岳晓勇等中爱两国各界人士800多人出席，共庆中国新春佳节。
音乐会在爱尔兰国家音乐厅举行。当晚，国家音乐厅内张灯结彩，舞台上方和背景板上分别悬挂着4个巨大的红色灯笼和两个鲜红的中国结，在灯光的照耀下格外醒目。
本次音乐会由爱尔兰国家交响乐团和北京演艺集团共同举办。爱尔兰国家交响乐团和3位来自中国的民族乐器演奏家联袂为观众呈现了一场听觉盛宴。
音乐会演出曲目以中国著名作曲家、中国音乐家协会主席叶小纲创作的音乐为主，同时还演奏了《春节序曲》《赛马》等名曲。叶小纲创作的《锦绣天府》优美灵动，仿佛在听众眼前展现了一幅风景秀丽的中国山水画；钢琴协奏曲《星光》充满梦幻，仿佛将人置身于星辰闪烁、烟波浩渺的太空；《广东音乐组曲》让人领略了中国民间音乐的特有韵味。演出受到观众热烈欢迎。
岳晓勇在音乐会上表示，音乐无国界，此次音乐会将在中爱两国观众的心灵间架起一座沟通的桥梁，增进两国人民的相互了解，促进两国文化交流。
本次音乐会是“欢乐春节”都柏林中国新年庆典活动的一部分。庆典活动由都柏林市政厅于2008年倡议发起，中爱双方共同参与，至今已连续举办12年。今年的庆典活动为期17天，将于2月17日结束。（记者张琪）
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-02-06" id="ce_178" keywords="伊朗" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/06/t20190206_31430792.shtml" title="伊朗拟同意建设通往印度的海底天然气管线">新华社德黑兰2月5日电 据伊朗媒体报道，伊朗石油部长赞加内5日表示，伊朗拟同意建设一条通往印度的海底天然气输气管线。
伊朗塔斯尼姆通讯社援引赞加内的话报道说，这一管线建设项目由俄罗斯方面提出，伊朗对此表示欢迎。
他说，该管线计划经阿曼海、印度洋海底，将伊朗天然气输送到印度古吉拉特邦。目前俄罗斯正在跟踪这一项目。
另据俄罗斯媒体报道，印度驻俄罗斯大使瓦尔马近日表示，印度对拟议中的伊朗-巴基斯坦-印度天然气管线感兴趣，目前正在研究各种可能的技术方案，待作出决定后会与俄方联系。
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-02-07" id="ce_179" keywords="美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/07/t20190207_31433181.shtml" title="美国旧金山发生燃气管道爆炸事故">
当地时间2月6日下午1时，美国旧金山市的一个街区发生燃气管道爆炸事故，爆炸导致一间餐厅发生火灾，失踪的五名餐厅工人已经被找到。该爆炸无人员伤亡的报告。消防部门表示在爆炸发生时，有一组工人正在该路段使用挖掘机施工，爆炸原因是否与施工有关，还在调查中。（央视记者 傅小腾）
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-02-04" id="ce_180" keywords="开门过大年;中国;新春佳节;大使馆;记者王国安" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/04/t20190204_31426793.shtml" title="中国驻泰国使馆“开门过大年”活动宾客纷至">中新社曼谷2月3日电 (记者 王国安)中国驻泰国大使馆2019年“开门过大年”活动3日进入第二天。各界宾客纷至沓来，共庆新春佳节。
当天，使馆分两批接待了泰国大理院院长奇普、立法议会第一副主席素拉猜及部分立法议员、副外长威拉萨，前副总理素拉杰、披尼等前政要，泰国社会各界知名人士、华人华侨社团主要负责人，中资机构、留学生、汉教志愿者、旅泰港澳台同胞代表等1000余人。
中国驻泰大使吕健代表使馆向泰国各界朋友以及旅泰华人华侨、中资机构人员和留学生拜年。他回顾了过去一年中泰关系全面发展的累累硕果，特别提到6名中国专家第一时间奔赴泰北参与救援遇险的泰国少年足球队、13名曼谷中学生在街头运用所学汉语解救中国游客，生动体现了“中泰一家亲”深入人心。
吕健强调，中方高度重视发展中泰关系，愿本着共商共建共享的原则深化两国在“一带一路”框架下的合作，把中泰关系打造成相互尊重、公平正义、合作共赢的国与国关系的新典范。
活动期间，吕健大使夫妇与各界来宾共同观看了来自中国甘肃、山东等地文艺演出团组表演的舞蹈《雪域高歌》、二胡独奏《赛马》、京剧《八大锤》等，并引领来宾在游园游艺区、展览区、美食区体验中国“年味儿”。在“改革开放40周年”图片展前，吕健详细介绍了中国改革开放以来取得的巨大发展成就，并根据来宾提问介绍了中国在科技、教育、国际合作等领域的情况和政策举措。
来宾们赞叹使馆“开门过大年”活动安排丰富、文化内涵深厚，表示在新春佳节来临之际受邀走进中国驻泰大使馆，身临其境地感受到中国过年的感觉和味道，更感受到了中国发展的巨大成就。
此前一天，泰国诗琳通公主也应邀莅临中国驻泰使馆做客，出席“开门过大年”活动。(完)
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2018-11-17" id="ce_181" keywords="朝鲜;金正恩;美国;武器;试验" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/17/t20181117_30802561.shtml" title="美降低第二次“金特会”关键要求 朝美谈判美会“先眨眼”吗？">【环球时报驻朝鲜、韩国特派特约记者莽九晨李军陈一】美朝角力到底谁会先眨眼？朝鲜官方媒体16日突然报道了一条“小消息”：朝鲜最高领导人金正恩亲临国防科学院试验场，指导了新开发的尖端战术武器试验。尽管这条消息并没有说明测试的是什么武器，但它引起了美韩的关注和大量猜测。特朗普与金正恩在新加坡举行首次会晤后，美朝之间的无核化谈判陷入僵局，美国鹰派一直质疑朝鲜弃核的诚意，但特朗普显然不愿意轻易放弃他在外交方面取得的“几乎唯一”的外交成果。
《华盛顿邮报》称，朝鲜在努力改善与外界关系过程中暂停了核导试验，没有迹象显示此次武器测试是与核相关的武器或者导弹。在华盛顿，美国国务院发言人就朝鲜最新的武器试验发表声明说：“我们仍然对履行特朗普总统和金正恩委员长做出的承诺充满信心。”然而值得关注的是，朝方此次武器测试正值华盛顿和平壤有关弃核的外交谈判陷入停滞之际。
自从去年11月以来，朝鲜没有公开测试任何武器，但是近些天来平壤对以美国为首的国际制裁和美韩小规模军事演习表达了愤怒。本月早些时候，朝鲜外务省警告说，如果不解除对朝鲜的制裁，那么朝鲜可能会返回到增强其核武库的政策上来。
“金正恩试验‘高科技’武器是在向美国发送信号。”《美国新闻与世界报道》称，今年以来，朝鲜一直把焦点放在经济发展上，但是任何新武器试验都有可能加剧与华盛顿的紧张关系，因为美国称在朝鲜采取更多具体措施放弃核武器和远程导弹之前不会放松国际制裁。平壤对于华盛顿拒绝放松制裁越来越感到一种挫折感，最近威胁说如果美国不做出更多的妥协，朝鲜将会重启核武器研发。
美国蒙特雷国际研究院研究员约什接受CNN采访时称：“在与美国的谈判过程中，金正恩正小心翼翼地走向更具攻击性的立场，他向外界发出信号：他不会做出让步，如果美国不改变他们的方法，那么他只能返回到以前的做法上来。”
与此同时，美方的态度也有所变化。美国副总统彭斯15日在新加坡与韩国总统文在寅会谈后举行的记者会上表示，第二次“金特会”将于明年初举行，并称朝鲜申报核导设施等问题将不是举行第二轮“金特会”的前提条件，但首脑会晤将对核查和废除朝鲜核导的具体计划讨论出结果。
“彭斯表态降低了举行第二轮‘金特会’的关键要求。”CNN称，彭斯这番表态是在新的卫星图片显示朝鲜隐藏了至少13处导弹基地之后做出的，许多人怀疑这是平壤继续推进其核导计划的另一个迹象。不过，特朗普对此表示，该消息“不准确”，是假新闻。CNN称，近一段时间以来，华盛顿和平壤一直处于外交僵局中，世界关注哪一方将首先做出让步，现在美方在第二次“金特会”前降低了关键要求，显示出在这轮角力中美国可能会“首先眨眼”。
（责任编辑：罗燕）</text>
    <text date="2018-12-26" id="ce_182" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/26/t20181226_31119576.shtml" title="时隔10年！韩国火车抵达板门站 朝鲜火车现场迎接">

韩国火车抵达板门站，朝鲜火车现场迎接。（韩联社）
海外网12月26日电今天（26日）上午，朝韩铁路、公路对接及现代化工程开工仪式在朝鲜开城板门站举行。一大早，载有100余名韩方代表的新村号火车从首尔出发，前往板门店。韩联社最新公布的一组照片显示，韩方火车抵达板门站时，朝方火车在现场迎候。


驶向朝鲜板门站的韩方列车（韩联社）
韩联社说，这是朝韩“血脉再次相连”的项目，意义重大。事实上，从2008年11月最后一班韩方货物列车抵达板门店之后，双方铁路中断已有10年之久。
韩朝推进铁路和公路合作，旨在落实《9月平壤共同宣言》。9月19日，朝鲜最高领导人金正恩与韩国总统文在寅在平壤会晤并签署这一宣言，就推动半岛无核化进程、加强北南交流和合作、把半岛建成永久和平地带等议题达成一致。


驶向朝鲜板门站的韩方列车（韩联社）
韩媒早前称，受涉朝制裁等因素影响，预计这次开工仪式后不会立即动工，将作额外考察或确定项目计划。不过，作为朝韩经济合作项目的第一步，也具有重大意义。
据悉，开工仪式将按朝韩代表开工致辞、联谊签名、轨道对接、公路揭牌、合影等顺序进行1个小时。
韩国统一部长赵明均、国土交通部长金贤美和朝鲜祖国和平统一委员长李善权各率100余人出席活动。此外，韩方还邀请了来自中国、俄罗斯、蒙古和联合国的8名官员出席仪式。


火车票（韩联社）
据报道，这趟特别列车共有9节，上面贴有“共同开启和平繁荣”的标语。其票价为1.4万韩元（约合人民币86元）。车票后附有卡片，上面写着“感谢见证韩朝铁路、公路对接和升级改造项目的历史性瞬间”字样，并贴有朝韩首脑牵手过头顶等多张照片。（编译/海外网 刘强）
（责任编辑 ：苗苏）</text>
    <text date="2018-11-24" id="ce_183" keywords="幸存者;集市;爆炸;部落地区;巴基斯坦" source="http://intl.ce.cn/qqss/201811/24/t20181124_30859105.shtml" title="巴基斯坦西北部爆炸袭击被定性为恐袭 致33人死亡">（原标题：巴基斯坦西北部爆炸袭击被定性为恐袭 已致33死）

爆炸现场
海外网11月24日电 当地时间23日上午，巴基斯坦西北部开伯尔-普什图省奥勒格宰（Orakzai）部落地区的一所宗教学校附近发生爆炸袭击，截止目前已经导致33人死亡。
综合巴基斯坦Geo新闻、《黎明报》等媒体报道，爆炸靠近学校正门，而由于学校在当地一处市场附近，因而爆炸造成了严重的人员伤亡。当地卫生官员证实已有33人在此次袭击中死亡，另有数十人正在医院接受治疗。

图源：法新社
“根据我们的初步调查，（引发爆炸的）是一个隐藏在一箱蔬菜中的简易爆炸装置（IED），”当地高级官员伊克巴尔告诉法新社。据了解，爆炸所影响的市场非常受欢迎，附近村庄的人们都会到这里以相对便宜的价格购买水果和蔬菜。
一位幸存者回忆称，强大的爆炸震动了整个集市，在半径几公里的范围内听到了爆炸声。“这是一场轰轰烈烈的爆炸，把我抛在了地上。我被弹片击中了手臂，”这名幸存者在医院病床上这样向媒体表示，“一大团浓烟弥漫在整个集市上。我很幸运还活着。”

爆炸现场
巴基斯坦人权部长马扎里称这是一场可怕的恐怖袭击，并表示必须确保部落地区更加安全，特别是保护当地的人民。巴基斯坦总理伊姆兰·汗23日也对这起爆炸袭击以及同一日针对中国领馆的袭击进行了强烈谴责。他表示，这两场恐怖袭击是那些不希望巴基斯坦繁荣的人，为了在国内制造动荡而有计划展开的行动。
“我们将会不惜一切代价粉碎恐怖分子，这一点是毫无疑问的，”伊姆兰·汗坚定地说。
当地时间23日上午9点30分左右，3名非法武装分子试图闯入中国驻卡拉奇总领事馆，被巴方警察发现。双方发生交火，3名武装分子被全部击毙，巴方3位警卫人员在交火中不幸牺牲。巴基斯坦武装组织“俾路支解放军”（Baloch Liberation Army）随后声称对此事负责。
（责任编辑：罗燕）</text>
    <text date="2019-02-16" id="ce_184" keywords="匿名捐款;日本一县政府;爱媛县;海外;曝光" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/16/t20190216_31489636.shtml" title="日本一县政府收到约1亿日元匿名捐款，画面曝光">日本一县政府收到约1亿日元匿名捐款，画面曝光
海外网2月15日电 2月14日，日本爱媛县政府发布消息称，收到了约1亿日元(约610万元人民币)现金，但却是匿名捐款。
据日本共同社14日消息，爱媛县政府方面表示，县政府大楼在1月29日收到纸箱，里面放有大量劣化的1万日元纸币。县政府将委托日本央行确认和交换这些纸币。该县知事中村时广称，将这笔捐款用于去年7月西日本暴雨的灾后修复项目。
报道称，纸币有数捆，但均呈现变色和粘连状态，不易剥离。虽然写有寄件人信息，但放在纸箱中的手写信上的姓名和地址都是不存在的。据称，内容还有“希望能有用，不想声张”的字样。
中村14日在记者会上说：“将按照捐赠者的善意，助力县民福利 ”(海外网 朱箫)
（责任编辑：何欣）</text>
    <text date="2019-01-17" id="ce_185" keywords="伊朗;美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/17/t20190117_31282932.shtml" title="伊朗外长谴责美国逮捕伊朗新闻电视台主持人">当地时间1月16日，伊朗外交部长扎里夫在接受当地媒体采访时表示，美国逮捕伊朗新闻电视台女主持人哈希米是不可接受的政治行为，违反了言论自由，因此美方需立即结束这一“政治把戏”。
据悉，拥有美伊双重国籍的哈希米于周日在美国密苏里州圣路易斯机场被捕，美方直到周二（即1月15日）才通知其家人，在此期间，美方曾强行去除哈希米的头巾。伊朗外交部发言人加塞米16日表示，美方此举是对人权的粗暴践踏，伊方要求美国立即无条件释放哈希米。分析认为，在近来美伊关系持续恶化的情况下，此次事件可能成为双方关系另一个引爆点。（央视记者 杨明交）
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-02-13" id="ce_186" keywords="流浪地球;好莱坞" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/13/t20190213_31463002.shtml" title="英媒评《流浪地球》：中国进入电影领域的太空竞赛">英国《卫报》2月12日文章，原题：中国利用科幻大片挑战好莱坞 中国已进入电影领域的太空竞赛。《流浪地球》——中国首部科幻大片——即将成为该国电影史上票房收入最高的影片之一。自2月5日大年初一上映以来，该片已在6天内吸金20多亿元。在一些人士看来，这部影片无异于中国科幻电影的“黎明”，而此类影片长期被好莱坞主导。今年，中国还将首映另外几部国产科幻片。
中国已经成为科幻文学蓬勃发展的国度，该片就是基于相关作品改编而成。中国有望在2022年超越美国成为世界最大电影市场。去年第一季度，中国电影市场就曾超过美国，其中《头号玩家》和《环太平洋》等影片在中国的票房收入令美国相形见绌。然而，中国影视企业几乎不投拍科幻电影。《流浪地球》的作者刘慈欣表示，在制片人、投资者和观众之间建立信任是中国科幻电影面临的最大挑战。
其实，由于许多人对国产科幻片抱有怀疑态度，《流浪地球》在放映后才开始逐渐吸引更多观众。随着其特效、节奏和震撼人心的画面获得好评，该片人气大增。对习惯于观看美国科幻片的中国观众来说，该片中的中国元素——例如春节、麻将和交通提示等——是颇受欢迎的变化。一些影迷指出，该片淡化了爱国主义色彩。“这不是一部爱国主义影片，而是一部有关人类自我拯救的影片”，一位观众评论道。(作者Lily Kuo，王会聪译)
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2018-12-19" id="ce_187" keywords="边境;桑德斯;特朗普;关门;国会" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/19/t20181219_31064930.shtml" title="白宫表示愿就边境建墙一事与国会合作 避免政府关门">中新社华盛顿12月18日电 (记者 沙晗汀)美国白宫发言人桑德斯18日表示，白宫愿与国会合作，争取在边境建墙一事达成一致，避免出现政府关门的局面。
美国总统特朗普此前一直坚持国会拨款50亿美元，用于在美国墨西哥边境建墙。特朗普的该要求并未得到国会共和党支持，民主党方面则表示可继续现有的13亿美元拨款，用于加强边境安全建设，包括修建围栏而不是建墙。
桑德斯18日表示，“我们会有其他办法凑齐这50亿美元”。其中包括一个260亿美元关于边境安全的预算案中，会有16亿美元用于建墙，其他费用将来自国防预算等。
她还表示，“归根结底，我们不想让政府关门，而是想对非法移民关闭边境”。
特朗普18日在社交媒体发文称，非法移民问题每年给美国带来2000亿美元经济损失，“这样的事怎么会被允许发生？”
特朗普上周曾表示，如果政府关门能让国会接受50亿美元的建墙费用，他将愿意这么做并感到“骄傲”。
2016年大选时，特朗普曾保证墨西哥会为在美墨边境建墙买单。该方案遭到墨西哥拒绝。
据美联社报道，如果白宫与国会在该问题上继续僵持不下，美国部分政府部门将于21日午夜关门，包括国土安全部、交通部、内政部、农业部等15个政府部门，将影响约80万政府工作人员。其中一半工作人员将面临暂时无偿工作的情况，另一半将回家。(完)
（责任编辑：秦爽）</text>
    <text date="2019-01-26" id="ce_188" keywords="雇员;停摆;国情咨文;佩洛西;特朗普" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/26/t20190126_31365766.shtml" title="美国政府终于开门!特朗普态度逆转,只是&quot;缓兵之计&quot;?">当地时间25日，美国联邦政府80万雇员终于松了一口气：在错过第2个发薪日后，终于有班上了。
当晚，特朗普签署了重启政府3周的临时预算法案，政府创纪录的35天停摆状态宣告结束。
这个35天很难熬：白宫无法宴客、天气预报测不准、无薪工作或休假的联邦雇员入不敷出……
而起源要追溯至去年，白宫和国会民主党人就边境墙问题争执不下，致各方未就拨款法案达成一致。2018年12月22日，政府被迫关门。
开门！
特朗普态度的转变，在外界看来，也许很突然。
此前一天，特朗普还在“推特”上，怼众议院议长佩洛西，表示为了边境墙预算将“不会屈服”。
当地时间25日，特朗普便宣布与国会议员达成协议、将让政府开门的消息。
“让美国再次伟大不能没有你们”，在白宫玫瑰花园的讲话中，特朗普首先感谢了民众。
特朗普称，将签署重启政府3周、运作至2月15日的临时法案。并强调，将确保在这期间未领到薪水的政府雇员，可以拿到补偿。
“在经过了30多天的辩论和对话之后，我看到、听到了多数民主党人和共和党人都愿意将党派纷争搁置——至少我是这么认为的——并把美国民众的安全放在首位。”
总统一点头，国会便久违地迅速运转起来。
当天傍晚，参院和众院就相继快速通过法案，交至特朗普的案前。特朗普也爽快地签署法案，为政府停摆按下“暂停键”。
参院民主党领袖舒默称：“真心希望我们可以达成对国家有好处、而两党又都能接受的协议。”
妥协？
“佩洛西打赢了第一场胜仗”“特朗普妥协”“是一次挫败”……在开门消息传出后，连保守派人士都将特朗普签署协议，视为一种让步。
毕竟，特朗普近日来承受了许多压力。
多方媒体民调都显示，民众将政府停摆带来的政治、经济困境，都归罪于特朗普。包括纽约、费城机场暂停营业等，让他面临意想不到的指责。
然而，特朗普并不承认。
“这绝不是让步，此举在照顾数百万因政府关闭、而受严重伤害的民众！”
“若无法从国会得到公平的协议，2月15日要么政府再次停摆，要么我会动用宪法赋予的权力应对危机(宣布紧急状态)。”
此前，美国有线电视新闻网(CNN)曝出，白宫在为特朗普宣布南部边境进入国家紧急状态做准备，短期协议的达成并不代表特朗普放弃建墙。
CNN内部文件显示，特朗普已找到宣布国家紧急状态后的建墙资金来源，总计达70亿美元。
“小算盘”
那么，特朗普突然180度转变的态度背后，到底有怎样的考量？
不少美媒指出，日前，佩洛西以政府关门为由，取消邀请特朗普到国会进行国情咨文演说，是特朗普此举重要的“导火索”。
16日起，特朗普和佩洛西上演了一场“拉锯战”。当天，在佩洛西呼吁总统推迟发表国情咨文后。作为回应，特朗普推迟了佩洛西的海外访问，并取消民主党外访专机。
但有分析称，显然，特朗普失去在国会这个“大场合”演说的机会后，就萌生了妥协念头。他19日还提出“妥协”方案，但因“毫无诚意”遭到拒绝。
于是，就有了今天特朗普“低头”的一幕。
当地时间23日深夜，特朗普称，将等到政府重开后，再做国情咨文演讲，时间定于1月29日。
现在，政府暂时重开，国情咨文是否会按时进行？还留有悬念。
或许，此次协议的签署，只是特朗普的“缓兵之计”，是否可视为民主党和佩洛西的“胜利”，仍为之过早。
不过，尽管“好日子”不长，
国会已“卷起袖子”全力干活、
联邦雇员也收到了复工的短信，
谁能笑到最后？
3周后才能见分晓……
（责任编辑：梓莘）</text>
    <text date="2019-01-28" id="ce_189" keywords="瓜伊多;委内瑞拉;总统;美方;美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/28/t20190128_31369279.shtml" title="安理会激辩委内瑞拉局势 美欧“逼宫”俄罗斯力挺">联合国安全理事会26日应美国提议讨论委内瑞拉局势。会议持续将近5小时，最终没有发布声明。
美国国务卿要求他国就是否承认委内瑞拉反对派成员、议会主席胡安·瓜伊多为委国临时总统“作出选择”。委内瑞拉外交部长批评欧洲无权给委方设定所谓总统选举“期限”。
【美俄“交锋”】
美国国务卿迈克·蓬佩奥26日在安理会会议上要求其他国家“作出选择”，是否承认瓜伊多为委内瑞拉临时总统。他呼吁国际社会不再与由委内瑞拉当局管控的金融体系往来，暗示美方将制裁委内瑞拉。
瓜伊多23日在委内瑞拉首都加拉加斯一场集会上宣称就任“临时总统”。美国随即承认他为“临时总统”。委内瑞拉最高法院24日宣布，仅承认尼古拉斯·马杜罗为符合宪法的总统。
马杜罗去年5月以67.8%的得票率赢得总统选举，今年1月10日宣誓连任。反对派不承认选举结果，声称马杜罗第二届任期“不合法”。
俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅边贾告诉安理会，委内瑞拉没有威胁国际和平与安全，批评瓜伊多“设立虚构平行政府”是对委内瑞拉合法政府的“最大限度对抗”。
涅边贾说，安理会会议是“美国影响他国政权更迭的又一次尝试”。他要求蓬佩奥澄清美方是否打算军事打击委内瑞拉。
安理会15个理事国就是否应该公开讨论委内瑞拉局势有分歧。4个理事国反对美方提议、2个理事国弃权。
中国常驻联合国代表马朝旭说，委内瑞拉局势属于一国内政，没有对国际和平与安全构成威胁。中方反对将“委内瑞拉局势”增列为安理会议程。
【委欧“较量”】
法国、英国、德国和西班牙26日向委内瑞拉政府施压，要求委内瑞拉在8天内重新选举总统，否则这几个欧洲国家将“追随”美国、承认瓜伊多为“临时总统”。
欧洲联盟外交和安全政策高级代表费代丽卡·莫盖里尼说，如果今后几天没有重新选举的消息，欧盟将“采取后续措施”。
委内瑞拉外交部长豪尔赫·阿雷亚萨在安理会发言，予以反驳：“欧洲给我们8天时间？你们哪来的权力，可以给一个主权国家设定最后期限？幼稚。”
他说，委内瑞拉“不允许任何人给我们强加任何决定或命令”，“我们不允许任何国家或政府侵犯主权，为（美国总统）唐纳德·特朗普发动战争提供借口”。
继美国以后，巴西、哥伦比亚、巴拉圭、阿根廷、智利、秘鲁等拉丁美洲国家总统或外交部承认瓜伊多为委内瑞拉“临时总统”。
【美委“僵持”】
马杜罗27日在首都加拉加斯一场集会上讲话，说蓬佩奥在26日的安理会会议期间提前退场，说明委方“取得胜利”。
委内瑞拉外交部26日在一份声明中说，马杜罗政府打算用30天时间与美方就相互设立“利益代表处”谈判。
这一外交机构类似美国和古巴先前断绝外交关系后互设的“利益代表处”。
委方23日决定断绝与美方外交和政治关系，限美方外交人员72小时内离境。就“利益代表处”提议，马杜罗26日说：“这才是真正的外交。”
美国国务院没有立即证实委方提议，只说首要任务是确保驻委外交人员安全，没有打算关闭使馆。（杜鹃）（新华社专特稿）
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2019-01-26" id="ce_190" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/26/t20190126_31364256.shtml" title="叙库尔德武装证实将与政府谈判 反对“安全区”">叙利亚“人民保护部队”首领24日说，这支库尔德族武装“几天后”将与政府直接对话，商议叙东北部库尔德人聚居区的未来。
【俄罗斯“牵线”】
“人民保护部队”最高指挥官希潘·荷默告诉路透社记者，库尔德武装多次尝试与政府直接对话，对方“回应积极”，有望几天后正式开谈。
对话由俄罗斯牵线。荷默说，库尔德武装代表在俄方斡旋下，向政府转交一份路线图，内容关乎库尔德人自治。
他没有说叙政府对路线图的反应。叙政府先前反对库尔德人在叙利亚北部建立自治“联邦区”。
叙利亚2011年爆发内战，库尔德人自行设立自治机构，没有得到政府承认。叙利亚幼发拉底河以东大部分地区现在由库尔德武装控制，面积占叙国土四分之一，是叙政府尚未收复的最大一块地盘。那里石油和水资源丰富，战略意义重大。
沙特《中东报》本月早些时候以知情人士为消息源报道，荷默“秘密访问”俄首都莫斯科和叙首都大马士革，向俄方和叙方提议一份“秘密协议”。根据协议，库尔德武装将把它控制的边境地段交还政府军，换取政府支持库尔德人自治。
荷默24日接受采访时没有提及这份“秘密协议”。
路透社报道，库尔德武装与叙政府去年夏天有过谈判，但无果而终，自那以后，双方再没直接对话。
【反对“安全区”】
美国去年12月宣布从叙利亚撤军，引发库尔德武装对土耳其越境打击的担忧。
土耳其军队去年3月占领叙西北部阿勒颇省阿夫林市，多次扬言东扩战线，清剿库尔德武装。土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安去年12月宣布，将在“几天内”对库尔德武装发起进攻。美国宣布撤军后，他改口推迟行动。
荷默批评美国撤军决定“太过仓促”且有执行难度，“短期内执行撤军决定在实际操作层面上几乎不可能”。
美国在叙利亚驻扎大约2000名军人，大部分在库尔德武装控制区。库尔德武装是美国打击极端组织“伊斯兰国”最依赖的地面武装。
荷默说，库尔德武装正在叙东部清剿“伊斯兰国”残余势力。“‘伊斯兰国’正走向灭亡。但他们还有很多潜伏小组。这将是一场持久战。”
谈及土耳其想在叙境内设立“安全区”，荷默强烈反对。他说，库尔德武装不排斥在叙北部设安全区，但须由联合国出面，土耳其军队不得介入。
土耳其提议在叙北部设立一片纵深32公里、由土耳其军队控制的安全区，以阻隔叙库尔德武装进入土耳其。土耳其官方媒体阿纳多卢通讯社报道，按照土方设想，安全区西起边境城市杰拉卜卢斯，东至伊拉克国界，绵延大约460公里。杰拉卜卢斯由土耳其支持的叙反对派武装控制。
土耳其把叙库尔德武装视作土方境内分裂势力库尔德工人党的在叙分支，将它列为恐怖组织。
库尔德武装与叙政府虽有分歧，但不寻求推翻巴沙尔·阿萨德政权。叙利亚近8年内战中，库尔德武装与政府军井水不犯河水，很少兵戎相见。（王宏彬）（新华社专特稿）
（责任编辑：苗苏）</text>
    <text date="2018-12-05" id="ce_191" keywords="布什;灵柩;美国;特朗普;总统" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/05/t20181205_30948944.shtml" title="美国今日为前总统老布什举行国葬 全国哀悼">中新网12月5日电 当地时间12月5日，美国将在华盛顿国家教堂为已故前总统乔治?H?W?布什(老布什)举行国葬仪式。布什家族成员、美国总统特朗普、前总统奥巴马等美国政界人士以及多名国际政要都将为老布什送行。仪式结束后，老布什的灵柩将送回休斯敦安葬在家族墓地，落叶归根。
为了悼念老布什，特朗普此前已宣布，5日为全国哀悼日，股市休市一天，全美上下的联邦机构也将关闭。
【老布什灵柩在国会山接受公众瞻仰】
老布什于当地时间11月30日晚间在休斯敦家中去世。12月3日，他的灵柩由总统专机运至马里兰州安德鲁斯空军基地，然后被送至首都华盛顿。
3日下午，美国官方为老布什的灵柩举行了简短而庄重的安放仪式。伴随着肃穆的军乐和礼炮声，覆盖着星条旗的灵柩由军事仪仗队抬入美国国会山圆形大厅，并安放在1865年为林肯总统的棺材所建造的灵柩台上。
安放仪式上，美国副总统彭斯发表讲话，回顾了老布什的生平。民主、共和两党领袖以及彭斯分别代表参议院、众议院和联邦行政机构向老布什的灵柩敬献花圈。美国最高法院大法官、特朗普政府内阁成员等先后致哀。
当地时间2018年12月3日，美国前总统老布什的灵柩送抵美国国会大厦。老布什之子，美国前总统小布什参加灵柩安放仪式。
特朗普没有出席灵柩安放仪式。当天晚上，他和第一夫人梅拉尼娅前往国会山默哀致意，但并未发表讲话。
老布什生前的爱犬“萨利”也一同来到华府，并陪在灵柩旁，完成它最后一项使命。老布什生前行动不便，需坐轮椅，由拉布拉多犬“萨利”陪伴在侧辅助生活。
【国葬仪式后在故乡举行私人葬礼】
3日晚7时30分起，老布什的灵柩开始接受公众瞻仰。在美国历史上，只有33名逝者的遗体被安放在国会山圆形大厅供人瞻仰。上一位享受这项荣誉的是美国联邦参议员麦凯恩。
美国历史上，只有33名逝者的遗体摆放在国会大厦圆形大厅内供人们瞻仰，包括从“一战”到“越战”期间的11位总统以及不知名士兵。
一天的瞻仰期结束后，老布什的灵柩将于5日上午由车队运往国家大教堂，并在那里举行国葬仪式。仪式定于美国东部时间上午11时(北京时间6日零时)开始，布什家族成员和友人将出席。
国葬仪式上，老布什的长子，美国第46任总统乔治?沃克?布什(小布什)将致悼词。
仪式结束后，老布什的遗体将被送回他的家乡休斯敦，并在6日的私人葬礼前举行公众瞻仰仪式。之后，他的遗体会被运往布什总统图书馆和博物馆的家族墓地，与他半年前去世的妻子芭芭拉和早年夭折的爱女罗宾安葬在一起。
当地时间12月3日临近午夜，上千美国民众前往国会山圆形大厅瞻仰前总统老布什灵柩。美国第41任总统乔治·H·W·布什(老布什)灵柩当天运抵华盛顿，19时30分起，接受公众瞻仰。中新社记者 陈孟统 摄
【多国政要将出席仪式】
根据此前消息，特朗普、奥巴马、克林顿、吉米?卡特都将参加国葬仪式。除了卡特的妻子，“第一夫人”们也都会前往。
此外，德国总理默克尔、加拿大前总理马尔罗尼、韩国外交部长康京和等国际政要，也将赴华盛顿参加为老布什举行的国葬仪式。
除了小布什，加拿大前总理马尔罗尼、美国前参议员阿兰?辛普森，以及美国总统历史学家乔恩?米查姆也将在仪式上致悼词。
马尔罗尼1984年至1993年任加拿大总理，老布什1989年至1993年任美国总统，两人的任期重合，在公务交往上是“老朋友”。阿兰?辛普森是老布什的密友，米查姆则是老布什传记的作者。
目前，美国国会正面临“关门危机”的困境。此前特朗普曾表示，他已准备好通过老布什的国葬典礼，向国会两党的代表“好好沟通”，期待通过总统逝世的团结气氛，说服各界达成预算共识。
不过美国有线电视新闻网(CNN)引述消息人士的话称，特朗普不会在仪式上发表讲话。
【各方哀悼】
老布什去世后，美国政界和国际社会纷纷表达了哀悼。
美国政界：
美国总统特朗普——老布什“判断力强”，“拥有沉着冷静的领导力”，“他激励了几代美国领导人为公众服务”。
老布什的儿子，前总统小布什——父亲是“一个品质高尚的人”。
前总统奥巴马——美国失去了一位爱国者，一个谦卑的公仆。
前总统克林顿——将永远把我们的友谊作为我生命中最伟大的礼物之一。
前总统吉米?卡特——老布什政府是优雅的、文明的，具有社会良知的。
国际社会：
联合国秘书长古特雷斯——老布什是一位杰出的美国总统，并且坚定支持联合国的工作，对他的去世深感悲痛，向老布什的家人、朋友，美国政府和人民表示深切的哀悼。
德国总理默克尔——乔治?赫伯特?沃克?布什总统逝世的消息令我深感悲痛，美国失去了一位“伟大的爱国者和政治家”。他是德国人民的“一位真正的朋友”，他认识到了两德统一的重要意义，并给予了我们信任和支持。
俄罗斯总统普京——老布什是“毕生为国家服务的杰出人物”。他在美国最重要的历史阶段表现出了政治智慧和远见，深知两个核大国之间进行建设性对话的重要性，为加强俄美在国际安全问题上的合作做出了巨大贡献。
中国外交部——美国前总统乔治?布什是中国人民的老朋友。长期以来，他见证并推动中美关系取得历史性发展，为两国人民友好事业作出了积极贡献。
（责任编辑：秦爽）</text>
    <text date="2019-01-25" id="ce_192" keywords="美国国会;参议院;提案;快讯;联邦政府" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/25/t20190125_31354557.shtml" title="美国国会参议院未通过两项旨在结束联邦政府部分关门的提案">（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2019-01-23" id="ce_193" keywords="男子;机组人员;航班;俄罗斯航空;降落" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/23/t20190123_31332625.shtml" title="醉酒男子试图劫持俄航客机未遂 飞机已安全降落">中新网1月22日电 据俄媒22日综合报道，俄罗斯航空一架载有69名乘客和7名机组人员的航班，原定从苏尔古特飞往莫斯科，但因被机上一名男性乘客要求改道飞往阿富汗而返航，目前已安全降落。据称，这名男子处于醉酒状态。
这架航班的航班号为SU1515，于当地时间14时55分起飞。执飞这一航班的是一架波音737客机，机上据报道有69名乘客和7名机组人员。
飞行途中，一名男子要求飞机转道飞往阿富汗。有关该男子是否携带武器，目前在俄媒上有不同的报道。俄罗斯卫星网援引消息人士称，机组人员以飞机需要加燃油为由，说服该男子同意飞机降落。目前，俄罗斯航空确认飞机已经安全降落在汉特-曼西斯克。
消息人士表示，这名男子是41岁的“帕维尔”，这一消息尚未得到官方证实。报道称，该男子处于醉酒状态，此前也曾多次因为醉酒导致的混乱行为被拘留。
据报道，事发后，至少10名警察来到机场。
俄国家反恐委员会表示，该名男子现仍留在飞机上。此前，该委员会曾称该男子已被拘留，但随后又澄清称这一信息尚未确认。
据悉，这名男子可能面临劫持飞机的指控，在俄罗斯的法律下，他将面临最多8年的监禁。同时，如果该男子身上带有武器或是实施过暴力行为，可能将面临最多12年的监禁。
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2018-12-15" id="ce_194" keywords="章莹颖案;章莹颖;美国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/15/t20181215_31041359.shtml" title="章莹颖案最新进展：被告要求撤销死刑指控">海外网12月15日电 随着章莹颖案的庭审越来越近，当地时间14日，章莹颖案的检辩双方时隔一年多再次重回法庭，进行首轮审前辩论。被告的辩护律师辩称联邦政府在该案中缺乏管辖权，因此主张撤销此前的死刑指控。
综合伊利诺伊当地媒体及美国中文网报道，14日在皮奥里亚联邦法院进行的第一轮审前辩论中，涉嫌绑架和杀害章莹颖的被告克里斯滕森的辩护律师称，由于联邦政府在该案中缺乏管辖权，所以主张撤销指控，并提到在这种情况下联邦政府寻求死刑判决是违宪的。
美媒指出，虽然法官没有对此次的审前动议做出任何正式裁决，但他打算支持联邦政府。法官指出，嫌犯在涉嫌的绑架行动中使用了手机，因此成为了该案在联邦法院系统，而非州级系统审理的理由。
此次的听证会持续了3个小时，辩方一再指责联邦政府接管此案的唯一目的就是寻求死刑，因为案发地伊利诺伊州于2011年宣布废除死刑。“这是为了寻求死刑，因而将一个典型的州级犯罪变成了联邦级别的犯罪，”克里斯滕森的辩护律师罗伯特·塔克说。
联邦检察官尤金·米勒则反驳称“那不是真的”，并解释说，无论联邦调查局（FBI）何时调查案件，联邦政府的检察官都会介入。检察官还指出，克里斯滕森在涉嫌绑架中使用手机，就使得案件进入了联邦法院系统的管辖范围。
在听证会上，克里斯滕森的律师还表示在进入有罪判决之前，不打算提出在精神健康方面的辩护。14日的听证会是章莹颖案听取的一系列审前动议中的第一个。有关取证是否合法的听证会将在12月17日和18日举行，如有需要也可能会延长到19日。
尽管美国检方目前以绑架杀害罪名指控被告克里斯滕森，但自2017年6月消失的章莹颖究竟在哪里仍是一个谜团。章莹颖最后一次现身是在2017年6月9日，她在校园的一个公交车站附近上了克里斯滕森的车。
克里斯滕森在2017年6月30日被FBI逮捕。2017年7月，检察官正式对克里斯滕森提出控诉，如绑架杀人罪成，他将面临死刑或是终身监禁，此案已经延期到了2019年4月2日开始审判。（海外网 张霓）
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2019-02-11" id="ce_195" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/11/t20190211_31441698.shtml" title="弗州正副州长接连陷入丑闻 美国民主党忧心选情">美国弗吉尼亚州州长拉尔夫·诺瑟姆涉嫌拍摄种族歧视照片风波未平，副州长贾斯廷·费尔法克斯8日受到性侵犯指认。
两人都是民主党籍，承受辞职压力，触发民主党担忧这一“摇摆州”2020年总统选举以及其他选举选情。
【新指认】
副州长费尔法克斯的杜克大学同学梅蕾迪丝·沃森8日经由史密斯·马林律师事务所发布声明，说她2000年遭费尔法克斯强奸。声明说，尽管两人当时是朋友，“但从来没有约会或者有过亲密关系”，指认费尔法克斯施暴“有预谋且有攻击性”。
史密斯·马林律师事务所说，沃森曾经由电子邮件和社交媒体向多名朋友坦露遭强奸经历，这些信息由事务所掌握。而且，沃森前同学作证，她遭强暴后曾立即告知朋友。
声明说，沃森不要求经济赔偿，但经由律师告诉费尔法克斯，希望他辞去公职。
沃森以前，美国斯克里普斯学院副教授瓦妮萨·泰森6日下午经律师事务所发布声明，说2004年在波士顿一家酒店遭费尔法克斯性侵犯。
【不辞职】
费尔法克斯否认两项性侵指认，自称遭人恶意抹黑，说所谓2000年强奸同学一说“完全虚假”，2004年与泰森发生性关系出于双方自愿。
这名非洲裔副州长8日发布声明，说“从来没有强迫任何人”，要求“充分调查这些没有事实依据的虚假指认”。
“我会洗刷自己的名声，没有什么需要隐瞒，”费尔法克斯写道，“我不会辞职”。
弗吉尼亚州州长诺瑟姆8日重申不会辞职，他几天前承认曾在上世纪80年代妆扮成黑人。这种行为在美国被视为种族歧视。犯过同样错误的有州检察长马克·赫林，同属民主党籍。
【忧选票】
美联社报道，正副州长和州检察长牵扯是非触发民主党担忧，地方和全国选情可能遭受负面影响。
如果诺瑟姆、费尔法克斯和赫林三人都被迫辞职，意味着下一任州长可能出自共和党，还可能使这一“摇摆州”的选民在2020年总统选举中转向共和党。
8日性侵指认曝光后，要求费尔法克斯辞职的呼声再起，甚至威胁弹劾他。
弗吉尼亚州议会民主党籍议员帕特里克·霍普说，除非费尔法克斯主动辞职，否则他打算11日提议弹劾。
州长诺瑟姆8日在首府里士满私下会面全国非洲裔农场主协会主席约翰·博伊德，试图挽回他在弗吉尼亚州非洲裔选民中的形象。这一协会自称代表全美10.9万名农场主。博伊德随后在社交媒体“推特”说，承诺支持诺瑟姆，希望他不要辞职。（刘秀玲）（新华社专特稿）
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2019-02-08" id="ce_196" keywords="法国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201902/08/t20190208_31435516.shtml" title="法国与意大利关系紧张 法外交部召回驻意大使">中新社巴黎2月7日电 (记者 李洋)当前法国与意大利关系紧张，引发关注。法国外交部当地时间7日宣布召回法国驻意大利大使，使得两国的紧张关系有进一步恶化的趋势。
法国外交部7日发表了一份措词严厉的声明，声明称，法国“遭到了反复的指责和毫无根据的攻击”。声明说，自第二次世界大战结束以来，这些攻击是“前所未有的”，是“令人无法接受的挑衅”。
声明称，上述这些行动引发了对意大利政府是否尊重与法国关系的质疑。鉴于“这种前所未有的局面”，法国决定召回驻意大利大使。声明最后呼吁意大利采取行动，恢复基于友谊和相互尊重的关系。
法国媒体报道称，意大利副总理兼经济发展、劳动与社会政策部长迪马约本周与法国示威者代表进行了会面，引发了法国方面强烈不满。而意大利副总理兼内政部长萨尔维尼此前批评法国总统马克龙的言论也被法方认为激化了两国的矛盾。
迪马约7日通过社交媒体为与法国示威者的会面进行了辩解，宣称这不是对法国政府的挑衅；而萨尔维尼发表声明回应称，意大利并不希望与法国发生冲突，还表示愿意与马克龙举行会晤。
意大利前总理真蒂洛尼通过社交媒体批评迪马约和萨尔维尼，并认为意大利由此可能更加陷入孤立。迪马约和萨尔维尼分别领导意大利五星运动党和北方联盟党，这两个政党被认为极右翼色彩浓重，对于法国内外政策多有批评和反对之声。(完)
（责任编辑：何欣）</text>
    <text date="2019-01-18" id="ce_197" keywords="哥伦比亚" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/18/t20190118_31294539.shtml" title="哥伦比亚一警察学院遭炸弹袭击数十人死伤 爆炸车辆装载约80公斤爆炸物">
当地时间17日上午，哥伦比亚首都波哥大一警察学院附近发生汽车炸弹袭击，截至当天下午2点半，袭击事件已造成9人死亡，54人受伤。
由于爆炸发生在警察学院校园内，因此伤者大多是警察学院的学员。爆炸发生后，伤者被送往附近3家医院进行救治。警方也加强了周边安全警戒。调查显示，爆炸车辆的司机当场死亡，他驾驶的车辆装载了约80公斤的爆炸物。目前，尚不能确定这是一起自杀式汽车炸弹袭击，还是遥控炸弹袭击。
央视记者 高雪：爆炸发生在当天（17日）上午9点半，也是当地学生上课的主要时间，从现场也能看出来事故发生后，警察学院的大门一直关闭。而这起爆炸也给新年初始的波哥大安全局势造成了一定影响。
尽管目前尚不清楚这起爆炸是否与“哥伦比亚民族解放军”等反政府武装有关，但民众担心，这一事件会给哥伦比亚的和平进程带来新的阴影。
波哥大市民：目前国内还是有黑暗势力，这会破坏正在进行的和平进程，也会对哥伦比亚政府和“哥伦比亚民族解放军”的对话
造成影响，无论从哪个角度看，这都是一起可怕的事件。
哥伦比亚总统杜克当天严厉谴责这一爆炸事件，称这是一起可怕的恐怖袭击。杜克说，哥伦比亚政府不会向任何暴力事件屈服，同时责令警方加紧调查，严惩幕后主谋。
中国驻哥伦比亚使馆发布安全提醒
中国驻哥伦比亚使馆17日发布安全提示：鉴于当前哥国内安全及治安形势，中国驻哥伦比亚使馆提醒在哥和临时来访中国公民密切关注哥政府以及我馆安全警示，提高安全防范意识，减少前往人员密集地区。
如遇紧急情况，请及时报警并与中国驻哥伦比亚使馆或外交部领保中心联系。
外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心电话：+86-10-12308或+86-10-59913991
中国驻哥伦比亚使馆24小时领保应急电话：0057-3176370920
当地报警电话：123
（央视记者 高雪）
（责任编辑：单晓冰）</text>
  </texts>
</corpus>

