<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<corpus>
  <header>
    <title>&quot;Gilets Jaunes&quot; dans la Presse chinoise de Chine
        continentale</title>
    <language>Chinese(ZH-CN)</language>
    <timeSpan from="2018-11-17" to="2019-02-17"/>
    <sources>
      <source country="China" site="http://www.xinhuanet.com/">XINHUA</source>
      <source country="China" site="http://www.people.cn/">PEOPLE</source>
      <source country="China" site="http://www.huanqiu.com/">HUANQIU</source>
      <source country="China" site="http://m.ce.cn/">CHINESE ECONOMY</source>
    </sources>
    <size>
      <nbTexts nb=""/>
      <nbWords nb=""/>
    </size>
    <editors>
      <editor id="ed_1">XU Yizhou</editor>
      <editor id="ed_2">JIANG Chunyang</editor>
    </editors>
    <update>2019-02-10</update>
  </header>
  <texts>
    <text date="2018-12-04" id="xinhua_1" keywords="马克龙,黄背心,危机" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/04/c_1210008154.htm" title="巴黎10年来最严重骚乱，马克龙面临最大危机">大火、照明弹和催泪瓦斯，漆黑的汽车残骸，散落一地的橱窗玻璃，凯旋门上“马克龙下台”的涂鸦赫然醒目。这是刚刚过去的周末，巴黎所经历的混乱，也是从阿根廷回国后，法国总统马克龙直奔的“事故现场”。外媒称，这场持续一个多月、从郊区席卷首都的“黄背心”抗议活动，已引发巴黎10年来最严重骚乱，也成为马克龙上任18个月来最严重的政治危机。
经济改革忽略中下层
法国“黄背心”抗议示威已持续多日，局势似乎并无缓和迹象。上周六，它在法国各地掀起新的高潮。这是自11月17日起第三次全国范围的抗议活动。过去一个多月，这场运动从无到有，从法国贫穷地区席卷塞纳河沿岸。事件导火索发生在今年10月，马克龙政府提出自2019年起提高燃油税以减少污染的计划，此举引发偏远地区、对油价较为敏感的“开车族”的普遍不满。起初，一群身穿“黄背心”（按照法国安全规定，开车族必须在车内放置荧光背心以备急用）的普通民众“占领”公路收费站，堵住测速摄像头，用“封路”表达抗议。随着规模和影响不断扩大，他们的呼声也从反对增税慢慢扩大到反马克龙、反对偏袒富人、改善民生等诉求。
德国电视一台称，马克龙希望用汽油税来资助能源转型，却忽略了中下层民众的生活现实。最近一年，马克龙一系列经济议程都让他们大失所望——取消除房产以外所有资产的财富税、降低对工人的就业保护、削减住房援助、提高退休人员税率、反对提高最低工资等。有评论称，低工资和高税收，民众感受到各种生活负担正在增加。法国失业率高达9%以上。
有评论称，归根结底，经济仍是马克龙无法回避的痛点。这位历史上最年轻的总统在竞选中承诺，将推动经济改革，以创造更多就业机会，改善民生。然而，法国的财政负债异常沉重且难以为继，这迫使每一届政府都必须削减公共福利开支，同时向民众增税，而这两项政策都会得罪选民。一年半过去了，密集的“重商”改革未能实现失业率大幅下降、经济大幅增长的目标，反而触及包括公务员、铁路工人、退休人员在内广大民众的利益。许多法国民众认为，马克龙的经济改革是一场“灾难”。
处置不当将自食苦果
美国媒体评论道，这次“黄背心”抗议凸显马克龙领导下法国的政治裂痕：都市精英与郊区贫困人口之间的紧张关系。民调专家说，马克龙不断传递出傲慢、脱离大众且独裁的信息，强化了普通民众与技术官僚、精英阶层的对立。
有分析警告称，巴黎的紧张局势接近于“暴动”，反映出日益尖锐的社会矛盾，甚至可能危及马克龙政权。法国政府2日说，正在考虑实行紧急状态，以防止骚乱情形继续恶化。
舆论普遍认为，暴力事件的爆发令当局猝不及防，也加大了马克龙推动经济改革的风险。有学者指出，如果对这次“黄背心”运动处理得不好，马克龙将自吞苦果：一来，极左翼领导人梅朗雄和极右翼领导人勒庞都呼吁解散国民大会，此举将迫使政府提前举行议会选举，从而危及马克龙所在政党“共和前进党”的多数席位；二来，可能影响明年5月欧洲议会的选举。总之，如果“共和前进党”支持率持续走低，马克龙剩下的任期料将困难重重。（记者 安峥）

</text>
    <text date="2018-12-04" id="xinhua_2" keywords="黄马甲,法国总统,马克龙,法国经济,燃油税" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/04/c_1123802658.htm" title="“黄马甲”运动折射法国中产困境">法国或实行紧急状态防止骚乱恶化
“黄马甲”运动折射法国中产困境
“黄马甲”运动在法国持续发酵。数以万计的法国人通过社交媒体自发组织，身穿黄色马甲走上街头，抗议法国政府上调燃油税导致油价上涨，并借机发泄对法国政府福利改革的不满，这起运动规模之大令法国政府猝不及防。当地时间12月2日，法国总统马克龙召集部长级官员紧急会议，表示正在考虑实行紧急状态，以防止骚乱继续恶化。
分析人士认为，“黄马甲”运动折射近年来法国中产阶级在经济不景气、政府加重税收的背景下，购买力下降而缺乏获得感的困境。
骚乱愈演愈烈
据美联社报道，巴黎中心区1日遭遇半个多世纪以来最严重的城市骚乱，示威者点燃汽车、打破窗户、洗劫商店，在巴黎地标性建筑凯旋门涂鸦。
这已经是法国“黄马甲”示威者连续第三个周末上街抗议，且愈演愈烈，相继蔓延至多个城市，严重程度为几十年来罕见。法国当局称，法国各地1日约有13.6万人参与示威，其中首都的示威人数超过5500人。此前两个周末，全国参加示威活动的人数分别为16.6万人和28.2万人。
多个极左翼、无政府主义和极右翼的暴力团体混入示威人群，有人手持金属棒和斧头，纵火焚烧车辆和建筑物。骚乱者还构筑街垒，燃烧数十辆汽车，砸碎橱窗并抢劫商店。
受局势恶化影响，巴黎老佛爷百货和春天百货停止营业。至少19个地铁站关闭，包括香榭丽舍大道下的星辰广场站、大剧院站和巴士底站。
法国总理菲利普因为这场骚乱取消了前往波兰参加联合国气候大会的行程。他说，骚乱的暴力程度达到“罕见的级别”。路透社将此次事件称为“自1968年以来巴黎发生的最严重的骚乱”，是法国总统马克龙上任以来遭遇的“最严峻的政治挑战”。
考虑实行紧急状态
1日，马克龙在推特上公开谴责当天在巴黎利用抗议油价上涨活动而蓄意闹事的暴力分子。他表示，这些暴力分子“所想要的只有混乱”，并称“他们将被识别出来并被绳之以法”。
马克龙说，没有任何理由可以使得秩序部队受到攻击、商店被抢劫、公共或私人建筑被焚烧、行人或记者受到威胁以及巴黎的凯旋门被玷污成为正当的事情。“我将一直接受抗议，一直会倾听反对派的声音，但是我决不接受暴力行为。”他说。
据外媒报道，马克龙从阿根廷G20峰会回来后，先赶到凯旋门，审查巴黎市中心因骚乱而带来的经济损失。2日立即召集总理和内政部长召开紧急会议，考虑宣布实施国家进入紧急状态，以及部署士兵等措施。
凯旋门所在的巴黎市第八区区长奥特赛尔表示：“我们处于叛乱状态，我从未见过这样的情况。”巴黎市长伊达尔戈在推特上写道，为骚乱造成的破坏和示威者与警方的冲突感到“愤慨”和“忧伤”，强调“无法接受”暴力行为。同时法国政府呼吁示威民众与极端组织、暴力分子划清界限，回到与政府官员的谈判桌前，共同化解这场危机。
中产困境凸显
此次引发法国民众抗议的主要原因是近期法国油价飙升，以及马克龙明年提高燃油税的计划。
马克龙就任总统以来对气候变化高度关注，他鼓励民众购买电动车等更有利于环境的交通工具，并宣布从2019年1月1日起上调燃油税，每升柴油涨价6.5欧分，每升汽油涨价2.9欧分，以减少法国对化石燃料的依赖，并为可再生能源投资提供资金。
政府方面解释称，调高燃油税旨在鼓励民众少开汽车、减少空气污染，以便法国实现降低碳排放的目标。政府宣布将投入5亿欧元，向低收入家庭提供能源补助，调高清洁能源汽车购买补贴，补偿油价以及生活成本增加所导致的民众损失。
然而就在这一进程中，国际油价上涨，法国民众的购买力却没有相应提高，油价一路飙升使依赖汽车上班的民众颇为生气。虽然进入11月后油价维持稳定，但民众还是对这一政策颇为不满。
法国媒体报道称，2018年以来法国的柴油价格上涨了23%左右，汽油价格上涨了大约15%。
法国智库法国经济形势研究所11月20日发布的一份研究报告显示，2008年至2016年期间，由于经济不景气，法国政府为防止贫富差距拉大而加大各种税费负担等因素，法国所有家庭年购买力平均下降440欧元。分析人士指出，从报告来看，最富有的5%的家庭虽然收入下降，但其富裕程度决定他们承受能力较强，最贫穷的5%的家庭往往可以享受各类补助，作为夹心层的中低阶层受到加税的冲击影响则是最大的。
法国市场调查机构益普索最新公布的一项调查显示，超过四分之三的受访者认为，在法国现任总统马克龙的领导下，法国中产阶层的税负相较于富裕阶层和贫穷阶层更多。法国政治学家、政治创新基金会负责人多米尼克日前公开表示，此次“黄马甲”运动反映出生活方式受到影响的中产阶层对于现状的不满。
据了解，执政18个月以来，为了重振经济，马克龙推进劳动法改革、国有铁路公司改革等等。但增加燃料税、烟草税，以及社会福利税，让很多民众倍感压力。同时他还取消巨富税、资产税等税种。这些改革利在长远，但却势必触动法国大部分阶层的短期利益，民众对马克龙的不满日益累积。最新民调显示，马克龙的民意支持率跌至约25%的谷底。（记者 秦天弘）</text>
    <text date="2018-12-05" id="xinhua_3" keywords="黄马甲,马克龙,燃油税" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/05/c_1210008823.htm" title="马克龙以“时间换空间”应对骚乱">烧车堵路、街头混战、火光冲天、浓烟滚滚……人们似乎很难将这些词语与素有“浪漫之都”的巴黎联系在一起。然而上周六的巴黎真真切切地见证着这一幕，法国正经历1968年以来最严重的政治与社会危机。据法新社报道，法国“黄马甲”抗议运动进入第三周，继11月17日与24日后，上周六法国各地共13.6万民众再次走上街头游行示威，这场抗议最终演变为暴力事件，共造成1人死亡，263人受伤，412人被捕。为阻止暴力活动继续蔓延，法国总理菲利普4日宣布，暂停原定于明年1月1日起实施的燃油税上调计划。
分析认为，这场抗议已不仅局限于油价上涨等孤立的经济议题，更成为法国中产阶级对生活成本过高而带来的压力的宣泄渠道。
凯旋门内部展品被破坏
这并非一场突如其来的暴力事件。三周前，11月17日大批巴黎人穿着醒目的黄色反光安全服，走上街头堵路示威。这场游行的初衷是为了反对法国总统马克龙提高燃油税的政策。由于全球油价暴跌，马克龙出于投资环保的考虑，宣布法国将于2019年1月1日起上调燃油税。11月24日，“黄马甲”运动在法国各地继续上演。
12月1日，示威者依然延续着周六游行示威的传统，但谁也未曾料到当天在巴黎举行的抗议活动演变成暴力事件。在抗议游行中，部分示威者开始纵火，打砸商店，焚烧汽车，并与防暴警察发生激烈的冲突。昔日流光溢彩的巴黎街道瞬间变得混乱不堪，遍地狼藉。燃烧的汽车和路边餐馆、被洗劫一地的商铺、一筹莫展的防暴警察，这些平日里难以想象的场景出现在巴黎一个又一个城市地标旁。位于巴黎民族广场的法国国家象征玛丽安娜雕像也遭人砸毁。《卫报》将周六的抗议称为“巴黎市中心十年来最为严重的暴力事件”。
巴黎标志性建筑凯旋门也成为抗议者的宣泄目标。一些抗议者在凯旋门外部喷上“马克龙下台”“黄马甲终将胜利”“推翻资产阶级”等涂鸦，更有示威者闯入凯旋门内部肆意破坏展品。“我在巴黎各大历史遗迹工作20年，从未看到过凯旋门遭遇这样的情况，这简直是一场大屠杀。”负责监督清理工作的巴黎市政府官员对法新社表示。
此外据路透社报道，周六抗议当日，在被“黄马甲”封锁的法国东南部城市阿尔勒，示威者设置的路障引发超过10千米的堵车，一名汽车司机撞上前方的重型卡车之后不治身亡。截至目前，与“黄马甲”抗议活动有关的事故共导致三人死亡。11月17日，萨伏瓦地区的一名示威者遭遇车祸死亡；11月19日，德龙省一名摩托车司机与一辆小型卡车相撞后死亡。
抗议诉求获72%民众支持
根据最新的民意调查，虽然八成法国人反对“黄马甲”运动的暴力色彩，但“黄马甲”抗议者们的诉求得到了72%的法国人的支持。更有90%的受访者认为到目前为止法国政府的处理并不成功。马克龙政府已经遇到了执政以来最大的国内危机。
周六事态的迅速升级让马克龙意识到法国国内的不满情绪已远远超乎预期。结束在布宜诺斯艾利斯举行的G20峰会之后，马克龙立即从阿根廷飞回巴黎，下飞机后从巴黎戴高乐机场直接奔赴凯旋门发表讲话。次日，马克龙视察了巴黎在暴力抗议活动中遭受损失的一些街区。他还召开内阁紧急会议，与总理、内政部长、高级安全官员等，针对蔓延全国的“黄马甲”运动商讨对策。
针对这场愈演愈烈的运动，法国总理菲利普12月4日宣布，暂停原定于明年1月1日起实施的燃油税上调计划。然而据上海外国语大学法国问题专家薛晟分析，“黄马甲”运动是否因此结束还是未知，“因为只是暂停上调燃油税”，并没有彻底取消这一计划，马克龙政府现在采用的策略是“时间换空间”。
不过，法国智库的一份报告显示，由于经济不景气，近年来法国政府为防止贫富差距拉大而加大各种税费。但从实际效果看，最富有的5%的家庭对加税不敏感，而最穷的5%的家庭可以享受各种补贴，作为夹心层的中产阶层受到的加税冲击影响最大。因此，此次“黄马甲”运动反映出生活方式受到影响的中产阶层对于现状的不满。
这场抗议从法国开始，目前已扩散至周边的荷兰、比利时等国。12月2日，万余名身穿“黄马甲”的游行者在荷兰海牙、马斯特里赫特等地街头集会示威。海牙警方封锁了国会大门，禁止抗议者入内。而在比利时首都布鲁塞尔，也出现了数百名身穿“黄马甲”的示威者抗议燃油税与其他税负，欧盟总部大楼一度因此关闭。
据《卫报》分析，法国这场“黄马甲”抗议运动最可怕之处在于，它打开了欧盟民众对于各国政府不满的阀门，甚至已经危及欧盟的团结。而这并非终结，只是一个开始。欧盟各国对移民政策及经济下滑的不满都借此宣泄，这也让阶级对立更加明显。（记者吴雨伦）

</text>
    <text date="2018-12-06" id="xinhua_4" keywords="燃油税,法国总理" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/06/c_1210009989.htm" title="为安抚“黄背心”抗议者 法国宣布取消2019上调燃油税计划">为缓和国内骚乱，法国政府已经取消了2019年上调燃油税的计划。
据德国《明镜周刊》报道，法国环境部长卢吉当地时间5日宣布，政府已经取消了2019年上调燃油税的计划。卢吉称，原定明年1月1日实施的上调计划，已在2019年计划中完全去除。
他称，人们担忧一旦抗议停止，就会重新启动上调计划，这样做是为了减少人们的担忧。
法国总理菲利普4日曾宣布延期上调燃油税以安抚愤怒的“黄背心”抗议者，但早已将矛头转向总统马克龙及其巨富税政策的民众对此并不买账，高呼“不要面包屑，要整个面包!”
除了“黄背心”抗议，已有两家铁路工人工会号召员工本周日22时开始新一轮罢工。此外大批学生近日趁势举行抗议，一边声援“黄背心”运动，一边谴责政府越来越严的大学入学要求。
“黄背心”运动持续近3周，已严重干扰法国人的日常生活。当前法国的油料供应已出现严重问题，4日夜间全国700多个加油站出现部分缺油或全部断油情况。舆论认为，即便政府现在让步，该运动的“后遗症”也很难迅速消除。（记者 朱梦颖）

</text>
    <text date="2018-12-06" id="xinhua_5" keywords="征税,法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/06/c_1210009998.htm" title="法国“黄背心”欲继续抗议 政府担忧大规模暴力">综合报道，日前，法国政府决定暂停六项征税措施，试图走出“黄背心”运动引发的危机。然而示威者表示，将在8日继续抗议行动。当地时间5日，法政府官员表示，担心抗议过程中出现“大规模暴力”。
4日，法国政府决定暂定征税，全法堵路运动没有停息，总统马克龙要求各大工会和政党明确呼吁民众保持冷静。此外总理菲利普在国会接受质询时表示，2019年1月起最低工资将增长1.8%。
“黄背心”继续抗议 法政府担忧暴力
5日，法国政府决定暂停六项征税措施后的第二天，“黄背心”抗议者依旧继续堵路运动。油库、公路要道和大型商场仍是围堵对象。
法国几个大区比如布列塔尼、诺曼底等部分加油站出现汽油短缺的现象。据道达尔公司介绍，全法2100个加油站中，145个在当天上午出现“油荒”现象。
据“Ifop”民调所最新报告显示，72%的法国人支持或同情“黄背心”运动，且53%的人认为，为了应对抗议中出现的暴力状况，应启动“紧急状态”机制。在社交网络上，法国外省抗议人群呼吁8日在巴黎再次示威游行。
此外，“黄背心”运动有扩大化的趋势。法国各个行业工会开始呼吁游行，公路行业的CGT和FO工会呼吁为捍卫购买力，将从9日晚开始罢工，且时间不设限。而铁路工会则呼吁铁路职工允许“黄背心”免费乘车。
5日，法国政府表示，他们担心“黄背心”会在8日的抗议活动中造成大规模暴力。
近年间巴黎最严重骚乱
据悉，在此前12月1日的巴黎游行中，共有412人被捕、133人受伤，受伤者中包括23名执法人员。
同时，巴黎工商会最新公布的报告显示，1日巴黎游行中，共有约200家企业遭到破坏，其中142家企业遭遇严重破坏。这些企业大多位于巴黎市中心，靠近香榭丽舍大街、卢浮宫、歌剧院和巴士底广场。工商局强调很多银行办事处遭到破坏。
至此，已经持续了3个周末的“黄背心”示威运动，已升级为十余年来法国首都发生的最严重的骚乱。
政府补救“既迟且少”？
法媒社论称，绝大多数“黄背心”认为政府政策推得迟且做得少。这些政策能否成功平息民愤，还是个未知数。
还有媒体认为，“黄背心”运动属于非常规社会抗议，但现在马克龙希望通过咨询反对党并在国民议会发起辩论等传统方式应对危机，是行不通的。</text>
    <text date="2018-12-07" id="xinhua_6" keywords="法国,改革,马克龙,活动,燃油税" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/07/c_1123823159.htm" title="法国周末不好过 马克龙改革有点悬">新华社北京12月7日电（全球热点）法国周末不好过 马克龙改革有点悬
新华社记者
对法国不少警察来说，原本轻松的周末可能又要在加班中度过。
法国政府计划8日在全国范围内调集8.9万治安部队维持秩序，以防范持续示威活动可能引发的暴力行为。
分析人士认为，法国近期的示威活动反映了中低收入阶层在经济不景气、政府加税背景下的困境和不满，也再次凸显法国作为高福利社会对触及自身利益的改革缺乏共识。
【新闻事实】
法国总理菲利普说，8日当天，法国政府将在全国范围内调集8.9万治安部队维持秩序，其中约8000人部署在巴黎。菲利普说：“我们针对的不是示威者，而是破坏者。我们不希望他们为所欲为。”
巴黎市警察局6日发布通告，建议巴黎香榭丽舍大街一带的商店8日暂停营业，以规避当天示威活动可能引发暴力行为的风险。
记者6日从不同渠道获悉，为保证文化遗产安全，巴黎卢浮宫、奥赛博物馆等多家知名博物馆以及埃菲尔铁塔、凯旋门等知名景点8日将暂停开放。
法国经济部长勒梅尔日前宣布，抗议活动给法国批发业、零售业、酒店业等多个行业带来明显影响，营业额下降15%至40%不等。
【深度分析】
对于示威活动内因，中国社科院欧洲所研究员赵晨认为，抗议增加燃油税只是示威导火索，根本症结在于法国经济持续不景气、中低收入群体购买力下降，生活负担加重。
赵晨分析，大规模示威活动或进一步削弱马克龙在法国民众中的威信，增加其今后推进劳动力市场、清洁能源等改革的难度，法国国内反对派也可能借机对其发难。
马克龙执政一年多来，推进了一系列整体上削减民众福利水平的改革举措，同时还取消“巨富税”、资产税等，鼓励法国人将目光从“分蛋糕”转向“做蛋糕”。这些改革措施尽管利在长远，但短期内势必触动一些阶层的利益，导致民众不满增加，致使马克龙的民意支持率下降。
不过，分析人士认为，马克龙目前对内阁掌控力较强，其所在的共和国前进党在法国国民议会的多数席位依然稳固，恐怕不会轻易放弃改革的大方向。
【即时评论】
锐意改革的马克龙在一波接一波的抗议声中，在上调燃油税问题上作出让步。此情此景，似乎是法国屡改屡败的又一次重复。
德国经济在欧洲“一骑绝尘”，得益于本世纪初时任总理施罗德大刀阔斧的改革。与之相对应的是，“高卢雄鸡”一次次为增强经济活力而推动的改革行动，总是在民众反对声浪中虎头蛇尾。
改革从来不是轻松的事，需要顶层设计的引领，也需要社会共识的广泛支持。如何为改革培育土壤，有效推进改革，尚需马克龙政府拿出政治智慧。
【背景链接】
法国政府今年已上调过燃油税以应对气候变化，并计划从明年1月1日起继续上调燃油税。
近日，法国一些民众在巴黎及外省地区走上街头抗议油价上涨。在抗议活动期间，一些暴力分子借机在凯旋门、香榭丽舍大街、春天百货等知名景点或购物区实施打砸抢，造成多起暴力冲突。法国的象征之一——凯旋门也被人涂鸦。
法国总理菲利普12月4日宣布，将延期6个月上调燃油税。
法国环境部长德吕吉5日对媒体表示，他已与马克龙总统通电话，确认政府决定取消明年上调燃油税的计划。（参与记者：韩冰、吴黎明、鲁豫；编辑：闫亮、孙浩、韩墨）</text>
    <text date="2018-12-08" id="xinhua_7" keywords="马克龙,黄背心,抗议" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/08/c_1210011373.htm" title="“黄背心运动”体现法国人对政治失望 马克龙支持率降至18%">“巴黎正在燃烧”，尽管法国总统马克龙本周在增加燃油税问题上“投降了”，但示威者依然决定在今天把“黄背心运动”推向“第四幕”——8日将是“黄背心”连续第四个周六进行全国性示威活动。往年这个时候应该享受圣诞季旅游红利的巴黎商店老板，不得不紧锁店门，以防示威者暴力打砸和抢劫；而法国警方今天的主要任务，是防止凯旋门和埃菲尔铁塔再次沦为“战区”，8000名警察和轮式装甲车已在巴黎严阵以待。
“法国工人因为加税、经济不平等和领导人不接地气上街抗议”，美国《论坛报》6日这样总结。“黄背心运动”第一周，马克龙丝毫没有在意国内的这场抗议，他在德国联邦议院兴致勃勃地发表演讲，并身着燕尾服出现在比利时国王的国宴上。“黄背心运动”第二周，马克龙发推特痛斥“袭击警察者可耻”。“黄背心运动”第三周，马克龙终于从G20峰会回国赶赴示威现场视察，并召开紧急内阁会议，从“延期上调”到“彻底取消”2019年上涨燃油税的计划。
奥地利新闻通讯社7日评论说，抗议活动不再只是针对高税收和生活费用，还有对一个“面对民众呼声沉默10天”的国家元首的挑战。他的受欢迎程度就像自由落体，在一项最新的民意调查中，他的支持率降到了18%。文章说，马克龙的偶像戴高乐于1968年5月也曾面临类似的起义，当时戴高乐以反纳粹的名义，设法扭转局面并赢得选举，但是“马克龙没有这种历史合法性”。
郑若麟对《环球时报》记者说，折合人民币每升仅约五毛钱的燃油税，只是压垮骆驼的最后一根稻草。“黄背心运动”体现了法国人对政治的失望，他们好不容易选出了一个“非左非右”的马克龙，希望他可以带来一些改变，但他还是给富人减税，给穷人增税，跟过去的统治者没有任何区别。所以说，这场运动跟西班牙的“愤怒者运动”或美国的“占领华尔街”是一脉相承的。（记者姚蒙 青木 任重 高颖）

</text>
    <text date="2018-12-09" id="xinhua_8" keywords="法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/09/c_1210011627.htm" title="法国出动数万名警员严防暴力示威重演 拘捕千余人">综合报道，法国当局本周末在巴黎全城戒备，严防上周“黄背心”示威的暴力事件重演，虽然当局采取了预防性措施，但8日抗议活动中还是有零星冲突发生。当天，法国全国有超过1000名“黄背心”示威者被拘捕。
此次，法国当局出动89000名警员在全国各地严阵以待，其中8000人部署在巴黎，多辆防暴车在现场待命。经过上一周的抗议活动后，巴黎市区很多商家都在商店橱窗外钉上了木板。

巴黎著名景点如埃菲尔铁塔、卢浮宫，以及主要地铁站也都关闭，多场足球比赛和音乐会被取消。多国政府也相继发出警告，促请在法国的本国人民保持警惕。

法国内政部长卡斯塔纳此前预计，本周末巴黎的示威人数将减到“只有几千人”。根据卡斯塔纳8日公布的消息，当天全法大约有125000人参加“黄背心”抗议活动，当局拘捕了1385人。

法国总理菲利普8日也发表电视讲话，呼吁与“黄背心”运动的代表进行新的对话，他同时承诺政府将解决对生活成本上升的问题。

菲利普称，对话已经开始，而且必须继续下去。他表示，总统马克龙将会发表讲话，并且将提出能够促进对话的措施。

法国自上个月17日开始，全国各地连续三个周末都有数以万计民众上街举行大规模的反调涨燃油税示威。本月1日的示威活动中一度发生暴力事件，这也迫使马克龙政府后来宣布取消原定于明年1月1日调涨燃油税的政策。</text>
    <text date="2018-12-09" id="xinhua_9" keywords="法国,政府,马克龙" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/09/c_1123827985.htm" title="国际观察：法国骚乱重创马克龙改革">新华社巴黎12月8日电（国际观察)法国骚乱重创马克龙改革
新华社记者韩冰 应强
一些法国民众8日在首都巴黎以及部分外省地区发起新一轮示威活动，抗议法国政府上调燃油税导致油价上涨。当天，巴黎香榭丽舍大街的商店闭门谢客，戴高乐广场、协和广场等地禁止机动车辆通行，巴黎市内多个地铁站及埃菲尔铁塔、卢浮宫等主要景点关闭。
分析人士指出，持续发酵的抗议活动不仅让法国经济和国际形象受损，还可能导致法国总统马克龙上台以来推进的改革进入“失速”轨道。
民众不满
法国内政部长卡斯塔内8日晚在新闻发布会上说，法国内政部和警方吸取了此前应对示威时的教训，针对暴力分子出手果断，局面整体得到了控制。
法国政府计划从明年1月1日起上调燃油税，引发民众强烈不满。11月17日以来，一些民众连续四个周末在巴黎及其他外省地区举行抗议活动。实际上，2018年以来法国柴油和汽油价格均出现不同程度的上涨，民众已经颇为不满。
法国总理菲利普12月4日宣布，法国政府将延期六个月上调燃油税。法国环境部长德吕吉5日则对媒体表示，他已与马克龙通电话，确认政府决定取消明年上调燃油税的计划。
但法国政府这一让步并未平息民众的不满情绪。英国舆观调查公司最新民调显示，马克龙和菲利普的民意支持率分别跌至18%和21%，为两人就任以来最低。法国极右、极左等政治势力也借机抨击马克龙政府，部分政党更是决定于10日联合向法国国民议会提交对政府的不信任议案，以寻求弹劾政府。
分析人士指出，马克龙目前对内阁掌控力较强，其所在的共和国前进党在法国国民议会的多数席位依然稳固，对政府的不信任议案通过的几率不大。
经济受损
法国经济和财政部长勒梅尔近日在新闻发布会上表示，自从针对政府上调燃油税的示威抗议活动开始以来，法国经济受到“严重和持续”的影响，抗议活动波及地区的批发业销售额下降15%至25%，零售业销售额下降20%至40%，餐饮业营业额下降20%至50%，酒店业的预订人数更是罕见地下降15%至20%。
法国国家食品工业协会发布公报说，近期持续的示威抗议令法国食品行业蒙受严重损失，预计该行业的损失高达135亿欧元，中小企业成为最大受害者。法国商品运输和物流行业协会则表示说，抗议活动和骚乱已给该行业造成至少4亿欧元损失。
法国旅游业企业联合会主席罗兰·埃居接受当地媒体采访时表示，暴力骚乱严重损害巴黎和法国的形象。法国政府和相关行业在2015年法国发生多起恐怖袭击事件后曾努力重塑形象，近期的骚乱使得这一努力泡汤。
改革受阻
对于示威活动内因，中国社科院欧洲所研究员赵晨认为，增加燃油税只是导火索，根本症结在于法国经济持续不景气，中低收入群体购买力下降，生活负担加重。
马克龙执政一年多来，推进了一系列整体上削减民众福利水平的改革举措，同时还取消“巨富税”、资产税等，鼓励法国人将目光从“分蛋糕”转向“做蛋糕”。这些改革措施尽管利在长远，但短期内势必触动一些阶层的利益，导致民众不满增加。
当地媒体分析报道称，改革进程中民众缺乏获得感是此次示威运动席卷法国的重要原因之一。据报道，近5年来，法国工资水平上涨不多，而中低收入群体的税收负担却始终十分沉重，他们没有感到自己是改革的受益者。菲利普日前在公开讲话中也坦承，目前法国是欧洲范围内税收水平最高的国家之一，法国的税收体系“复杂得可怕”。
分析人士指出，此轮示威活动或导致马克龙锐意推进的改革进入“失速”轨道。马克龙此次迫于压力放缓改革步伐，将造成负面示范效应。此外，暴力骚乱严重打击他的执政威信，以后将更难凝聚人心推进改革。
另一方面，马克龙取消明年上调燃油税的计划后，弥补财政收入缺口将成为法国政府面临的一大难题。如果这一问题解决不当，将导致法国明年财政赤字增加，进而影响到马克龙在欧盟范围内的威信，令他“重塑”欧盟的雄心受挫。</text>
    <text date="2019-01-09" id="xinhua_10" keywords="黄背心,暴力事件" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/09/c_1210033512.htm" title="法国修法严打“黄背心”暴力犯罪，法媒：预先甄别，难">上周六法国“黄背心”抗议活动中出现多起暴力事件，对此，法国总理菲利普周二晚间表示，将制定新法律，对暴力示威者进行惩罚。法国国内对此反应不一，而意大利两名副总理则公开对“黄背心”运动表示支持。
据法广7日报道，菲利普表示，法国政府将保护民众示威的权利，但对滥用这一权利的人，法律将予以制裁。他说，新法律将于2月初送交国民议会讨论，将增设游行参与者身份核实机制，“把暴力分子同和平示威的抗议者分开”。菲利普还表示，要让那些打砸抢者承担责任，赔偿他们造成的损失。据法新社报道，自2018年11月17日“黄背心”运动开始以来，已有5600人被拘押，1000多人被司法部门审判。菲利普还表示，法国政府已经增强在全法的警力，各地部署了8万名警察及宪兵，其中5000警力部署在巴黎。
对于菲利普的表态，法国预算部长达马南和内政部长卡斯塔内表示支持。不过，有法国网友认为，菲利普的表态可能预示着“法国几百年来的革命和反抗血脉就要被明令禁止了”。《费加罗报》认为，在技术层面上预先甄别出暴力分子很难操作。
“黄背心，别放弃”，据法新社7日报道，在菲利普宣布相关决定后，意大利副总理迪马约对“黄背心”表示支持。作为意大利民粹主义政党五星运动党的领导人，迪马约承诺将向“黄背心”提供该党的网络平台“卢梭系统”。五星运动党正是依靠这类网络系统，实现了政府权力从中左翼党派向民粹政党的转移。意大利副总理、极右翼政客萨尔维尼也表示，支持“黄背心”的抗议活动。（特约记者 董铭）</text>
    <text date="2018-12-11" id="xinhua_11" keywords="马克龙,法国,福利,暴力" source="http://www.xinhuanet.com/2018-12/11/c_1123836997.htm" title="“马克龙蛋糕”能否使法国走出困局">新华社巴黎12月10日电　（国际观察）“马克龙蛋糕”能否使法国走出困局
新华社记者韩冰　应强
面对持续发酵的“黄马甲”抗议浪潮，法国总统马克龙10日晚向全国民众发表电视讲话，宣布了一系列增加福利的措施，并承认他对民众呼声可能没有作出足够及时有力的回应。
分析人士认为，马克龙派发福利“蛋糕”并作出上任以来最低姿态，使法国迎来了解决当前危机的契机，但他今后或将面临更加艰巨的挑战。
放下身段“发蛋糕”
自12月1日暴力分子利用“黄马甲”抗议活动在巴黎制造多起暴力冲突和严重打砸抢事件以来，总理菲利普一直在前台应对。因此，马克龙10日晚的公开讲话备受法国各界关注。
马克龙当晚宣布的增加福利措施包括，自2019年起上调月最低工资标准100欧元，对加班期间所获薪酬将免予征税；不增加月收入2000欧元以下的退休者须缴纳的普遍社会保险捐税。此外，他要求有能力的企业为员工发放年终奖，这笔奖金将享受免税待遇。
在“发蛋糕”同时，马克龙还承认，自己就任以来的一些言论伤害了部分民众，对民众呼声可能没有作出足够及时和有力的回应，他会担负起属于他的责任。法国《回声报》指出，这是马克龙自2017年5月就任总统以来所作的“前所未有的”低姿态。
马克龙强调，法国目前处于经济和社会紧急状态，交织着合理诉求和不能容忍的暴力行为的抗议浪潮“深深困扰”着法国，民众真挚的愤怒被机会主义者利用了，但是他深信会找到一条道路共同走出危机。
短期或可脱困局
对于马克龙宣布的措施，法国各反对党的态度以质疑和指责居多。它们有的认为这些福利措施覆盖不周或难以落实，有的认为马克龙依然袒护富人。而一些抗议者代表则表示，马克龙的让步依然不够。
但有分析指出，更多迹象表明，随着马克龙派发“蛋糕”并再次作出凝聚民心的努力，法国已迎来走出困局的契机。
第一，“黄马甲”浪潮本身已逐渐减弱。根据法国内政部长卡斯塔内日前披露的数据，约12.5万人参加了12月8日的第四轮示威，比11月17日第一轮示威的28万多人明显减少，且法国警方针对暴力行为的应对也更加有效。
第二，法国民心在发生改变。一些最新民调显示，尽管依然有近八成的受访者支持“黄马甲”运动，但对这一运动感觉担心的受访者比例也大幅增至近六成，主要原因之一就是抗议浪潮中发生了较严重的暴力冲突。此外，马克龙的福利措施本身有利于平息退休者和低收入者等人群的不满情绪，并且法国《费加罗报》等部分主流媒体也明确支持马克龙，为走出困局营造舆论氛围。
第三，法国即将迎来圣诞假期，欢度假日将成为法国人的生活主题，继续走上街头的动机势必大为减弱。经验表明，假期往往也是法国街头运动的休息季。
长期挑战更艰巨
有分析认为，马克龙为走出困局而采取的应对之举很可能导致他推行着眼长远的改革更加艰难，而其中首要挑战就是钱从何来。
法国预算部国务秘书奥利维耶·迪索10日晚在接受媒体采访时说，预计“马克龙蛋糕”将需要80亿到100亿欧元的财政资金。
《回声报》指出，法国明年的财政赤字率将从计划的2.8%飙升至3.5%。这无疑将大大影响马克龙在欧盟范围内的威信，令其“重塑”欧盟的雄心受到重挫，而这会反过来影响他推进国内改革的底气。
分析人士还指出，马克龙推进改革的日程原本是环环相扣的，这次取消燃油税并增发福利“蛋糕”势必导致其他一系列改革延迟，稍有不慎就会陷入旷日持久、难以落实的泥潭。再者，此次迫于压力让步，也对他今后推行改革产生负面示范效应。</text>
    <text date="2018-12-11" id="xinhua_12" keywords="法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/11/c_1210012709.htm" title="马克龙电视讲话公布新税改方案，宣布法国进入经济紧急状态">将巴黎变成战区的法国示威者会脱下“黄背心”吗？法国国内外都将目光集中在总统马克龙10日晚8时的全国讲话。
面对已持续近四周的“黄背心”抗议活动，当地时间10日晚，法国总统埃马克龙发表电视讲话，宣布国家进入经济和社会的紧急状态。此次演讲共12分钟，重点在税改问题上。马克龙称，从2019年起，将提高最低工资标准。他同时呼吁企业界一起行动，帮助国家走出困境。
关于新税改方案，马克龙称，从2019年起，最低工资每月将增加100欧元(约合人民币784元);他表示不会恢复财富税，将打击税务欺诈，并取消对贫困人口和低收入退休人口的征税;他同时阐述失业改革和退休金改的的决心——更加简洁和有效;对于退休金不足2000欧元的群体，马克龙宣布取消2019年的退休社保金额增加计划;马克龙还呼吁所有企业雇主为员工加薪。法新社称，上述这些措施表明，这是马克龙政府对“黄背心”示威者的一次重大让步。
“他们的痛苦并非从昨天才开始的，而是我们习惯性忽视导致的。”马克龙表示，小城镇或法国农村地区的低收入群体的抗议活动是有些问题长期没有得到解决的结果。“我知道我的话伤害了部分人，我应该负责，”马克龙在讲话结尾再次强调，“我所做的，只是为改革这个国家的政治机制，革除40年来的弊端。我的全部力量不来自于任何党派，只来自人民。我心里唯一装的，是你们(人民)。我唯一奋斗的，是为了法国。法兰西万岁，共和国万岁。”
这次讲话被视为马克龙第一次正式应对“黄背心”运动，过去10天他将总理推上前线，自己保持沉默，被示威者批评为“冷傲”“无视人民疾苦”。发表讲话前，马克龙召集12位部长、议会两院议长及各界代表寻求共识，倾听关切，希望度过危机。几乎所有国际媒体都认为他的讲话主题将是“道歉、妥协”，同时多数人预测，示威仍将继续，因为“运动已经失控”，示威者最新的口号也已从反对增加燃油税转为要求马克龙下台。法新社报道称，从这次电视讲话来看，这位40岁的前投资银行家的风格表现得要比平时更谦逊。【记者 赵建东】

</text>
    <text date="2018-12-11" id="xinhua_13" keywords="马克龙" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/11/c_1210012749.htm" title="马克龙发表全国讲话，能喊停示威者们脱下“黄背心”吗？">当地时间10日上午10时，马克龙召集37人举行最后的咨询工作会议，从参加者的名单就可看出会议的重要性：总理菲利普，12位各部的部长，各工会代表与雇主协会代表，国民议会议长与参议院议长，市镇长协会代表与地方集体单位代表。法新社称，这一咨询会议将就当晚8时总统讲话宣布的各项措施进行讨论，总统将听取各方意见来最大限度取得共识。法兰西24小时新闻电视台评论称，这是马克龙当选后第一次这么做，第一次将法国各方代表集中起来在一张桌子上讨论问题。美国国家公共电台称，“黄背心”运动已成为法国50年来最严重的社会政治危机。
“不是所有黄背心示威者的问题都能通过挥舞一下魔法棒来解决。”对马克龙10日晚的全国讲话，法国政府发言人格里沃提醒“不要抱以不切实际的期待”。多家国际媒体认为，马克龙讲话的主题将是“道歉”。英国小报《太阳报》称，随着暴乱持续和人气大跌，“傲慢的”马克龙将对法国说对不起，并宣布减税。法国媒体认为，马克龙可能公布一些具体措施：提高最低工资和最低养老补助金;为低收入员工设立特殊补贴;为开车上班的员工设立交通补贴;加快居住税废除措施;加快加班工时免交社会捐助金措施的实行;帮助此次因示威而受损的商户等。据《巴黎人报》报道，马克龙日前与十多个地方市长会面时进行了自我反省，承认干了很多“蠢事”，比如减少住房补助。
法国《费加罗报》10日刊发社论强调马克龙必须抬着头走出危机。虽然必须紧急采取一系列措施来满足人们对购买力的诉求，但必须注意这样的措施不能加重法国经济的税务负担，不能超出国家财政所能承受的范围，也不能增加税负，因为法国税负已经太重了。BFM新闻电视台警告：总统不能一味满足“黄背心”运动的要求而置国家整体利益于不顾。
法国政界看上去一片混乱。极左翼政党领导人梅朗雄9日称，马克龙早就该表态，“黄背心”运动已经把他逼到下台边缘，他认为应进行议会重新选举。极右翼政党领导人玛丽娜·勒庞多次发表言论认为马克龙与其政府必须下台，满足底层人民的诉求与愿望。传统右翼则有不同看法，共和党领导人沃基耶认为要举行全民公决来决定下一步走向。社会党极左翼领导人、前总统候选人阿蒙称马克龙现在讲话已经太迟，现在需要的是改变宪法、进入第六共和国。
法国大革命期间曾有一个词引人瞩目：无套裤汉，即对城市平民的称呼。如今，售价6欧元左右的荧光黄色安全背心成为法国人对燃料价格、不断加剧的收入不公等问题强烈抗议的代名词。
马克龙10日晚间的讲话会说服法国人脱下“黄背心”吗？法国《费加罗报》报道称，许多抗议者不理会马克龙发表“有力”讲演的消息，他们在脸书上提出“马克龙辞职”的话题，号召在15日示威抗议，已有2.5万人感兴趣，有3500人明确表示参加。帮助协调“黄背心”运动的瓦莱特对美联社称，马克龙的讲话如果只宣布谈判是不够的，人们想要的是改变和“具体、直接、马上”的措施，即使马克龙恢复他砍掉的富人税，“半数的黄背心将回家，另一半将继续待在街头，要求马克龙下台”。
最早推动法国“黄背心”运动的穆罗接受英国《每日电讯报》采访时称，这场运动如今已遭“极端主义者及无政府主义者”劫持，“不仅不受政府、政党、工会控制”，甚至连参与运动者也无法控制，“像是一场海啸，海浪仍卷在空中，我们等着它下一次拍击地面”。据法广报道，法国农民10日计划上街示威，抗议农田难种、生活困难。报道称，法国政府斡旋多时，并加之以补贴增款，仍没有能够阻止。
据德国《焦点》周刊10日报道，法国的“黄背心”运动已蔓延到比利时和荷兰，如今德国等国家的社交网络上也在策划类似运动，德国左翼党政治家恩斯特称，类似于法国的“黄背心”抗议运动对德国来说是可取的。《法兰克福汇报》哀叹“欧洲大国受到‘诅咒’”：英国陷入“脱欧”，意大利走在民粹主义道路上，德国各党更换领导人，法国遭受起义和动荡。【姚蒙 萧达 青木 崔杰通 柳直 汪析】

</text>
    <text date="2018-12-12" id="xinhua_14" keywords="马克龙，黄马甲" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/12/c_1210013652.htm" title="100欧元能安抚愤怒的法国人吗">马克龙首次回应“黄马甲”运动，并公布四项具体改革措施
法国连续四个周末上演“黄马甲”运动后，总统马克龙终于于当地时间12月10日晚8时发表全国电视讲话，并公布四项具体改革措施，包括明年起最低月工资上涨100欧元。这是马克龙首次正式回应“黄马甲”运动。
法新社认为，这些措施是法国政府应对“黄马甲”示威者的一次重大让步。然而更多的分析认为，马克龙提出的这些举措治标不治本，难以平息法国民众的愤怒，甚至将使法国经济陷入恶性循环。这不仅让法国推行长远的改革更加艰难，更会使法国陷入一直以来“改革—抗议—妥协”的怪圈。
最低月工资上涨100欧元
这是马克龙在法国连续四周上演大规模游行示威后首次向民众发表讲话。在这段13分钟的讲话中，马克龙试图以温和与谦卑的态度抚平法国民众的情绪。他承认法国出现如此混乱的局面自己需要担负部分责任，“过去一年半中，我们未能对经济萎靡做出足够迅速和强力的回应。我对此负有责任，正是因为我的言行伤害了部分人。”
“从明年起，我要让法国人过上更好的生活。”马克龙说。与此同时，马克龙公布了四项具体改革措施：2019年起，每月最低工资标准上涨100欧元：2019年起，加班所得收入不需缴税；呼吁企业对员工发放年终奖且不会被征税；月退休金不足2000欧元者不需执行退休社保金额增加计划。
最后，马克龙宣布法国进入“经济和社会紧急状态”，“我们将运用强有力的手段来应对经济和社会方面的紧急情势，比如更迅速地减轻税负，控制公共开支。”然而，对于不少“黄马甲”参与者的主要诉求之一——恢复“巨富税”，马克龙重申，他将会继续推进他的改革，不会重新设立“巨富税”。
《华尔街日报》称，不同于以往的尖锐，马克龙这次的讲话带着一种悔悟的口吻。马克龙的让步确实受到了一些“黄马甲”参与者的肯定。他们认为，这是马克龙迈出的第一步，公布的措施也较为具体。“马克龙此次讲话传达的信息是积极的，也是向前迈出的一大步。”来自法国南部的一位“黄马甲”抗议者表示。
不过更多的声音认为，他公布的措施远远无法满足人们的诉求，令“黄马甲”运动成员感到失望。不出意外，反对派对马克龙简短的演讲并不满意，极左翼党派“不屈服的法国”党魁梅朗雄甚至直接呼吁本周六进行第五次示威游行。
走出困局的权宜之计
华盛顿大学法国政治学教授奥利弗·戴维斯认为，马克龙作出的让步可能会帮助他赢得支持者的青睐。但他同时也认为，这般让步仍然没有解决抗议者呼吁的更深层次的改革。对于大多数抗议者而言，未能听到马克龙宣布辞职，这是远远不够的。
一些法国媒体认为，马克龙公布的四项措施的实际效果十分有限。《费加罗报》称，马克龙承诺每月最低工资增长100欧元，实际到手仅80欧元，剩下的20欧元将存入社保金中。这些措施并无新意。就实质而言，马克龙这次提供的解决措施治标不治本，他实际可以做出的让步还有更多可能。
因此，这仅仅是马克龙政府为走出困局而采取的应对之举。上海外国语大学法国问题专家薛晟认为，“这些措施可以给政府一个缓冲过渡期，让法国民众抗议游行少了一些理由。”
据悉，目前法国至少有160万人符合最低工资人群的标准，提高最低工资标准将耗费大量资金。据法国预算部国务秘书奥利维耶·迪索预测，马克龙宣布的这四项措施将花费80亿到100亿欧元的财政资金，那么谁来为这些措施埋单？而这样的让步是否会让法国经济陷入恶性循环？这些问题成为外界关注的焦点。
事实上，安抚措施带来的额外支出将使法国政府的财政预算目标处于一个更尴尬的境地。《华盛顿邮报》认为，马克龙提出的这些措施将使法国公共财政出现更大的漏洞。马克龙誓言将法国的财政赤字控制在欧盟规定的3%以内，但据法国《回声报》的预测，法国明年的财政赤字率将从计划的2.8%飙升至3.5%。这无疑将大大影响马克龙在欧盟范围内的威信，令其重塑欧盟的雄心受到重挫，也会反过来影响他在国内推进改革的底气。
影响推进更深层面的改革是一方面，另一方面，马克龙这样的让步让法国继续陷入一直以来 “改革—抗议—妥协”的怪圈。薛晟认为，法国民众在尝到甜头后，会继续上演罢工或者游行让政府进一步妥协。马克龙之前树立的“坚定的改革者”的形象已经毁于一旦。因此，马克龙的让步仅仅是权宜之计，从长远来看不仅对法国重振经济的目标造成极大的阻碍，而这样的妥协更会让改革的进程受到极大的影响。（记者 吴雨伦）

</text>
    <text date="2018-12-15" id="xinhua_15" keywords="法国经济,超市货架,黄背心" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/15/c_1210016145.htm" title="“黄背心”致法国损失数十亿欧元 美媒：巴黎超市货架空空如也">美媒称，法国在过去约一个月时间里的抗议和暴力浪潮已经令这个欧元区第二大经济体损失惨重。
据美联社12月12日报道，道路封锁、示威以及巴黎和其他城镇连续数个周末发生的骚乱令超市的货架空空如也，导致购物者无法购买圣诞礼品，游客也被吓跑了。
报道称，政府也将蒙受损失，税收收入将低于预期。为平息“黄背心”运动，埃马纽埃尔·马克龙总统12月10日宣布了税收减免和其他财政措施。这场运动一开始是对燃油税表示愤怒，但最后演变成对一系列事务的不满。
法国经济与财政部长布鲁诺·勒梅尔说，已经导致数百人被捕的这场抗议活动造成的后果将令法国经济在2018年最后一个季度的增长减少0.1%，“这对我们国家的吸引力不利”。
报道称，这场法国十多年来最严重的一场危机所造成的损失预计将达到数十亿欧元。
报道称，法国总统为提高退休者和低收入工人的购买力而采取的新举措——这是许多“黄背心”运动参与者的要求——包括将最低月工资提高100欧元以及减税。
法国政府说，迄今为止让步所产生的总账单约达100亿欧元。
报道称，法国政府打算削减其他地方的成本，并可能增加借款，政府希望这将鼓励抗议者放弃路障，并停止在巴黎和其他城镇的游行。
报道认为，对零售商来说，抗议活动发生的时间再糟糕不过了。由于抗议活动导致市中心关闭，购物中心遭到封堵，许多人选择在网上购买礼物，而不是冒险经过示威活动。
报道称，代表法国许多大型连锁企业的行业组织法国商业及批发企业联合会估计，零售商蒙受了超过10亿欧元的收入损失，玩具、服装和食品等的销售都受到影响。收入的损失还意味着政府的销售税税收的减少。
另一个行业组织法国购物中心全国委员会的负责人贡特朗·图林说：“人们不敢去购物。他们现在没心情购物。如果这个假期不成功，那将是一场灾难。”
报道称，对巴黎的酒店老板来说，抗议活动及其相关的暴力活动令这一年的发展黯然失色——游客人数回到了2015年之前的水平，当年的恐怖袭击造成130人丧生。
报道称，商店老板们正在更换破碎的窗户，而市政工作人员则在清理被烧毁的汽车，并清除商店、建筑物以及凯旋门等世界知名景点上的涂鸦。
报道还称，更加难以量化的损害是对法国的形象以及马克龙把法国打造成一个适合经商并向投资开放的国家的努力。（编译/殷夏）

</text>
    <text date="2018-12-23" id="xinhua_16" keywords="黄背心,文化焦虑,脱欧,鸡尾酒,华盛顿邮报" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/23/c_1210022242.htm" title="焦虑的西方在调制一杯毒鸡尾酒">
法国“黄背心”运动扩散至邻国比利时和荷兰，抗议者与警方在布鲁塞尔街头对峙。视觉中国
日前，美国《华盛顿邮报》专栏作家伊桑·塔鲁尔刊文分析法国“黄背心”运动背后的经济和文化焦虑现象，并发现这种焦虑同样根植于“特朗普主义”的支持者和英国“脱欧”派的内心。正是这种焦虑，折射出这些西方国家正处于火山边缘。
“黄背心”在抗议什么
法国“黄背心”抗议运动持续了两个月，抗议者们穿着黄背心游荡在各大城市。在伤亡人数不断上升的同时，法国总统马克龙的支持率也在持续下滑。圣诞期间本应有的繁荣旅游业遭受严重打击，埃菲尔铁塔和巴黎的一些博物馆宣布停止营业，法国政府称经济将因此受到“严重影响”。
“原本是抗议者反对上调燃油税，现在演变为一场工人阶层对马克龙的反抗。”《外交事务》专栏作家詹姆斯·麦考利说。
抗议者们认为，马克龙的执政方式过于专制，所谓的经济改革也不过是让富人受益。对此，马克龙不得不发表长达13分钟的全国电视讲话，以应对他上台以来最大的政治危机。为了平息抗议浪潮，马克龙政府作出一定让步：决定取消调高燃油税、把最低月薪上调100欧元、对加班期间所获薪酬免税等。
法国的抗议示威活动也在向其他国家蔓延。在比利时，受到“黄背心”运动影响，有400多人因参与抗议活动被捕。在英国，支持“脱欧”的右翼示威者也穿上黄背心走上街头，他们认为政府与欧盟达成的协议是对“脱欧”支持者们的“背叛”。
在法国，“黄背心”运动不过是起源于社交媒体上的一呼百应，缺乏有效且稳固的组织架构，但运动所覆盖的群体之广却在一定程度上反映出不同意识形态的交融。有民调显示，抗议示威者中有很大一部分是极右翼人士，但也包含政治光谱中的其他政见人士，比如激进左翼人士，甚至还有马克龙中立派政府的支持者。
值得注意的还有种族结构问题。“这次的大多数抗议者都是白人，很多人来自地方——因为购买力不断下降而深感焦虑的省市，他们将这归咎于马克龙的冷漠。”麦考利指出，但这场运动还没有蔓延到大城市的边远郊区，因为那里聚集了法国更贫困的少数族裔和移民人口。
“黄背心”运动表明，法国富有的、生机勃勃的大都会中心地区与其他地区（后工业时代的城镇及农村地区）之间存在巨大裂口，后者因为缺少机会和经济停滞而被慢慢掏空。“租金、物价和税收不断上涨，农村地区和城市边缘地区的失业率居高不下，居民生活水平普遍不稳定，工资也不涨，‘黄背心’运动让不同政见者团结起来，因为生活难以为继的他们内心都充满了愤怒。”法国记者宝林·伯克在《卫报》上如此评论。
愤懑也在英美弥漫
这种地方上对经济的强烈不安全感也出现在英国和美国。在美国许多支持特朗普的中西部地区，因为制造业下滑，传统工业城市开始感到危机。《华盛顿邮报》记者约翰·朱迪写道，这批老一辈的美国选民们原本支持他们的工厂、工会和工人团体，但现在他们发现，工厂关了，工会没了，社区也空了。正是在这种失落和绝望中，选民才会投靠“特朗普主义”所代表的强硬路线和本地主义。“在这种认同背后是这些人根深蒂固的愤怒：他们认为征税只会让非法移民获益，而这些移民改变了他们原有的语言和生活，他们因此对少数族裔感到不满；而那些城市精英对他们生活方式的鄙夷也激起他们的愤怒。”朱迪说。
2016年的“脱欧”公投也是如此，英国人怀着相似的愤懑、委屈和质疑，尤其是对那些“精英”群体试图改变他们生活的不满，最终做出那样的决定。一些专家担忧，“脱欧”后可能出现的危机也将给英国带来类似冲击。“2016年‘脱欧’公投，就像马克龙赢得选举如今又被反对一样，代表了民众对现有政治秩序的抵制，以及对现状愈加强烈的不满。”彭博社记者特雷泽·拉斐尔说。
民主体制正在变形
法国的动荡局面也折射出西方社会所面临的不确定性和危机。在经历了数十载温和的共识政治后，日益拉大的经济不平等和不断加深的政治极化现象使这些国家的民主体制变形。“政客”网站记者本杰明·哈达德写道，尽管法国人的血液中一直流淌着抗议和罢工的基因，但“黄背心”运动的激烈与过去不同，也让法国人自己对“民主制度的稳定性”产生怀疑。
“社会调和与共和政体始终贯穿于我们国家（法国）过去五十年的历史，”巴黎第八大学历史学家丹尼尔·塔达科夫斯基向《费加罗报》表示，“但现在，一种新的社会变革方式正在产生。在我看来，‘黄背心’就是这一问题的预兆，但似乎没有人能够控制它所带来的后果。”
正如左翼人士希腊前财长亚尼斯·瓦鲁法基斯最近所言，西方好像正步入“后现代版的上世纪30年代”——在那个年代里，右翼民粹主义者们调制了一杯混杂着文化恐惧和愤怒的毒鸡尾酒，而其他人则在等待既有体制的分崩离析。有批评者担忧，一些西方国家正在火山边缘徘徊。
“无论是特朗普前顾问史蒂夫·班农、法国‘黄背心’，还是英国激进的‘脱欧’派，他们的共同点不仅是都想要改变现有秩序，更在于他们认为暂时的经济问题是目前最大的挑战。”《金融时报》记者贾南·甘尼许写道，“他们当然不希望看到文明崩溃，但他们低估了他们的行动可能造成的后果。”（杨 瑛）</text>
    <text date="2018-12-24" id="xinhua_17" keywords="黄背心,法国,马克龙" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/24/c_1210022599.htm" title="“黄背心”运动持续进行 马克龙称要用法律严惩施暴者">袭警、封路、纵火……当地时间22日，法国约3.8万名“黄背心”抗议者再次走上街头，将这场旷日持久的运动拖入第六个周末。尽管法国当局此前已做出不小的妥协，但“黄背心”仍在持续为社会生活制造混乱，导致更多惨剧发生。有民众不满地在社交媒体上留言：“这帮疯子要一直闹到明年？”

美国《华盛顿邮报》22日称，“黄背心”此前本打算在凡尔赛宫进行一场大规模抗议，导致凡尔赛宫闭宫防备，警方调动大量警力至当地。岂料“黄背心”虚晃一枪，实际上又聚集在巴黎市内。据巴黎警方透露，22日该市的示威者总数约2000人左右，比上一周减少一半，抗议者的活动模式也显得有些松散、无组织，但这依然给巴黎市民带来巨大影响。据法新社23日报道，巴黎商家的圣诞节“冲业绩”目标因“黄背心”而大打折扣。22日夜幕降临时，“黄背心”抗议者在香榭丽舍大街集结并制造多起暴力事件，少数暴力分子还公然袭警，迫使一名警员掏出手枪指向人群，局面险些失控。为驱散骚乱人群，巴黎警方发射了催泪弹和高压水炮。

法国媒体称，“黄背心6.0”虽已在规模上大幅缩水，但该国国内的总体局势仍谈不上平稳。法新社称，22日在法国全境活动的“黄背心”约为3.86万人，他们分布在巴黎、波尔多、里尔、里昂、马赛、南特和图卢兹等多座城市。法国警方当天一共逮捕220名抗议者，其中81人最终被拘留。巴黎警方一共拘留19人，其中包括“黄背心”运动领袖德鲁埃。

在法国南部城市佩皮尼昂，由于“黄背心”擅自封路，一名36岁的男性径直撞上前方被逼停的卡车，最终不幸死亡。这已是这场运动爆发以来的第十位受害者。而法国与西班牙的交界处当天还上演荒诞一幕：数十名支持加泰罗尼亚独立的西班牙分裂分子身着黄色背心与法国的抗议者“合兵一处”，展开一场“不知所云”的跨境抗议活动。期间，两名报道此事的法国记者还遭到抗议者的“猛烈攻击”。更不可思议的是，一群“黄背心”22日对一个马克龙的仿真模型进行“审判”，最后判其死刑、砍头后还喷出鲜血。如此场面引发舆论广泛指责，认为这是对共和国总统及法国法律的侵犯，法国检方已经对此进行调查。

《华盛顿邮报》称，为化解矛盾，马克龙政府此前已做出不少妥协，比如放弃燃油税上调、为加班时段的工资收入免征个税等。法国官方认为，目前仍在进行的“抗议活动”已与国民利益没有关联。该国内政部长卡斯塔纳表示，驱使这场抗议运动进入“加时阶段”的可能是某些“仇恨力量”；政府发言人格里沃更是痛斥，暴力活动的制造者都拥有同一张丑恶面孔。正在乍得慰问法军的马克龙23日发表讲话，称要用法律严惩制造暴力的人，表示“现在要让秩序、平静与和谐重回法国”。有分析称，鉴于“黄背心”近来做出的违法行为，目前法国民众对这场运动的态度正在发生转变。【姚蒙 鹿文】</text>
    <text date="2018-12-27" id="xinhua_18" keywords="黄背心,法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/27/c_1210025265.htm" title="法商要求提前打折季 弥补“黄背心”运动造成损失">据欧洲时报网报道，12月26日，法国独立商贩协会会长帕隆彼表示，他曾要求政府将打折季提前一周。“黄背心”运动影响下，独立商贩12月份销售额，同去年同期相比下降了四分之一。打折季提前，可以保证“商贩在不算太糟糕的境遇下开始新的一年”。
据报道，从圣诞节前最后时刻，全国各重要商业中心人流量相比去年同期猛增6%的情况看，民众仍有消费欲，因此打折季提前可以给商家带来一定的补偿。
营业额下跌，与“法国经历恐袭时差不多”
按照预期，2019年打折季从1月9日开始。帕隆彼同经济部长属下的国务秘书见面，并向后者建议，新一年打折季可提前一周在1月2日开始。在他开来，“黄背心”只要不再上街，打折季又能提前一周，那独立商贩的士气会大大提高。
从整体来看，独立商贩12月份销售额，同去年同期相比下降了25%。中小城市受影响不大，但大部分城市商家营业额都下降。帕隆彼称，“黄背心”运动致法国形象受损。他强调，营业额下降这么多，跟前几年法国经历恐袭时的状况差不多。不少小商户，本来经营情况就一般，经历这番波折后，可能考虑裁人减员。他认为当前情况很糟糕，呼吁大家停止游行活动。
另据报道，由于“黄背心”运动的影响，使得43000余人技术性失业。
镇长拒拆“黄背心”木屋
法国政府以维护公路安全的名义，要求各地拆除“黄背心”在转盘附近搭建的临时木屋。但法国卢瓦尔-大西洋省东日镇镇长，在一个月的时间内，两次拒绝省长下达拆除当地转盘处的木屋的要求。
目前，“黄背心”在该镇两个地方设立临时木屋。镇长认为，一味拆毁，只会激发矛盾，导致“黄背心”更加义愤。
上周末，消防员分四次来到该镇，参与转盘处的灭火行动。不过在镇长看来，火灾并非“黄背心”所为，而是外部人员引起的。
政府将接待运输行业代表
“黄背心”运动发起以来，法国公路运输联合会估计，行业损失高达20亿欧元。明年年初，法国交通部长和经济部国务秘书将接待运输行业代表，了解行业面临的问题，并共同商讨解决方案。
据法国公路运输联合会表示，很多公司处于破产边缘，认为现在急需重新设立公共秩序，并获得自由行驶的权利。
此外，欧洲公路运输组织同样向交通部长反应，希望政府在2019年归还燃油税作为补偿，并在能源转型方面进行协商以求达成共识。</text>
    <text date="2018-12-28" id="xinhua_19" keywords="香街,黄背心,抗议" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/28/c_1210025980.htm" title="“黄背心”运动出没 巴黎仍坚持举办香街跨年活动">综合报道，12月27日，法国巴黎市政府宣布，尽管“黄背心”号召12月31日跨年夜再聚巴黎香榭丽舍大道示威，巴黎市政府仍维持跨年夜在巴黎香街迎接新年的节目。
据报道，“黄背心”宣布，29日在巴黎和外省其他城市第七次动员。接着于31日跨年夜齐聚香街示威，“在和平与节庆气氛中继续抗争”。巴黎市政府宣布，尽管“黄背心”号召新的行动，12月31日除夕夜，仍维持在巴黎香街庆祝新年的“声光表演节目”。
巴黎市长伊达尔戈解释称：巴黎市将连续第五年于跨年夜举行“迎接、庆祝新年的活动”，将以“博爱”为主题，举行一场声光表演和烟火施放节目。
自11月24日以来，每个星期六，巴黎香街成为“黄背心”示威的首选地点。12月1日“黄背心”第三次动员期间，香街出现打砸烧暴力场面。凯旋门遭到破坏，富人区的一些商店遭洗劫。“黄背心”号召跨年夜再次在香街集合。脸书上拥有几千人的一个“黄衫”群里表示将“在和平与节庆气氛中继续抗争”。
据“黄背心”内部的消息，如果政府对“黄背心”的诉求没有“足够的”答复，“黄背心”明年一月还将继续动员。瓦兹河谷省 “黄背心”的一名领导人莱蒂西雅克说：“尽管政府最近10天内拆除了大部分的封锁地点，‘黄背心’未来几天内还将继续动员。
据各地“黄衫”运动的代表透露，29日在巴黎和外省其他城市将会有第七次动员。在雷恩、马赛、波尔多地区将会有集会和封锁行动。接着于跨年夜在香街示威。据政府称，最近几周“黄背心”动员人数已大大减少，上周六第六次全国动员人数为3.86万人，而第五次为6.6万人。
图卢兹地区“黄背心”的一名领导人科希说：“目前，我们处于新年前后节日期间政治活动暂停期。但黄背心成员跨年夜将在全国动员，不一定封桥堵路，许多人只是聚在一起过除夕，向当局显示黄衫动员火焰并不因新年来到而熄灭”。
“黄衫”运动的启始人、最先在网上发起签名要求政府降低油价的吕多斯基指出：总统马克龙宣布的措施“并不足够，他没有真正想要改善法国人民生活水平的意愿”，我们将继续抗争。</text>
    <text date="2018-12-29" id="xinhua_20" keywords="黄背心,香榭丽舍大街,声光秀,抗议示威,法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2018-12/29/c_1210026713.htm" title="香榭丽舍大街跨年夜 声光秀表演或与“黄背心”同在">据多家法国媒体28日报道，由于政府未能对“黄背心”的诉求给予“满意答复”，抗议者将于29日继续举行抗议活动，并将于跨年夜在巴黎香榭丽舍大街进行示威。法国警察对此十分担忧，但巴黎市政府表示，香榭丽舍大街传统的跨年庆祝活动将按计划举行。
据法新社28日报道，“黄背心”运动的多名代表表示，29日将继续在巴黎、里昂、南特、图卢兹和波尔多等地举行抗议示威。约有1.3万名抗议者在社交媒体上响应，确定参加本次巴黎游行，近10万人表示有意参与。法国广播电台欧洲一台称，目前“黄背心”尚未给出明确的集会地点，甚至有可能给出虚假地点误导警方。一些“黄背心”透露可能在巴黎CBD拉德芳斯商务区集会。《法兰西晚报》称，能坚持到第七次抗议活动的往往是最为坚定的强硬派。预计巴黎周六将关闭一些地铁站，并采取措施禁止抗议者在爱丽舍宫等敏感地点集会。
最令人担忧的是，“黄背心”抗议者还宣布，将于31日跨年夜“继续以节日的方式和平游行”，已有1.2万名抗议者表示有意参加。每年跨年夜，香榭丽舍大街都会汇集近30万民众，附近商家已经开始提前准备，对玻璃橱窗进行防护，避免抗议活动给自己带来巨大损失。俄罗斯卫星通讯社称，今年巴黎的跨年夜将会十分危险，对法国的安保提出了特殊要求。法国警察工会总干事米歇尔·托里表示，12月31日是最令人担忧的日子。每年跨年夜，警察都感觉左支右绌，“黄背心”很可能会在这个象征意义巨大的日子发起行动，届时警察将不堪重负。巴黎市政府宣布，12月31日在香榭丽舍大街的新年庆祝活动“声光秀表演”还将按计划进行。
就连法国总统马克龙可能都无法安度假期。据法新社报道，大约40名“黄背心”示威者于周四试图冲进总统的休假地、修建于中世纪的布雷冈松城堡，但遭到警方阻止。一些抗议者表示，他们还将再次尝试闯入。一名抗议者称，如果马克龙政府不做出进一步妥协，“黄背心”还将在明年1月下旬继续进行大规模抗议动员。
从参与人数上来看，“黄背心”抗议活动日渐式微。上周六，只有3.8万人参与抗议，比第五次减少了2.8万人。尤其是在首都巴黎，参与者人数减少到2000人。《费加罗报》称，尽管人数减少，但第六次活动中出现了不少反犹的声音，一些摩托车骑警受到暴力伤害，引起法国政府高度重视。马克龙表示，要对这些“麻烦制造者”施以最严格的法律制裁。法国舆论纷纷批判“黄背心”运动已经演变为纯粹的激进主义行为。
持续数周的“黄背心”运动赶上消费旺盛的圣诞季，给法国小商品业造成了巨大影响。据《费加罗报》报道，全法国商家的年营业额减少了25%-50%，损失达到20亿欧元。一些专业人士建议，将原定于明年1月9日开始的打折季提前一个星期，以弥补年底商家们遭受的损失。法国经济部表示，将于下周一对这一建议给予明确答复。【龚鸣 白云怡】</text>
    <text date="2019-01-07" id="xinhua_21" keywords="马克龙,内政,改革,法国,政局" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/07/c_1210031582.htm" title="法国：困难跨年来 改革何处去">
2018年11月17日起，法国部分民众身着黄色马甲多次走上街头，抗议政府上调燃油税导致油价连续上涨。图为2018年12月8日，“黄马甲”示威者在法国巴黎与警方对峙。新华社发
对于法国总统马克龙来说，过去的2018年成为他到目前为止政治生涯最为艰难的一年。尽管近年来历届总统上任后支持率必然下滑，已经成了法国政治生态中的常态，但谁都没有想到的是，以66.1%的支持率胜选，其所属政党在议会占据308席成为第一大党，法兰西第五共和国历史上最年轻的总统马克龙，在一年半后支持率就只剩不足两成。在2019年的新年讲话中，马克龙重申了他将继续推进改革的决心，并呼吁民众支持改革。
内政改革阻力重重
法国社会当前面临诸多困境，民众原本对于高呼改革口号的马克龙寄予厚望，希望寻求改变。在上任后，马克龙也确实开始兑现竞选时所做的承诺，强势推行了一系列改革，涉及税务、劳工法案、国有铁路等诸多领域，为法国经济重新注入了活力。然而，改革虽然取得一定成果，但从普通民众角度来说，并未能够马上切身感受到改革所带来的红利。另一方面，法国就业率增速明显放缓，民众购买力未能得到有效提升，油价持续上涨等一系列负面影响接踵而至，社会不满情绪日渐高涨。而由于在推行改革过程中的强硬姿态，以及触动了不同阶层的利益，也让马克龙被舆论打上了“富人总统”“宙斯总统”的标签，民意支持率急转直下。
当前，引发世界关注的“黄马甲”示威活动仍在法国境内继续。法国内政部长卡斯塔内透露，昨天举行的第八轮“黄马甲”示威活动在法国全境共有约5万人参与，人数比上一轮示威有所增加。据法国媒体报道，在此次示威中，有10余名抗议者用一辆叉车撞破位于巴黎的一处法国政府办公大楼前门，破坏了院子里的两辆轿车并砸碎了几扇建筑物窗户的玻璃，正在楼内办公的法国政府发言人格里沃与他的团队被迫从后门撤离。有专家认为，尽管抗议人数及规模相较顶峰时已经大幅下降，但就目前情况来看，参与的人员均是强硬分子，如果其诉求不能得到有效解决，抗议示威仍将持续相当的一段时间，而持续的抗议活动也将会对法国社会稳定造成极大的负面影响，对马克龙政府的执政能力也是严峻考验。
政局动荡考验政府公信力
近日，马克龙的前保镖贝纳拉再次成为法国媒体关注的焦点。自竞选时起，贝纳拉就一直负责马克龙的安保工作，因在2018年5月份的一段广泛流传的录像中殴打“五一”劳动节抗议人士，贝纳拉被逐出爱丽舍宫。这起丑闻当时令马克龙大为头疼，外界批评他处理这个身边人的速度太慢，而这一事件也让马克龙的支持率持续下滑。据法媒报道，贝纳拉近期竟然开始以“总统密使”的身份在非洲国家工作，并继续使用之前任职期间用于工作的外交护照。此事一经披露，立刻在法国国内引起轩然大波，尽管爱丽舍宫立刻发表声明否认此事，但法国参议院调查委员会发表公告，要求总统府、外交部和内政部，对贝纳拉离职之后仍使用外交护照一事作出解释。
与此同时，马克龙强硬的个人风格以及傲慢的性格，也让诸多原本看好或支持他的政界大佬纷纷倒戈。自其上任以来，已经先后有多名重量级的政治人物辞去了职务，包括法国三军总参谋长皮埃尔·德维里耶、与马克龙关系密切的内政部长科隆、马克龙政府中人气最旺的生态环境与团结部部长尼古拉·于洛，以及体育部长弗雷赛尔等，而马克龙的另一位亲密盟友——其团队的公关主任福尔近日也宣布将在本月底离职。有分析人士指出，上述情况势必会对马克龙个人及其政府的形象造成负面影响，缺乏执政经验的政府也会让未来的改革进程雪上加霜。
外交积极但收效甚微
2018年，马克龙在国际舞台上不乏亮眼的表现，在英国脱欧等一系列事件影响欧洲一体化进程的关键时刻，马克龙提出多项措施，推动欧盟改革，巩固法国作为欧洲大国的影响力。在支持全球多边贸易体制、气候变化和伊核问题上，马克龙认可并维护现有国际秩序，表现出在推动全球治理变革中积极担当的意愿。
在与相关大国的双边关系上，有法国学者指出，马克龙认为美国是不可替代的，需要处理好与特朗普的关系。同时，他也意识到要“将所有选择保留在桌子上”，因此在面对美国时要维护法国和欧洲的利益。在马克龙看来，俄罗斯固然对欧洲安全意味着某种风险，但对于维护欧洲稳定和保持欧洲大陆力量平衡来说，俄罗斯也是不可或缺的一环。因此，在过去的2018年，马克龙与特朗普、普京等大国领导人互动频频，为其个人形象加分不少，也让法国的国际形象和影响力得到了一定程度的提升。
在西方各国的政治生态中，政治人物在内政遇到了困难或阻力时，往往都会通过外交寻找突破口，以化解国内矛盾，争取民众的好感。但是，受限于当前法国有限的国力，以及欧洲局势动荡导致的影响力下滑，马克龙政府虽在外交领域频频出招，但在与法国和欧洲关系密切的气候变化、叙利亚内战、伊朗核问题协议等棘手议题上取得的成效并不明显。
寄望2019成为“决定性的一年”
当地时间4日，法国内阁召开2019年首次会议，聚焦今年的改革进程。法国总统马克龙与法国总理菲利普、内政部长卡斯塔内等高级官员在会议上见面。法国政府发言人格里沃在内阁会议后引述马克龙的话说，必须要有更进一步的变革。格里沃同时呼吁，民众要参与到全国性的辩论中来，而不是去上街示威。法国媒体称，法国政府2019年的改革重点将是失业保险、退休制度、职工医疗保健以及公务员改革等，旨在节省数十亿欧元的开支。
此前，马克龙在2019年新年献辞中曾强调，将继续推进有助于改善民众生活水平的改革，他还呼吁民众对国家的未来抱有信心。马克龙强调，希望法国民众不要再逃避现实，因为“不可能在减少工作量的同时，赚更多的钱；或者在减少税收的同时，增加支出”，他呼吁人们接受改变，因为“对现状不满，却又不愿意做出改变，就会什么都改变不了”。马克龙表示，2019年将是决定性的一年，希望法国民众不要让自己陷入困境，不要让外人觉得法国是一个不团结的国家，强调国家的未来只能通过重拾团结和每位民众的努力建造，并呼吁民众保持耐心。（记者 黄昊）</text>
    <text date="2019-01-07" id="xinhua_22" keywords="马克龙,改革,法国,示威,政府" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/07/c_1123958769.htm" title="“黄马甲”新年反弹 马克龙软硬兼施">新华社北京1月7日电 （全球热点）“黄马甲”新年反弹　马克龙软硬兼施
新华社记者
2019年首个周末，“黄马甲”示威活动在法国多地卷土重来，约5万人走上街头游行抗议。法国总统马克龙对其间发生的暴力行为予以严词谴责。
分析人士认为，“黄马甲”示威活动新年规模有所反弹，矛头更指向马克龙本人及政府所推行的改革方案，也预示2019年围绕改革的博弈有进入常态化的可能。
【新闻事实】
逢周末举行的“黄马甲”示威活动5日在法国首都巴黎以及外省鲁昂、马赛、里昂等地掀起新年以来第一轮示威活动。
据法国内政部统计，全国当天共有约5万人参与示威，人数比上一轮示威有所增加，但远远少于第一轮示威的28万余人。其中，巴黎约有3500人参与示威活动。
5日下午，在示威者的冲击下，曾表示政府不会减弱改革努力的法国政府发言人本杰明·格里沃被迫带着一些助手从办公室撤离。
巴黎警方一名消息人士说，警方当日逮捕了34名示威者。
当晚，马克龙在社交媒体推特上发文，谴责新一轮“黄马甲”示威活动针对法国政府的暴力行为。他说，这些“极其暴力”的行为攻击了法国的“卫兵、代表和象征”，实施暴力行为的人忘记了公民契约精神的核心。
他还呼吁每个人都恢复冷静，以开展讨论和对话。
【深度分析】
从新一轮抗议的规模和程度上看，马克龙政府去年12月一系列“让步”举措产生了一定效果。
不过，法国长期以来经济疲软、失业率居高不下、传统高福利制度难以维系的局面短期内无法扭转，马克龙上台后以“冲刺式”速度推行对高收入阶层减税、削减社会福利等改革措施所引爆的中下层民众不满情绪也非一时可缓和。因此，“黄马甲”运动虽已实现了反对燃油税上涨的“初衷”，但短期内仍难彻底平息。
“黄马甲”运动矛头从抗议燃油税转向马克龙政府所推行的改革方案乃至马克龙本人，出现要求其辞职的声音，也预示支持改革与反对改革力量之间的博弈可能常态化或更激烈。
从马克龙等人新年以来的表态看，马克龙还会继续推行改革计划。马克龙政府一方面努力平息示威活动，为改革争取和缓理性的“背景音”，另一方面也对示威者加以区分，严厉打击其中蓄意制造暴力活动的破坏分子，以尽量“挽留”更多人对于改革的支持。
【即时评论】
新年伊始，“黄马甲”运动并未停歇，不仅影响经济，干扰社会正常秩序，也加剧了马克龙政府改革前景的复杂性。
法国社会对改革的矛盾心态，既造成了社会的分化，也延宕了改革的推行。
如何在推行改革计划的同时凝聚民心，保持政治和社会整体稳定，是马克龙2019年最大挑战。
【背景链接】
自2018年11月17日以来，法国一些民众在巴黎及外省地区走上街头抗议油价上涨。在抗议活动期间，一些暴力分子借机在凯旋门、香榭丽舍大街、春天百货等知名景点或购物区实施打砸抢，造成多起暴力冲突。马克龙政府已决定取消今年上调燃油税的计划，但尚未平息不满情绪。
去年年底一项民调显示，马克龙的民意支持率跌至18%，为就任以来最低。（参与记者：张伟、包雪琳、韩冰，编辑：冯玉婧、孙浩）</text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_23" keywords="马克龙,黄马甲,全国辩论" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1210032461.htm" title="马克龙已无力应对“黄马甲”？">当所有人认为法国总统马克龙的妥协能换来“黄马甲”运动的平息时，法国全境在上周末再次爆发抗议示威活动。更重要的是，随着骚乱和暴力的图像与视频占据各大社交媒体，国际舆论认为，总统似乎已无力应对“黄马甲”运动。
欲用“全国辩论”试探民众反应
据法新社报道，上周六全法共约5万名抗议者参加示威活动，比去年12月底的第七次活动增加1.8万人。全法多地示威中都出现了暴力事件，甚至法国政府大楼也被抗议者冲击。此外，抗议者在数个地区向警方投掷石块，而警察用催泪弹和高压水炮回击。据统计，法国警方共拘捕了103名抗议者，其中101人遭到监禁。“他们攻击的是共和国的卫兵、代表和象征。”马克龙5日晚在推特上严厉谴责这一行为，称将利用法律手段应对暴力行为，并呼吁所有人回到对话及谈判的轨道上。
美联社分析称，面对愈演愈烈的“黄马甲”运动，马克龙将很快会推出新措施。果然，法国政府6日宣布，马克龙将开展一场为期3个月的“全国辩论”，以回应民众的诉求。据了解，此次辩论的主题包括生态过渡、税制及公共支出、国家组织及公共服务等四大项。辩论分为两个阶段，第一阶段到1月中旬，政府向民众征集选题，了解民众最关心的问题。第二阶段从1月中旬持续至3月中旬，对征集的选题进行辩论。
上海外国语大学法国问题专家薛晟在接受本报记者采访时表示，这次辩论其实是一种试探。一是试探民众对于改革的反应，避免像燃油税上涨后导致的“黄马甲”运动再次出现；二是马克龙希望借此改变他已被贴上的“富人总统”的标签。但他同时认为，政府在公布辩论选题时或许会激发民众更大的矛盾，“毕竟有些民众的选题无法选上，那些人的反对声会非常大，马克龙到时如何安抚变得很关键了”。
不断妥协将影响总统连任
有分析指出，“全国辩论”将是一把双刃剑，若法国民众诉求届时无法得到妥善回应，马克龙政府将再度面临考验。此外，马克龙借此次辩论尽力避免全民公投的尴尬局面。因为在法国历史上的全民公投中，也曾发生过民众由于对领导人不满而投反对票的情形。2005年法国举行《欧盟宪法条约》全民公投，55%的民众投下反对票，大部分人就是因不满时任法国总统希拉克而选择反对。马克龙此举意在让法国人将所有问题全部抛出，再想解决办法。
“黄马甲”运动爆发于马克龙5年任期的关键时刻，从其一系列不受欢迎的经济改革开始，民众对政府的不满情绪正日益考验着马克龙加快改革步伐的决心，并迫使政府对税制改革进行重大调整。然而薛晟认为，“全国辩论”恰恰会拖慢改革的节奏，去除3个月的辩论期与7月、8月的暑假假期，留给法国政府仅有半年有余，政府是否有时间与精力应付，民众会否再次被激怒，这些都是未知数。
事实上，马克龙在燃油税问题上做出妥协时，就已经注定如今的局面。马克龙之前的让步满足了法国人的要求，表明他是愿意妥协的。法国人自然会提出更多要求。“如果不同意，他们就继续抗议；如果同意，那就继续不断试探他的底线。”薛晟认为，不断妥协的后果就是影响马克龙的连任。法国总统每任任期结束后，法国媒体都会为总统列出一张表单，上面有其竞选时承诺的内容。如果马克龙妥协到底，其任期结束时他的成绩单就会格外难看，势必会影响连任，奥朗德正是前车之鉴。</text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_24" keywords="示威者,政府,法国,马克龙,暴力" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1210032377.htm" title="法国“黄马甲”示威卷土重来　马克龙谴责暴力">法国“黄马甲”示威在新年第一个周末卷土重来，全国大约5万人走上街头。在首都巴黎，示威者驾驶叉车冲撞政府办公楼大门。总统埃马纽埃尔·马克龙经由社交媒体谴责“极端暴力”。
【示威反弹】
去年圣诞节假期过后，“黄马甲”示威似乎势头减弱，马克龙政府打算在新年伊始亮出进攻姿态。政府发言人本杰明·格里沃4日说，政府不会减少以改革重塑经济的努力。他指认一些人煽动示威，寻求推翻政府。
这番言论似乎触发“黄马甲”反弹。内政部长克里斯托夫·卡斯塔内说，巴黎、波尔多、马赛、图卢兹等主要城市周末出现示威人群，大约5万人上街。警方估计，巴黎示威者大约3500人。
一些示威者5日用叉车冲撞一座法国政府大院的大门，在香榭丽舍大街附近点燃车辆。一些示威者与防暴警察在塞纳河一座桥上爆发小规模冲突。路透社报道，一些示威者冲击政府大楼，迫使格里沃和其他职员从后门逃离。
“不是我、而是（法兰西）共和国遭受袭击，”格里沃稍后说。
示威6日继续，上百名女性“平静”走上街头，抗议警方前一天应对示威的举措。一名示威发起人告诉德新社记者，示威人群按照原先向政府申报的路线出发，但距离指定地点还有数百米时遭遇警方封堵，触发示威者不满。
巴黎警方一名消息人士告诉德新社，警方5日逮捕34名示威者。这名消息人士6日没有提供关联示威的人员受伤情况。
【僵局难破】

马克龙5日晚在社交媒体“推特”写道，“（法兰西）共和国的卫士、代表和象征又一次遭遇极端暴力”。
自去年11月17日以来，“黄马甲”示威每个星期六在巴黎等地上演，经由社交媒体传播，在法国多地蔓延。一些暴力分子趁机打砸抢，触发暴力冲突。法国劳工部长米丽埃尔·佩尼科说，持续骚乱影响外国对法国的投资。
示威起因是民众抗议政府上调燃油税导致油价上涨，随后演变为抱怨生活成本增加、不满马克龙就任以来一系列社会政策。马克龙政府去年12月承诺对退休人员减税，提高劳工工资，放弃上调燃油税，就重要政策在全国范围辩论。不过，这些举措似乎没有达到民众预期。
法国《星期日报》刊登一份民意调查，显示法国人“强烈支持”示威者提出的一些政治诉求。法国舆论研究所4日至5日网络调查1003人，其中77%希望再度对年收入超过100万欧元的个人征收“富人税”。
法国民主工会主席洛朗·贝尔热6日接受法国公共电台采访时指责马克龙政府脱离民众：“我们处于僵局。我们一方面经历一场暴力的社会运动……另一方面，政府以为仅凭自己就能够找到解决方案。”（包雪琳）（新华社专特稿）</text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_25" keywords="法国,暴力,法律" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/08/c_1123960591.htm" title="法总理宣布将修改法律加大打击暴力分子力度">新华社巴黎1月7日电（记者韩冰）法国总理菲利普7日晚在巴黎宣布，针对日前一些暴力分子屡次在“黄马甲”示威活动期间进行破坏并攻击政府机关和警察的行为，法国政府将修改相关法律，加大对暴力分子的打击力度。
法国总理府提供的资料显示，菲利普当晚在接受法国电视1台采访时说，“黄马甲”示威在法国多个城市大都以和平的方式开展，但是一些暴力分子趁机实施破坏，法国政府对此不能接受。
菲利普说，新的法律条款将于今年2月初提交法国国民议会进行审议。此外，法国政府将于本月12日在全国增派警力，并重新在巴黎街头出动轮式装甲车，以预防暴力分子再次借机闹事。
据法国媒体报道，新的法律条款的重点之一将是禁止已被警方认定的暴力分子参加示威游行。
菲利普还披露，自“黄马甲”示威活动于去年11月中旬爆发以来，法国共有约5600人在示威期间被拘留，其中1000余人已被审判。
今年1月5日，一些身穿“黄马甲”或黑色衣衫者用一辆工程作业车冲撞巴黎市内的法国政府部门大门，法国政府发言人本杰明·格里沃和一些助手被迫从办公室撤离；2018年12月1日，一些暴力分子借机在凯旋门、香榭丽舍大街、春天百货等知名景点或购物区实施破坏活动，导致多起暴力冲突。</text>
    <text date="2019-01-08" id="xinhua_26" keywords="法国,暴力,法律" source="http://m.xinhuanet.com/2019-01/08/c_1123960591.htm" title="法总理宣布将修改法律加大打击暴力分子力度">新华社巴黎1月7日电（记者韩冰）法国总理菲利普7日晚在巴黎宣布，针对日前一些暴力分子屡次在“黄马甲”示威活动期间进行破坏并攻击政府机关和警察的行为，法国政府将修改相关法律，加大对暴力分子的打击力度。
法国总理府提供的资料显示，菲利普当晚在接受法国电视1台采访时说，“黄马甲”示威在法国多个城市大都以和平的方式开展，但是一些暴力分子趁机实施破坏，法国政府对此不能接受。
菲利普说，新的法律条款将于今年2月初提交法国国民议会进行审议。此外，法国政府将于本月12日在全国增派警力，并重新在巴黎街头出动轮式装甲车，以预防暴力分子再次借机闹事。
据法国媒体报道，新的法律条款的重点之一将是禁止已被警方认定的暴力分子参加示威游行。
菲利普还披露，自“黄马甲”示威活动于去年11月中旬爆发以来，法国共有约5600人在示威期间被拘留，其中1000余人已被审判。
今年1月5日，一些身穿“黄马甲”或黑色衣衫者用一辆工程作业车冲撞巴黎市内的法国政府部门大门，法国政府发言人本杰明·格里沃和一些助手被迫从办公室撤离；2018年12月1日，一些暴力分子借机在凯旋门、香榭丽舍大街、春天百货等知名景点或购物区实施破坏活动，导致多起暴力冲突。</text>
    <text date="2019-01-09" id="xinhua_27" keywords="法国,示威,菲利普,政府,黄马甲" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/09/c_1210033175.htm" title="硬对“黄马甲”　法国拟立法严惩暴力示威">法国总理爱德华·菲利普7日对“黄马甲”卷土重来展现强硬立场，言明将修订法律，严惩未经申报的示威和暴力分子。
菲利普当天告诉法国电视一台，政府将参照禁止足球流氓进入体育场馆的现有法律，制定新条款，预期最快2月初提交国民议会审议。
“我们需要维护在法国示威的权利，同时必须严惩那些违反法律的人，”菲利普说，“这就是政府为什么赞同更新法律，以惩罚那些没有履行申报示威义务的人，以及那些参加没有事先申报示威活动的人和在示威中蒙面的人。”
以减少碳排放为理由，法国政府去年调高燃油税，拟定今年1月1日再次调高。去年11月17日开始，法国多地出现“黄马甲”示威，随着一些极左、极右阵营和暴力团伙成员加入，部分城市爆发骚乱，其中包括首都巴黎。
新年第一个周末，全国大约5万人走上街头。在巴黎，示威者5日驾驶叉车冲撞一座法国政府大院的大门；在圣日耳曼大街点燃摩托车和路障；与防暴警察在塞纳河一座桥上爆发小规模冲突，导致塞纳河一家船舶餐厅着火，一名警员受伤。
菲利普说，一些“暴徒”在巴黎和其他主要城市打砸商店和银行，给社会造成分裂和破坏。新法律将强迫他们为造成的损害作出赔偿。政府将建立一份特别档案，用于识别暴力分子，禁止这些人参加游行和集会。（王逸君）【新华社微特稿】</text>
    <text date="2019-01-12" id="xinhua_28" keywords="黄马甲运动，法国" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/12/c_1210036616.htm" title="“黄马甲”何以越聚越多？">从2018年11月17日开始，以巴黎为中心，法国多个大城市相继爆发“黄马甲”运动。数以万计的法国人通过社交媒体自发组织，身穿黄色马甲走上街头进行抗议。这是法国巴黎50年来最大的骚乱，涉及多阶层、多行业、多地区。据法国《费加罗报》等权威媒体统计，“黄马甲”运动的民众支持率达到七成以上，被视为全新的政治与社会现象。

民众抗议 矛盾爆发

据法新社报道，1月5日，法国“黄马甲”运动迎来2019年第一次大规模示威抗议活动，全国约5万名示威者走上街头烧毁汽车、设置路障、与警方产生冲突。在首都巴黎，示威者驾驶车辆冲撞政府办公楼大门。

有分析指出，由于黄马甲运动没有集中统一领导，任何出于某种原因而感到不满的人都开始加入进来并通过这场运动，发泄自己的情绪。主要的矛盾点围绕在购买力问题上，甚至连高中生也用这场运动来要求更便宜的公共交通工具和餐食。

中国人民大学欧洲问题研究中心执行主任闫瑾称，“黄马甲”运动之所以持续时间长，难以平复的原因是燃油税的提升引发了社会中下层民众对于马克龙政府教育、医疗、养老等社会政策的不满，由此导致社会矛盾集中爆发。

法国政府为履行《巴黎气候协议》，2018年将柴油税每公升上调了6.2%，以减少法国对化石燃料的依赖。法国的柴油价格上涨了23%左右，汽油价格上涨了大约15%。油价暴涨导致法国民众负担的燃油成本增加。

改革搁浅 雪上加霜

据美国《纽约时报》报道，虽然法国政府已经多次做出妥协，但“黄马甲”们的愤怒并未消散。尤其是一些低收入的工人们，他们认为法国政府的改革仅仅有利于富人阶层，对于普通工人的需求则视而不见、充耳不闻。

闫瑾表示，马克龙政府改革被迫搁浅，首先是放弃了2019年开始上调燃油税计划，随后又采取缓和矛盾的减税加薪措施。不但没有完全平息示威者的愤怒，反而促使他们把攻击的中心转向马克龙政府的其他政策，继续在更多议题上向政府施压。

面对“黄马甲”运动的持续发酵，法国总理爱德华⋅菲利普在1月7日发表声明说：“政府将修订新法律，严惩未经申报的示威和暴力分子，并通过建立一份特别档案，识别暴力分子，禁止这些人参加游行和集会。”

闫瑾认为，马克龙政府面临的主要困难一方面是他的改革措施难以改变法国经济增长低迷，失业率居高不下的境况；另一方面，民众对马克龙政府的信任和支持正持续下降。

不过，也有分析认为，“黄马甲”运动出现在法国，不能简单归结为马克龙施政失当。除了法国文化的特性之外，这一运动实际上是多年累积的政治、经济、社会问题的总爆发。（金旭）</text>
    <text date="2019-01-14" id="xinhua_29" keywords="马克龙,法国,黄马甲,讨论,改革" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/14/c_1123988717.htm" title="马克龙组织全国讨论 为“黄马甲”运动熄火">新华社北京1月14日电（全球热点）马克龙组织全国讨论 为“黄马甲”运动熄火
新华社记者
就在法国“黄马甲”示威活动进入第9周之际，法国总统马克龙13日发表公开信，正式宣布要针对一系列改革事宜组织多形式的全国讨论，以期化示威的怒火为真正的解决办法。
分析人士认为，马克龙此举一方面意在展现对话和倾听姿态，以平息“黄马甲”运动参与者的愤怒情绪；另一方面意在了解民意、寻求共识，为下一步继续推进改革找准节奏和方向。
【新闻事实】
马克龙办公室13日发表公开信，呼吁民众参与讨论税收制度等事宜，希望借助全国讨论形式、而非街头示威方式，将不满转化为解决问题的方案。
据介绍，法国政府计划于1月15日至3月15日举行全国讨论，在各地市政厅和互联网上征集民众意见，主要涉及税务制度、绿色能源、制度改革和公民身份四大主题。
马克龙还在信中强调，不能容忍任何形式的暴力行为。
去年12月10日，马克龙针对“黄马甲”运动发表电视讲话，提出要举行全国大讨论，以协调不同意见来推进改革。
国民阵线主席玛丽娜·勒庞13日参加政党集会，呼吁全国示威者将5月26日欧洲议会选举视作对马克龙政策的一次“公投”，说她将以选举为契机“击败”马克龙。
【深度分析】
新华社驻巴黎记者韩冰说，马克龙上台以来急于推进改革，部分改革举措和直率生硬的个人风格给他贴上“富人总统”和“高高在上”的标签，与民众缺乏有效沟通也成为“黄马甲”运动的催化剂。马克龙这封公开信言辞较为恳切、一改往日风格，显示马克龙意识到沟通民意的重要性，希望重塑形象、挽救支持率。不过，马克龙在展现开放姿态之余，继续强调法国税费过高的问题、鼓励投资的重要性等，显示其推动改革的决心未变。
韩冰说，尽管外界传出一些政党化等呼声，但“黄马甲”运动内部目前依然倾向于避免组织化、政党化。民调结果显示，多数法国人也不希望这个示威活动与法国极右翼、极左翼“合流”，因此马克龙政府此番转变姿态组织全国大讨论，也给“黄马甲”运动平息提供了一个新的契机。
新华社世界问题研究中心研究员沈孝泉说，就重大问题举行全国大讨论是法国一项政治传统，可追溯到法国大革命时期，法国前总统萨科齐在任期间也举行过类似讨论。不过，单凭此举或有助于平息“黄马甲”运动的怒火，尚难从根本上解决“黄马甲”运动所暴露出的法国制度性危机，马克龙政府仍需寻找扭转当前改革困局的更多动力。
【即时评论】
痛则不通。此次“黄马甲”运动持续时间之长，显示出法国民众的深层不满远未得到纾解，也暴露了马克龙政府背着“高福利”包袱求改革的进退两难。全国大讨论在即，马克龙面临双重挑战，既要让民众相信讨论并非走过场，也要保住其改革计划。
通则不痛。危机中也蕴藏机遇。若能拿出“见真章”的改革举措，并从点滴起为法国政府和民众之间、社会不同阶层之间逐渐凝聚起先苦后甜、共度时艰的改革共识，也是为法国的长远发展进一步挣脱枷锁。
【背景链接】
法国政府去年以减少碳排放为由调高燃油税，招致民众不满，继而触发示威。政府随后取消上调燃油税，但示威尚未完全平息。
就在马克龙发表公开信的这个周末，法国连续第9个周末举行“黄马甲”示威活动。据法新社报道，法国国内约8.4万人参与，比上一个周末约5万人有所增加，但少于第一轮示威的28万余人。（参与记者：张伟、郑汉根、郑昊宁；编辑：闫亮、孙浩）</text>
    <text date="2019-01-16" id="xinhua_30" keywords="法国,辩论,马克龙" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/16/c_1123997448.htm" title="法国总统正式启动全国辩论以凝聚改革共识">新华社巴黎1月15日电（记者韩冰）法国总统马克龙15日在法国西北部厄尔省正式启动将持续两个月的全国辩论，以凝聚法国社会对推进改革的共识。
据法国总统府消息，马克龙在厄尔省和来自诺曼底大区的数百名市长就公务员体制改革、税收改革、财政支出等多个议题进行了长达约7小时的探讨，以这种形式开启全国辩论。
马克龙表示，他注意到法国在地域、经济和民主等多方面存在“断层”，此次全国辩论没有“禁区”，任何话题都可以讨论。
马克龙说，他拒绝暴力和煽动民众情绪的行为，并强调民主公投不能解决所有问题。
马克龙13日晚就开展全国辩论向法国民众发表公开信，提出四方面议题：税务和财政支出、公共机构改革、能源转型、公民身份和民主建设。
法国政府网站资料显示，此次全国辩论将从1月15日持续至3月15日，法国民众可以在开设的辩论点进行辩论，也可以到专门的网站上发表意见。在全国辩论后期，法国各大区还将抽签选取公民代表，召开会议就辩论观点进行交流。
马克龙日前表示，他将于4月在这场全国辩论所得出的结论基础上做出决策。
2018年11月中旬以来，法国发生旷日持久的“黄马甲”示威运动，马克龙推行的改革受到重创。分析人士认为，“黄马甲”运动暴露出法国社会各阶层之间隔阂较深、互相缺乏理解和信任的深层问题。马克龙此次启动全国辩论，旨在重建法国“国家契约”、凝聚改革共识。
法国民调公司艾拉贝15日发布的最新民调显示，40%的受访者表示愿意参加这场全国辩论，但只有三分之一的受访者认为全国辩论可以使法国走出当前的困境。</text>
    <text date="2019-01-17" id="xinhua_31" keywords="改革,黄背心,大辩论" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/17/c_1210040084.htm" title="“黄背心”前赴后继，马克龙左右为难">法国这场二战后持续最久、抗议最烈的“黄背心”运动，起因是马克龙为了在国际上树立气候问题样板、加大减排力度而加征的燃油税。抗议运动以加油站员工的“黄背心”为标志，实际上是全国低收入阶层抗议政府税改导致购买力下降而自发的行动。运动从网上发起，相约于去年11月17日为首个全国行动日，而后一直延续下来，气势持续扩大，媒体甚至称之为“起义”。“黄背心”运动究竟反映出什么问题，接下来又将如何发展？
“燃油税”引爆愤怒情绪
马克龙是在法国民众对左右两大传统政党均感到彻底失望后，以籍籍无名的“政治素人”之身，且没有强大政治背景的情况下，横空出世的一匹“黑马”。较之于特朗普身后还有共和党的支持，马克龙才是西方政坛上真正的“黑天鹅”。
马克龙以“改革”当选，就任后信誓旦旦地宣布将进行大刀阔斧的改革，对内重振法国，对外重塑欧盟。所谓重振法国，就是提振经济，吸引外来投资。为此，他为避免资本外流而取消对富人征收巨富税；为企业减负，企业雇工和解雇更趋灵活；提高个人所得税率，包括退休金也要纳税、退休金不再与物价挂钩、减少住房补贴等政策也相继推出。
法国经济多年仅维持缓慢增长，2008年经济和金融危机又使经济严重倒退，至今仍未完全恢复到危机前水平。近两年，经济虽稍有增长，但2018年下半年又出现放缓势头，2019年的经济形势也不容乐观。虽然企业资本和金融资本的利润呈几何级增长，但一些底层职工十多年甚至更长时间工资未见增加。在财富迅速集中的同时，中下层民众的贫困化也呈加速之势，中产阶级持续萎缩。西方民众的反全球化运动持续高涨即产生于此，极左和极右派别也都利用这一趋势扩大自身影响。
马克龙因其改革计划被称为“富人总统”。他可谓“单枪匹马”突破重围当选总统，就职后仍旧执行传统的政策，政府组成仍是以前的旧人，“新瓶旧酒”的特色十分明显。随着改革举措的逐步出台，民众的失望情绪持续累积，去年以来的各种示威活动从未停歇。“燃油税”问题则是促使民众愤怒情绪总爆发的导火索。
马克龙讲话再引反感
没有具体领导人和策划与组织机制的“自发”抗议运动，之所以能够发展为持续不衰的全国性动乱，主要原因还是因为底层民众生活长期得不到改善，经济发展与民众感受严重脱节所致。马克龙欧洲建设的主张招致民众反感的原因亦是如此，因为人们的日常感受与政客的描述差距实在太大。
随着“黄背心”抗议活动旷日持久，参与成分也日趋复杂，破坏性便越来越严重。其诉求由要求提高购买力到解散政府，再到马克龙辞职、重新大选，改变现行体制等等。由于马克龙政府组成只是一个松散的草台班子，已有多人先后辞职，传统的左右翼政党出于选票考虑而不支持政府，极左和极右翼更是推波助澜。
压力之下，马克龙宣布取消燃油加税、自2019年起最低工资增加100欧元、退休金不交税、房屋补贴照发等举措。但他在2019年元旦的新年讲话中强调“改革不会中止”再次引起反感，抗议者称“马克龙使我们重新团结起来”。他提议的全国性“公众大辩论”于1月15日开始，以期通过辩论平息风波。但舆论认为，“大辩论”短时间内难有结果。马克龙呼吁“抓住机遇”，为国家发展制定方向，“黄背心”的反应却是“对我们的要求不能再装聋作哑”“我们要具体保障，要现金”“不只是活命，而是要生活”“大辩论不能在大厅和互联网上进行，而是要在大街上进行”。
马克龙本想借高票当选的“东风”强势推进改革，反复强调即使遭遇重大阻力也不会退缩。他认为，法国总统任期5年，改革阵痛两三年后便会见效，民众对改革的反对态度将会转为理解和支持，2022年大选时将会以“更高票”当选。但世事难料，富有“革命传统”的法国人民却以这种“匪夷所思”的方式回应改革。法国政府为应对抗议已支出100亿欧元，直接和间接经济损失巨大，“圣诞经济”基本被击垮，2019年财政赤字大幅增加。法国和外界都对马克龙摆脱危机的能力和是否能继续改革产生怀疑。
已进入“后马克龙时代”
“黄背心”运动也反映出西方资本主义体制的根本性问题，垄断资本与普通民众的利益背离状态日趋严重。“黄背心”由法国发端，已向欧洲各国蔓延，且扩散至加拿大，加拿大总理特鲁多已受到死亡威胁。二战后首次执政的意大利民粹主义政府为法国“黄背心”打气：不能示弱！欧洲一体化建设显然已处于“退潮期”。
2019年5月将举行欧洲议会选举。选举虽不会对各国政府形成直接威胁，但仍将是民意的反映。一般预计，极端政党的得票率将会大幅上升，政府受到的牵制和反对会更多。
纵观欧洲，德国经济虽然仍是欧盟龙头，“前景不错”，但仍未能阻止提前进入“后默克尔时代”；马克龙的执政力已遭到极大削弱，法国实际上已进入“后马克龙时代”。马克龙的改革前景不容乐观。（孙海潮 作者为中国前驻外大使）</text>
    <text date="2019-01-29" id="xinhua_32" keywords="法国,围巾,黄马甲,示威者,巴黎" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/29/c_1210049642.htm" title="要倾听不要暴力　巴黎“红围巾”示威者上街">上万民众27日走上法国首都巴黎街头，参加反暴力游行示威。示威者以红色围巾为标记，挥舞法国三色国旗，与11月中旬以来“黄马甲”反政府示威形成对比。
“红围巾”示威者声明不反对低收入阶层借“黄马甲”运动向法国政府表达诉求，但反对示威走向极端、混乱和暴力。
【发声“反暴力”】
“红围巾”示威者27日冒雨上街，从巴黎东部的民族广场游行至巴士底狱纪念碑。部分人挥舞法国和欧洲联盟旗帜，一些排头人员拉开横幅，上面印刷蓝白红三种法国“国旗色”的标语“停止暴力”。
游行起始点具有象征意义：1789年7月14日，反抗波旁王朝的起义者攻占巴士底狱，象征法国大革命的开端；1880年7月14日，推翻波旁王朝的革命党在民族广场举行庆典，首次宣布7月14日为法国国庆日。
法新社报道，“红围巾”创意出自法国南部沃克吕兹省的约翰·克里斯托弗·维尔纳。他11月在社交媒体“脸书”创建“红围巾”群，认为“法国人的日常生活因为‘黄马甲’的手段濒临瘫痪。许多人如今不敢出门，不敢上路，不敢开车上班”。
抱有“反暴力”主张的类似社交媒体群有“推特”的“蓝马甲”群，由36岁法律专家洛朗·塞尼去年11月创建；“脸书”的“停，够了”群，由法国西南部城市图卢兹51岁工程师洛朗·苏利耶去年12月创建。
“黄马甲”示威由抗议法国政府上调燃油税引发，迄今持续两个多月，连续11个周六大规模出动，波及巴黎及全法多个城乡地区，部分示威演变成骚乱和暴力冲突，连累名胜古迹和众多商户遭到破坏，数人因示威所致交通混乱丧生。
【从下网到上街】
这是与“黄马甲”对立的有组织示威第一次“走下”网络、现身街头。
27日游行组织者之一洛朗·苏利耶说，示威者代表“10周来一直躲在家中的沉默的大多数”。
一名女性自称“玛丽—利内”，告诉法新社记者：她从事护理工作，相信参加“黄马甲”示威的人有正当理由“抱怨”，但她决定站出来，“告诉大家，口头和肢体暴力必须停止”。
来自执政党“共和国前进”运动的参议员弗朗索瓦·帕特里亚27日加入“红围巾”。他说：“这场示威不是为了反对‘黄马甲’，它是想表明，大家已经提出诉求，我们在倾听。除了上街，还有其他地方可以讨论（诉求）。不能因为认为总统的执政不合法，就阻碍整个国家和经济（运行）。”
共和国前进运动由现任总统埃马纽埃尔·马克龙创建，宣称“不左不右”，奉行中间路线。荧光黄色马甲是法国驾车人的“标配”安全装备，成为抗议马克龙政府民生政策的标志。马克龙提出一系列为低收入阶层增加社会保障的经济措施并设置两个月的“商讨”时间，倾听示威者的诉求。示威虽然没有彻底平息，声势已逐渐减弱。
截至26日，最新一轮巴黎“黄马甲”示威有大约4000人参加，27日“红围巾”示威人数多一倍不止。（沈敏）（新华社专特稿）

</text>
    <text date="2019-01-30" id="xinhua_33" keywords="美国,民众,政治,问题,社会" source="http://www.xinhuanet.com/world/2019-01/30/c_1210051276.htm" title="脱欧、黄马甲、政府关门——欧美治理困境面面观">新华社北京1月30日电 （国际观察）脱欧、黄马甲、政府关门——欧美治理困境面面观
新华社记者
1月最后一周，英国议会下院要求政府与欧盟继续就“脱欧”协议进行谈判，震动全法的“黄马甲”运动进入第11周，而时长创纪录的美国政府关门虽按下“暂停键”，但共和、民主两党的激烈争斗远未偃旗息鼓。
欧美这些代表性国家当前治理困境的症结何在？从专家学者、媒体人士到普通民众，人们在反思政治极化、社会撕裂及其背后的制度危机。
“政客常常脱离民众，政治也不过是一门生意”
西方政客们关注自身利益多于民众利益。这导致政治极化日益加剧，而民众则对政府失去信心。
住在法国巴黎近郊的园艺师、“黄马甲”运动参与者勒洛兰·德尼：我从事园艺工作20多年，家里有两个孩子。最近6年来，我和家人很少出国休假。按照现在的收入状况，等到我60多岁能领退休金时，财务状况会比较艰难。我担心自己的未来，而总统马克龙不会考虑我们的感受。2017年法国总统选举时我没有在选票上勾选任何一人，因为没有一个候选人让我感兴趣。
美国佛罗里达州居民赫克塔·索萨：每次碰到政府预算问题，政客就开始争来争去，每个人都有自己的打算，各自诉求无法妥协时就形成僵局，而当诉求针锋相对就会出现联邦政府关门的情况。政客常常脱离民众，政治也不过是一门生意。
拥有美国和比利时双重国籍的居民安德鲁·斯特姆：美国已经分裂到人们无法相互考虑对方诉求的程度。让美国分裂的因素包括身份政治问题，人们相互交流不够乃至根本不去交流，这甚至出现在同事、邻居之间。我对当前的政治困境、社会分裂很悲观。如果情况继续这样下去，我可能考虑离开美国。
美国纽约大学国际合作中心研究员、资深媒体人詹姆斯·特劳布：美国两党因为边境隔离墙的分歧不惜让政府关门，这是完全没有必要的。更让人担忧的是，他们毫不关心政府能否正常运行。这么一桩小事就让政府停止运转，说明两党达成共识的能力不足。当前两党及其选民都更加极化。
英国学者马修·古德温：我有生之年从未见过英国处于如此脆弱的状态。英国政治几乎处于无休止的危机状态，两极化程度非常高。中间主流派别在（英美）两国都受到挤压。那个温和、多元化的思想舆论场确确实实受到了挑战。英美两国都有民粹主义投机者崛起了。
“这些（愤怒）情绪被一些人所利用，而这些人无意解决深层次问题”
面对国家治理上暴露出的种种问题，西方民众的不满日益增长。但这种寻求变革的民意却被民粹主义者所引导和利用，以服务于其自身的政治目的。
安德鲁·斯特姆：美国政府关门、英国挣扎“脱欧”，法国“黄马甲”运动不止，这些“灾难”几乎同时发生。就英国“脱欧”而言，我认为很多人被误导了，不是所有人都清楚其后果。法国“黄马甲”运动是民众对政府各种不满的一次集中爆发。民众同样对私营部门感到不满，政府和跨国企业都失去了公信力，原因包括分配不均、人们对生计感到恐慌等。
英国牛津大学教授保罗·科利尔：极左、极右人士和民粹主义者利用民众的愤怒情绪浑水摸鱼。可问题在于，他们往往拿不出切实可行的解决方案。
美国阿肯色州居民埃利奥特·韦斯特：白宫没有专注于治理或领导国家，却利用移民这一议题在保守派选民中制造恐慌，煽动他们的反移民情绪，以守住基本盘。
詹姆斯·特劳布：毫无疑问，美国社会正在极化。许多人感到悲伤、愤怒，一些保守派民众把这种情绪对准社会精英。可问题是，这些情绪被一些人所利用，而这些人无意解决深层次问题。
“旧式代议制民主正在丧失民众信任，并受到民粹主义的围攻”
在时代的剧烈变动中，西方现有政治架构下，令民众不满的社会现状难以得到有效改变，“旧体制”开始受到越来越多的质疑。
美国《全球策略信息》杂志社华盛顿分社社长威廉·琼斯：美国当前政治争斗加剧、政治瘫痪的根源在于现在的两党制。美国政治体制已被党争撕扯得支离破碎。
美国《纽约时报》撰稿人埃伦·兰德勒：英美两国都遵循着一个有着数百年历史的模式：“简单多数”或者说“赢者通吃”的选举制度。“赢者通吃”往往会加强两个大党之间的两极化，夸大地域分歧，在不同社会阶层间制造严重冲突。
法国波尔多高等商学院教授维尔日妮·马丁：从“黄马甲”危机看，法国存在着结构性的“民主赤字”，总统选举结果常常难以获得社会的共同认同，导致民主以及政治体系的合法性较弱，各阶层之间又缺乏沟通交流的中介。
巴黎国立高等矿业学校经济学教授奥利维耶·邦塞尔：旧式代议制民主正在丧失民众信任，并受到民粹主义的围攻。在法国，中央和地方之间的协调不畅、广大劳动者民意的反映不畅已十分明显。马克龙深知这些弊端，所以发起了“共和国前进”运动。但执政不同于选举，尽管他赢得了选举，但却因代议制民主的缺陷而难以施行其政策。（执笔记者：赵卓昀；参与记者：刘阳、孙丁、胡友松、金悦磊、韩冰、应强、桂涛）</text>
    <text date="2018-12-08" id="huanqiu_34" keywords="481人,黄马甲,法国,催泪弹,运动,逮捕,警方" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13754041.html" title="法国&quot;黄马甲&quot;运动481人被逮捕 警方再发射催泪弹">
法国&quot;黄马甲&quot;运动481人被逮捕，警方再用催泪弹。（图源：今日俄罗斯）
海外网12月8日电 法国“黄马甲”抗议政府提高油价的示威游行持续延烧，当地时间8日，“黄马甲”发动新一轮示威抗议活动，巴黎警方拘留了481名抗议者，并再次动用催泪瓦斯应对抗议人群。
据今日俄罗斯报道，法国巴黎市中心8日爆发“黄背心”抗议活动，大批身穿黄色背心的抗议者涌入巴黎市中心。期间，巴黎警方向抗议者发射了第一批催泪瓦斯。
报道称，当天上午10点后，香榭丽舍大道上的集会演变称暴力事件。从现场视频来看，警方发射催泪瓦斯后，有抗议者开始咳嗽、打喷嚏。

法国&quot;黄马甲&quot;运动481人被逮捕，警方再用催泪弹。（图源：俄罗斯卫星通讯社）
报道指出，在这轮骚乱爆发前，巴黎警方拘留了481名抗议活动参与者。法国政府出动8万多名警员戒备，10多辆装甲车也已驶向巴黎，巴黎著名景点、店铺全部歇业。
法新社、俄罗斯卫星通讯社等媒体稍早前报道，尽管法国政府此前决定，彻底取消上涨燃油税计划。但事态并没有就此停息， 8日，身穿黄色背心的抗议者仍打着“向爱丽舍宫前进”（All to the Elysee）的旗号，继续抗议活动。报道指出，8日凌晨，巴黎警方逮捕278名参与抗议活动人士。

法国&quot;黄马甲&quot;运动481人被逮捕，警方再用催泪弹。（图源：俄罗斯卫星通讯社）
11月17日，因不满政府增加燃油税，大量法国民众走上巴黎街头进行抗议。他们身着黄色马甲——一种所有法国司机都会配备的交通衣，因此这场抗议又被称为“黄马甲”运动。
抗议示威活动愈演愈烈，12月1日，巴黎标志性建筑凯旋门内部摆设遭洗劫，法国国家象征玛丽安雕像遭人砸毁，抗议人士甚至在凯旋门外写上“推翻资产阶级“和“马克龙下台”的标语。许多西方舆论认为，这是自1968年“5月风暴”以来，法国最严重的社会动荡。（海外网 姚凯红）</text>
    <text date="2018-12-08" id="huanqiu_35" keywords="警方,黄马甲,法国,抗议活动,逮捕,278人" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13753468.html" title="法国爆发第四轮&quot;黄马甲&quot;抗议活动 警方逮捕278人">
法国爆发第四轮&quot;黄马甲&quot;抗议活动。（图源：法新社）
海外网12月8日电 法国“黄马甲”抗议活动持续延烧，当地时间8日，巴黎爆发新一轮示威抗议活动。当天凌晨，巴黎警方逮捕278名参与抗议活动人士。
综合法新社、俄罗斯卫星通讯社等媒体报道，尽管法国政府此前决定，彻底取消上涨燃油税计划。但事态并没有就此停息，当地时间8日，身穿黄色背心的抗议者仍打着“向爱丽舍宫前进”（All to the Elysee）的旗号，继续抗议活动。报道称，8日凌晨，巴黎警方逮捕278名参与抗议活动人士。

法国爆发第四轮“黄马甲”抗议活动。（图源：俄罗斯卫星通讯社）
此前就有报道称，法国将迎来最危险周末，“黄马甲”将在8日举行新一轮大规模骚乱。为防止大规模骚乱在8日演变成严重暴力事件，法国政府出动8万多名警员戒备，10多辆装甲车也已驶向巴黎，巴黎著名景点、店铺全部歇业。就巴黎而言，警员人数跟上次相比，增加了一倍，达到8000人。
11月17日，因不满政府增加燃油税，大量法国民众走上巴黎街头进行抗议。他们身着黄色马甲——一种所有法国司机都会配备的交通衣，因此这场抗议又被称为“黄马甲”运动。
抗议示威活动愈演愈烈，12月1日，巴黎标志性建筑凯旋门内部摆设遭洗劫，法国国家象征玛丽安雕像遭人砸毁，抗议人士甚至在凯旋门外写上“推翻资产阶级“和“马克龙下台”的标语。许多西方舆论认为，这是自1968年“5月风暴”以来，法国最严重的社会动荡。

法国爆发第四轮“黄马甲”抗议活动。（图源：俄罗斯卫星通讯社）
当天，警方共出动50多个分队维持秩序，此次分队数量达到79个。内政部给出指令，希望警员在现场随机移动，并正面应对。此外，警方同样扩大公共交通安全部署，派出上百名警察驻守火车站和地铁口附近。公交车将避开香榭丽舍大街、歌剧院和市政厅等地，绕道而行。
欧洲媒体分析称，最近三次抗议，暴力程度逐步加强。8日第四轮抗议，对政府尤其是内政部造成巨大压力。一位名叫德鲁埃（Eric Drouet)）的“黄马甲”代表在接受媒体采访时，甚至呼吁到时抗议队伍冲入爱丽舍宫。（海外网 姚凯红）</text>
    <text date="2018-12-03" id="huanqiu_36" keywords="法国" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13703467.html" title="法国&quot;黄马甲&quot;示威造成严重损失 然而获益的是他们">
聚集在凯旋门附近的示威者(图源：路透社)
海外网12月3日电 法国近日爆发的“黄马甲”大型示威抗议活动愈演愈烈。抗议者身穿的黄马甲也成为了这次示威活动的标志与象征，示威者在法国造成了严重的混乱局面，各方都损伤惨重。然而，令人意想不到的是，这起示威活动似乎也让一些人获利，那就是卖黄马甲的平台和实体店。

示威者挥舞的法国国旗上写着“革命”(图源：视觉中国)
据法国《道芬自由报》报道，大规模的示威活动拉动了对“黄马甲”的购买需求。在亚马逊上，黄马甲的价格也因这起大规模的抗议活动而大幅上涨。在十一月底，黄马甲在同类产品中就已经跃居销量第一位。

抗议者肆意纵火(图源：视觉中国)
除了电商平台从中获利之外，许多实体店也都纷纷表示，黄马甲在他们的店里已经卖到断货了。实体店的工作人员表示，“在此之前，黄马甲并不是我们能够大量出售的产品，即便它是有车人士必备的物品，它们也会在买车的时候随车附赠”“然而此次，顾客们成群结队而来，直奔黄马甲而去，买好后又鱼贯而出”。

巴黎警方与示威者对峙冲突(图源：天空新闻网)
法国巴黎爆发大规模示威游行活动，抗议法国政府加税，尤其是燃油税，以及反对总统马克龙的执政。因为抗议者穿着“马克龙下台”的黄色荧光马甲，所以这次示威活动也被称为“黄马甲抗议活动”。马克龙坚持征收燃油税，以减少法国对化石燃料的依赖，并为可再生能源投资提供资金。
据报道，抗议者已经连续第三周走上巴黎香榭丽舍大街。1日早些时候，示威者在凯旋门附近同警察发生冲突，法国政府正试图控制混乱局面。抗议者在一些街道修建路障，砸碎店面窗户，四处纵火并向警察投掷石块，警察则用催泪瓦斯、震爆弹和水炮加以应对。</text>
    <text date="2019-01-14" id="huanqiu_37" keywords="马克龙,马甲,法国,运动,改革,讨论," source="http://world.huanqiu.com/article/2019-01/14065370.html" title="马克龙为平息“黄马甲”运动放大招 未来两个月很关键">
就在法国“黄马甲”示威活动进入第9周之际，法国总统马克龙13日发表公开信，正式宣布要针对一系列改革事宜组织多形式的全国讨论，以期化示威的怒火为真正的解决办法。
分析人士认为，马克龙此举一方面意在展现对话和倾听姿态，以平息“黄马甲”运动参与者的愤怒情绪；另一方面意在了解民意、寻求共识，为下一步继续推进改革找准节奏和方向。
全国讨论两个月、四大主题
马克龙办公室13日发表公开信，呼吁民众参与讨论税收制度等事宜，希望借助全国讨论形式、而非街头示威方式，将不满转化为解决问题的方案。

2018年11月25日，在比利时布鲁塞尔，法国总统马克龙出席新闻发布会。新华社记者叶平凡摄
据介绍，法国政府计划于1月15日至3月15日举行全国讨论，在各地市政厅和互联网上征集民众意见，主要涉及税务制度、绿色能源、制度改革和公民身份四大主题。
马克龙还在信中强调，不能容忍任何形式的暴力行为。

去年12月10日，马克龙针对“黄马甲”运动发表电视讲话，提出要举行全国大讨论，以协调不同意见来推进改革。
国民阵线主席玛丽娜⋅勒庞13日参加政党集会，呼吁全国示威者将5月26日欧洲议会选举视作对马克龙政策的一次“公投”，说她将以选举为契机“击败”马克龙。
为“黄马甲”运动平息提供新的契机
新华社驻巴黎记者韩冰说，马克龙上台以来急于推进改革，部分改革举措和直率生硬的个人风格给他贴上“富人总统”和“高高在上”的标签，与民众缺乏有效沟通也成为“黄马甲”运动的催化剂。马克龙这封公开信言辞较为恳切、一改往日风格，显示马克龙意识到沟通民意的重要性，希望重塑形象、挽救支持率。不过，马克龙在展现开放姿态之余，继续强调法国税费过高的问题、鼓励投资的重要性等，显示其推动改革的决心未变。

这是2018年12月8日，“黄马甲”示威者在法国巴黎与警方对峙。新华社记者陈益宸摄
韩冰说，尽管外界传出一些政党化等呼声，但“黄马甲”运动内部目前依然倾向于避免组织化、政党化。民调结果显示，多数法国人也不希望这个示威活动与法国极右翼、极左翼“合流”。因此，马克龙政府此番转变姿态组织全国大讨论，也给“黄马甲”运动平息提供了一个新的契机。
新华社世界问题研究中心研究员沈孝泉说，就重大问题举行全国大讨论是法国一项政治传统，可追溯到法国大革命时期，法国前总统萨科齐在任期间也举行过类似讨论。不过，单凭此举或有助于平息“黄马甲”运动的怒火，尚难从根本上解决“黄马甲”运动所暴露出的法国制度性危机，马克龙政府仍需寻找扭转当前改革困局的更多动力。
拿出改革举措 凝聚改革共识

这是1月1日在法国巴黎凯旋门拍摄的灯光秀和烟火。新华社记者陈益宸摄
痛则不通。此次“黄马甲”运动持续时间之长，显示出法国民众的深层不满远未得到纾解，也暴露了马克龙政府背着“高福利”包袱求改革的进退两难。全国大讨论在即，马克龙面临双重挑战，既要让民众相信讨论并非走过场，也要保住其改革计划。
通则不痛。危机中也蕴藏机遇。若能拿出“见真章”的改革举措，并从点滴起为法国政府和民众之间、社会不同阶层之间逐渐凝聚起先苦后甜、共度时艰的改革共识，也是为法国的长远发展进一步挣脱枷锁。
背景链接
法国政府去年以减少碳排放为由调高燃油税，招致民众不满，继而触发示威。政府随后取消上调燃油税，但示威尚未完全平息。
就在马克龙发表公开信的这个周末，法国连续第9个周末举行“黄马甲”示威活动。据法新社报道，法国国内约8.4万人参与，比上一个周末约5万人有所增加，但少于第一轮示威的28万余人。

-END-</text>
    <text date="2018-12-18" id="huanqiu_38" keywords="“黄马甲运动”不止,法总理公开认错:没听取民意," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13833918.html" title="“黄马甲运动”不止 法总理公开认错:没听取民意">
法国“黄马甲运动”不止，法总理菲利普公开认错。(图源：法新社)
海外网12月17日电 从11月17日首次大规模示威抗议爆发，至12月15日进入第五周示威抗议，法国“黄马甲运动”目前仍未平息。当地时间周一(17日)，法国总理爱德华⋅菲利普(Edouard Philippe)公开认错，称政府在处理 “黄马甲”抗议活动时犯了错误。
据今日俄罗斯网站报道，菲利普17日在接受法国《回声报》采访时，公开承认法国政府在处理过去五周席卷全国的大规模“黄马甲”抗议活动时犯了错误。
菲利普在受访时说：“我们犯了错误，我们没有充分听取法国人民的意见。我仍相信，他们希望国家进行改革。”
　　11月17日，因不满政府增加燃油税，大量法国民众走上巴黎街头进行抗议。他们身着黄色马甲——一种所有法国司机都会配备的交通衣，因此这场抗议又被称为“黄马甲”运动。
　　抗议示威活动起初愈演愈烈，12月1日，巴黎标志性建筑凯旋门内部摆设遭洗劫，法国国家象征玛丽安雕像遭人砸毁，抗议人士甚至在凯旋门外写上“推翻资产阶级“和“马克龙下台”的标语。许多西方舆论认为，这是自1968年“5月风暴”以来，法国最严重的社会动荡。
　　当地时间上周六(15日)，抗议活动进入第五周，法国街头约有66000人身穿黄马甲进行第五次大规模示威抗议，巴黎则有2000余人参加抗议。相对应的，法国警方在全国派出69000名警察，巴黎则派出8000余名警察、14辆装甲车。不过，抗议人数比之上一轮减少了近一半。
　　然而，虽表面上看“黄马甲运动”正在逐渐平息，但法国高等社会科学院(EHESS)社会学家布拉斯(Herve Le Bras)称，抗议活动“遗留下来的是对马克龙强烈的憎恶。”
　　今日俄罗斯网站指出，自11月17日以来，“黄马甲”抗议活动造成了创纪录的暴力伤害，有8人死亡、数百人受伤、数千人被拘捕。报道还称，抗议活动还造成法国城市陷入了混乱，抗议者们砸碎商店窗户，抢劫，打翻汽车，焚烧路障;城市中心笼罩在催泪瓦斯、烟雾弹和鞭炮的浓雾中。(海外网 姚凯红)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
11月17日，因不满政府增加燃油税，大量法国民众走上巴黎街头进行抗议。他们身着黄色马甲——一种所有法国司机都会配备的交通衣，因此这场抗议又被称为“黄马甲”运动。
　　抗议示威活动起初愈演愈烈，12月1日，巴黎标志性建筑凯旋门内部摆设遭洗劫，法国国家象征玛丽安雕像遭人砸毁，抗议人士甚至在凯旋门外写上“推翻资产阶级“和“马克龙下台”的标语。许多西方舆论认为，这是自1968年“5月风暴”以来，法国最严重的社会动荡。
　　当地时间上周六(15日)，抗议活动进入第五周，法国街头约有66000人身穿黄马甲进行第五次大规模示威抗议，巴黎则有2000余人参加抗议。相对应的，法国警方在全国派出69000名警察，巴黎则派出8000余名警察、14辆装甲车。不过，抗议人数比之上一轮减少了近一半。
　　然而，虽表面上看“黄马甲运动”正在逐渐平息，但法国高等社会科学院(EHESS)社会学家布拉斯(Herve Le Bras)称，抗议活动“遗留下来的是对马克龙强烈的憎恶。”
　　今日俄罗斯网站指出，自11月17日以来，“黄马甲”抗议活动造成了创纪录的暴力伤害，有8人死亡、数百人受伤、数千人被拘捕。报道还称，抗议活动还造成法国城市陷入了混乱，抗议者们砸碎商店窗户，抢劫，打翻汽车，焚烧路障;城市中心笼罩在催泪瓦斯、烟雾弹和鞭炮的浓雾中。(海外网 姚凯红)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
抗议示威活动起初愈演愈烈，12月1日，巴黎标志性建筑凯旋门内部摆设遭洗劫，法国国家象征玛丽安雕像遭人砸毁，抗议人士甚至在凯旋门外写上“推翻资产阶级“和“马克龙下台”的标语。许多西方舆论认为，这是自1968年“5月风暴”以来，法国最严重的社会动荡。
　　当地时间上周六(15日)，抗议活动进入第五周，法国街头约有66000人身穿黄马甲进行第五次大规模示威抗议，巴黎则有2000余人参加抗议。相对应的，法国警方在全国派出69000名警察，巴黎则派出8000余名警察、14辆装甲车。不过，抗议人数比之上一轮减少了近一半。
　　然而，虽表面上看“黄马甲运动”正在逐渐平息，但法国高等社会科学院(EHESS)社会学家布拉斯(Herve Le Bras)称，抗议活动“遗留下来的是对马克龙强烈的憎恶。”
　　今日俄罗斯网站指出，自11月17日以来，“黄马甲”抗议活动造成了创纪录的暴力伤害，有8人死亡、数百人受伤、数千人被拘捕。报道还称，抗议活动还造成法国城市陷入了混乱，抗议者们砸碎商店窗户，抢劫，打翻汽车，焚烧路障;城市中心笼罩在催泪瓦斯、烟雾弹和鞭炮的浓雾中。(海外网 姚凯红)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
当地时间上周六(15日)，抗议活动进入第五周，法国街头约有66000人身穿黄马甲进行第五次大规模示威抗议，巴黎则有2000余人参加抗议。相对应的，法国警方在全国派出69000名警察，巴黎则派出8000余名警察、14辆装甲车。不过，抗议人数比之上一轮减少了近一半。
　　然而，虽表面上看“黄马甲运动”正在逐渐平息，但法国高等社会科学院(EHESS)社会学家布拉斯(Herve Le Bras)称，抗议活动“遗留下来的是对马克龙强烈的憎恶。”
　　今日俄罗斯网站指出，自11月17日以来，“黄马甲”抗议活动造成了创纪录的暴力伤害，有8人死亡、数百人受伤、数千人被拘捕。报道还称，抗议活动还造成法国城市陷入了混乱，抗议者们砸碎商店窗户，抢劫，打翻汽车，焚烧路障;城市中心笼罩在催泪瓦斯、烟雾弹和鞭炮的浓雾中。(海外网 姚凯红)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
然而，虽表面上看“黄马甲运动”正在逐渐平息，但法国高等社会科学院(EHESS)社会学家布拉斯(Herve Le Bras)称，抗议活动“遗留下来的是对马克龙强烈的憎恶。”
　　今日俄罗斯网站指出，自11月17日以来，“黄马甲”抗议活动造成了创纪录的暴力伤害，有8人死亡、数百人受伤、数千人被拘捕。报道还称，抗议活动还造成法国城市陷入了混乱，抗议者们砸碎商店窗户，抢劫，打翻汽车，焚烧路障;城市中心笼罩在催泪瓦斯、烟雾弹和鞭炮的浓雾中。(海外网 姚凯红)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
今日俄罗斯网站指出，自11月17日以来，“黄马甲”抗议活动造成了创纪录的暴力伤害，有8人死亡、数百人受伤、数千人被拘捕。报道还称，抗议活动还造成法国城市陷入了混乱，抗议者们砸碎商店窗户，抢劫，打翻汽车，焚烧路障;城市中心笼罩在催泪瓦斯、烟雾弹和鞭炮的浓雾中。(海外网 姚凯红)
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2018-12-15" id="huanqiu_39" keywords="黄马甲," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13814862.html" title="“黄马甲”运动迎来第五周节点，巴黎8000名警察严阵以待">席卷法国的“黄马甲”运动将于12月15日星期六连续第五个星期六举行示威抗议活动。法国媒体预计，具有象征意义的巴黎香榭丽舍大街仍将成为“黄马甲”们示威抗议的主要地点。
据欧洲本地新闻网(The local)12月15日报道，法国巴黎市以及各个城市目前都在严阵以待，准备应对第五波的示威活动。
巴黎警察局局长迈克尔(Michel Delpuech)14日表示，巴黎计划在周六派出同于上周六的警力与防暴力量。这也意味着仅巴黎市就要有超过8000名警察出动，此外巴黎还将动用14辆警用装甲车来应对可能的骚乱，而在全国范围内会有超过89000名警察值班。
但迈克尔同时表示，现在仍然不清楚是否会有类似于上周末规模的“黄马甲”们上街示威抗议，因此本周卢浮宫、埃菲尔铁塔等一些景点将正常开放。
　　根据民调机构Odoxa最新公布的调查结果显示，目前有54%的民众支持继续抗议，这一数字相较于两周之前下降了近二十个百分点。尤其在上周发生了斯特拉斯堡枪击事件之后，一部分人开始选择支持政府。
　　但15日“黄马甲”运动仍将持续。一名“黄马甲”运动的支持者在其个人社交媒体上写到，“现在我们反而比以往任何时候更需要将这个运动扩大影响!”根据社交媒体“脸谱”网上的活动统计显示，已经有超过24000人报名了15日在巴黎香榭丽舍大街的抗议活动，另外还有36000人计划在巴黎其他地方参与抗议。
　　目前，香榭丽舍大街上的商家对游客数量的大幅度下降深表担忧。据法新社14日报道，几个星期以来在香榭丽舍大街几乎看不到游客，尤其是外国游客。
　　一个在香榭丽舍大街向游人出售纪念品的商店雇员在接受媒体采访时表示，“现在附近几乎没有任何游客，到处空空如也，人们害怕出门。”自从“黄马甲”运动以来，香榭丽舍大街附近的旅馆预订比例也已经下降了50%。
　　香榭丽舍大街目前也已成为各国驻法国使领馆提醒谨慎前往的地区。据中国驻法国大使馆15日发布信息，本周六，法国黄马甲运动将再次在巴黎和外地发起示威抗议活动，驻法国使馆在此提醒在法中国公民，时刻关注有关新闻动态，提高安全防范意识，谨慎前往香榭丽舍大街及有关城市市中心、商业区等区域，避免发生意外事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
根据民调机构Odoxa最新公布的调查结果显示，目前有54%的民众支持继续抗议，这一数字相较于两周之前下降了近二十个百分点。尤其在上周发生了斯特拉斯堡枪击事件之后，一部分人开始选择支持政府。
　　但15日“黄马甲”运动仍将持续。一名“黄马甲”运动的支持者在其个人社交媒体上写到，“现在我们反而比以往任何时候更需要将这个运动扩大影响!”根据社交媒体“脸谱”网上的活动统计显示，已经有超过24000人报名了15日在巴黎香榭丽舍大街的抗议活动，另外还有36000人计划在巴黎其他地方参与抗议。
　　目前，香榭丽舍大街上的商家对游客数量的大幅度下降深表担忧。据法新社14日报道，几个星期以来在香榭丽舍大街几乎看不到游客，尤其是外国游客。
　　一个在香榭丽舍大街向游人出售纪念品的商店雇员在接受媒体采访时表示，“现在附近几乎没有任何游客，到处空空如也，人们害怕出门。”自从“黄马甲”运动以来，香榭丽舍大街附近的旅馆预订比例也已经下降了50%。
　　香榭丽舍大街目前也已成为各国驻法国使领馆提醒谨慎前往的地区。据中国驻法国大使馆15日发布信息，本周六，法国黄马甲运动将再次在巴黎和外地发起示威抗议活动，驻法国使馆在此提醒在法中国公民，时刻关注有关新闻动态，提高安全防范意识，谨慎前往香榭丽舍大街及有关城市市中心、商业区等区域，避免发生意外事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
但15日“黄马甲”运动仍将持续。一名“黄马甲”运动的支持者在其个人社交媒体上写到，“现在我们反而比以往任何时候更需要将这个运动扩大影响!”根据社交媒体“脸谱”网上的活动统计显示，已经有超过24000人报名了15日在巴黎香榭丽舍大街的抗议活动，另外还有36000人计划在巴黎其他地方参与抗议。
　　目前，香榭丽舍大街上的商家对游客数量的大幅度下降深表担忧。据法新社14日报道，几个星期以来在香榭丽舍大街几乎看不到游客，尤其是外国游客。
　　一个在香榭丽舍大街向游人出售纪念品的商店雇员在接受媒体采访时表示，“现在附近几乎没有任何游客，到处空空如也，人们害怕出门。”自从“黄马甲”运动以来，香榭丽舍大街附近的旅馆预订比例也已经下降了50%。
　　香榭丽舍大街目前也已成为各国驻法国使领馆提醒谨慎前往的地区。据中国驻法国大使馆15日发布信息，本周六，法国黄马甲运动将再次在巴黎和外地发起示威抗议活动，驻法国使馆在此提醒在法中国公民，时刻关注有关新闻动态，提高安全防范意识，谨慎前往香榭丽舍大街及有关城市市中心、商业区等区域，避免发生意外事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
目前，香榭丽舍大街上的商家对游客数量的大幅度下降深表担忧。据法新社14日报道，几个星期以来在香榭丽舍大街几乎看不到游客，尤其是外国游客。
　　一个在香榭丽舍大街向游人出售纪念品的商店雇员在接受媒体采访时表示，“现在附近几乎没有任何游客，到处空空如也，人们害怕出门。”自从“黄马甲”运动以来，香榭丽舍大街附近的旅馆预订比例也已经下降了50%。
　　香榭丽舍大街目前也已成为各国驻法国使领馆提醒谨慎前往的地区。据中国驻法国大使馆15日发布信息，本周六，法国黄马甲运动将再次在巴黎和外地发起示威抗议活动，驻法国使馆在此提醒在法中国公民，时刻关注有关新闻动态，提高安全防范意识，谨慎前往香榭丽舍大街及有关城市市中心、商业区等区域，避免发生意外事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
一个在香榭丽舍大街向游人出售纪念品的商店雇员在接受媒体采访时表示，“现在附近几乎没有任何游客，到处空空如也，人们害怕出门。”自从“黄马甲”运动以来，香榭丽舍大街附近的旅馆预订比例也已经下降了50%。
　　香榭丽舍大街目前也已成为各国驻法国使领馆提醒谨慎前往的地区。据中国驻法国大使馆15日发布信息，本周六，法国黄马甲运动将再次在巴黎和外地发起示威抗议活动，驻法国使馆在此提醒在法中国公民，时刻关注有关新闻动态，提高安全防范意识，谨慎前往香榭丽舍大街及有关城市市中心、商业区等区域，避免发生意外事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
香榭丽舍大街目前也已成为各国驻法国使领馆提醒谨慎前往的地区。据中国驻法国大使馆15日发布信息，本周六，法国黄马甲运动将再次在巴黎和外地发起示威抗议活动，驻法国使馆在此提醒在法中国公民，时刻关注有关新闻动态，提高安全防范意识，谨慎前往香榭丽舍大街及有关城市市中心、商业区等区域，避免发生意外事件。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2018-12-29" id="huanqiu_40" keywords="度假,运动,黄马甲,马克龙,官邸,围攻" source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13924650.html" title="“黄马甲”运动没完！马克龙度假官邸差点被围攻">
27日，抗议者聚集在马克龙度假官邸布雷冈松堡。（今日俄罗斯网）
海外网12月29日电 法国的“黄马甲”运动已经持续数周，虽然总统马克龙已经宣布放弃上调燃油税，并在多项社会热点问题上做出让步和承诺，但并没有平息抗议浪潮，反对马克龙的民众普遍认为政府与民众面临的很多问题脱节。当地时间27日，一波“黄马甲”运动抗议者聚集在总统度假官邸布雷冈松堡，准备对其发起袭击。

抗议者聚集在布雷冈松堡周围，试图袭击城堡。（今日俄罗斯网）
据今日俄罗斯网援引法新社报道，大约40名抗议者聚集在布雷冈松堡周围，试图对城堡发起袭击，随后赶到的警方将其拦下才避免了这次袭击。但其中一些抗议者表示，他们还会再次对城堡进行袭击。当地市长弗朗索瓦（Francois Arizzi）说：“太疯狂了。人们如果想要更多的民主，应该从尊重他人的财产开始。”

法国总统马克龙（视觉中国）
报道称，目前尚不清楚马克龙是否真的在邸布雷冈松堡中，但从理论上来说，马克龙应该不在城堡当中。不过，马克龙也拒绝向外界透露自己和妻子将会在哪里度过圣诞假期。另据法国媒体报道，马克龙此前还取消了原定在比利牛斯山滑雪的计划。
布雷冈松堡位于法国南部瓦尔省地中海沿岸，曾是法国南部的军事要塞。从1969年入主爱丽舍宫的法国第二任总统蓬皮杜开始，这里就成为法国总统避暑官邸。享受“夏宫”的美誉。8月，马克龙夫妇还前往布雷冈松堡度假。

“黄马甲”运动者从11月17日起开始走上全法国的街头抗议。（法新社）
“黄马甲”运动者从11月17日起开始走上全法国的街头抗议。他们最初的要求是降低石油价格，随后又提出了其它要求，期间还爆发多起抗议者与警察的冲突，法国警方已经拘捕至少200人。24日，马克龙向民众发出呼吁称已经到了国家应该有序、安宁和团结一致的时候了，必须消除现有的分歧。（海外网 魏雪巍）</text>
    <text date="2018-12-15" id="huanqiu_41" keywords="维安,法国,示威,周末,第五个,数万," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13812164.html" title="法国“黄马甲”运动迎第五个周末 数万警力维安">中新网12月15日电 综合报道，15日，席卷法国的“黄马甲”运动将迎来第五个周末，示威抗议的情况引发关注。尽管法国总统马克龙已宣布一系列“降温”措施，但安保单位仍会在全国各地部署数万警力，其中8000人将在巴黎。

资料图：当地时间12月8日，巴黎发生新一轮大规模示威。中新社记者 李洋 摄
巴黎市警察局局长德勒普埃什14日接受当地电台访问时说，警方仍警惕可能有暴力分子利用示威滋事，因此会继续派出镇暴队在凯旋门等地标建筑一带驻守，也会做好预防措施，避免示威者接近总统府。
他说，虽然一般预料本周末的示威规模会缩小，但警方仍必须做最坏的打算，并为此做好万全的准备。
报道表示，具有象征意义的巴黎香榭丽舍大街将继续是黄背心示威抗议的地点。香街上的商家对游客数量的大幅度下降深表担忧。
　　在法国发生连续多周的游行和暴力示威后，法国政府做出让步，于5日确认放弃燃油税上调计划，希望能够平息示威者的不满。10日，马克龙又宣布上调最低工资标准、对加班期间所获薪酬免税等一系列增加福利的措施，以平息法国民众的不满情绪，凝聚民心走出危机。
　　11日，法国东部城市斯特拉斯堡发生枪击案，法国多数政党甚至“黄背心”内部都已出现“停止示威”的呼声，但媒体报道称，示威抗议活动仍将举行。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
在法国发生连续多周的游行和暴力示威后，法国政府做出让步，于5日确认放弃燃油税上调计划，希望能够平息示威者的不满。10日，马克龙又宣布上调最低工资标准、对加班期间所获薪酬免税等一系列增加福利的措施，以平息法国民众的不满情绪，凝聚民心走出危机。
　　11日，法国东部城市斯特拉斯堡发生枪击案，法国多数政党甚至“黄背心”内部都已出现“停止示威”的呼声，但媒体报道称，示威抗议活动仍将举行。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
11日，法国东部城市斯特拉斯堡发生枪击案，法国多数政党甚至“黄背心”内部都已出现“停止示威”的呼声，但媒体报道称，示威抗议活动仍将举行。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);</text>
    <text date="2018-12-07" id="huanqiu_42" keywords="“黄马甲”,抗议" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13740574.html" title="“黄马甲”抗议继续 又有140多人在法国被警方拘留">
【环球网综合报道】据法国电台(France Info)报道，法国警方在巴黎西部伊夫林省一所教育机构附近拘留了140多名示威者。
俄罗斯卫星通讯社12月6日报道，在芒特拉若利市一所教育机构附近示威的146人被拘留。
法国电台(France Info)称，2台停在以作家安托万·德·圣埃克絮佩里的名字命名的教育机构附近的汽车被点燃后，警方展开了逮捕行动。抗议者和警察之间还发生了冲突。
法国计划从2019年1月1日起提高燃油税，随后汽油价格将上涨，因此被激怒的民众11月17日起开始在全国各地举行抗议活动。抗议运动被称为“黄马甲”，因司机的主要标志——黄色反光外衣命名。
　　降低汽油价格是“黄马甲”的主要诉求。但随后运动参与者称，他们反对该国实施的所有新税。抗议活动同时伴随着示威者与警察的冲突，洗劫和汽车纵火，商店和银行遭到破坏。抗议期间有4人死亡，数百人受伤。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
降低汽油价格是“黄马甲”的主要诉求。但随后运动参与者称，他们反对该国实施的所有新税。抗议活动同时伴随着示威者与警察的冲突，洗劫和汽车纵火，商店和银行遭到破坏。抗议期间有4人死亡，数百人受伤。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-22" id="huanqiu_43" keywords="义乌,黄马甲,卖断货,法国,“黄背心”,要蔓延" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13868907.html" title="义乌黄马甲卖断货，法国“黄背心”要蔓延？假的！">
(义乌国际商贸城中的反光马甲。谢隽摄)
【环球时报记者 白云怡 谢隽】义乌成国际形势预测基地？近日互联网上有消息称，法国的“黄背心”运动仍有蔓延趋势，理由是浙江义乌的反光黄马甲快卖断货了。然而据《环球时报》记者实地走访调查，义乌虽然出售大量“黄背心”，但其销量并没有明显变化，与法国的“需求”更是关系不大。
网络消息说，“义乌大数据”显示黄背心销售旺盛，除了法国订单，还有来自瑞典、瑞士和捷克等国的订单。19日，《环球时报》记者走访义乌国际商贸城。在该商城二区，的确有很多店铺售卖法国游行示威者所穿的反光马甲，很多甚至就摆在店铺门口。然而，与想象中众人抢购的场面不同，这些店面都十分冷清，客人并不多。记者向多名销售反光马甲的老板询问近期销量是否上涨，得到的答案格外一致：没有。
一名老板告诉《环球时报》，最近其实是反光马甲销售淡季，无论是外国客人还是中国客人，基本没人咨询。一家名为“怡雯轩”的店铺负责人许先生说，最近几周只有几名海外顾客询问黄马甲的情况，且最终都没有下任何订单。他告诉记者，今年下半年黄马甲的销量比上半年略好，但仍不如去年同期。当时，为迎接俄罗斯世界杯而产生的订单推动了销量。
随后，记者联系到在义乌周边的武义县经营反光背心生产厂的资深业内人士张先生。他告诉《环球时报》，上述网络信息是一条不折不扣的谣言。张先生说，首先，义乌市场上的反光马甲走“低端路线”，大多销往中东而非质量标准更高的欧盟。绝大多数销往法国和其他欧盟国家的马甲来自专注中高端市场的武义。其次，张先生表示，他的企业今年对欧盟的马甲销量与去年持平。但武义对欧整体销量呈下滑趋势，没有“卖光”“脱销”等情况。“今年，一些(比)我们更下游的工厂都没接到太多订单”，他坦率地告诉《环球时报》，他认为这是因为最近欧盟对“中国制造”的排斥力度比往年更大、更直接。此外，张先生还告诉记者，以目前法国“黄背心”运动的规模，反光马甲的需求量仅占总数很小的一部分，无法由订单数变化做出判断。另外，从一般的外贸操作流程看，若市场出现类似紧急需求，无法通过临时“下订单”解决问题。因此，不会出现“瑞典、捷克和瑞士的订单不断过来”这种情况。
　　虽然此次义乌并未成功预测“黄背心”运动趋势，但当地商家的确曾通过竞选宣传品的销售量，提前半年预测出2016年美国大选结果。义乌是否真能成为“国际形势预测基地”，或许还需下一次国际大事检验。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
虽然此次义乌并未成功预测“黄背心”运动趋势，但当地商家的确曾通过竞选宣传品的销售量，提前半年预测出2016年美国大选结果。义乌是否真能成为“国际形势预测基地”，或许还需下一次国际大事检验。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经《环球时报》书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-04" id="huanqiu_44" keywords="剧情反转？法国警察摘头盔示好," source="http://world.huanqiu.com/article/2018-12/13717774.html" title="剧情反转？法国警察摘头盔示好 &quot;黄马甲&quot;齐声鼓掌">
在与“黄马甲”抗议人群的对峙中，法国警察纷纷摘下头盔。（图源：视频截图）
海外网12月4日电 近日，法国因“黄马甲”示威游行引发暴乱，造成多人死亡，数百名防暴警察和示威者受伤。在全法陷入混乱之时，一段感人视频走红网络。

警察摘下头盔（图源：视频截图）
据今日俄罗斯报道，这段视频画面显示，在法国西南部的波城，正当示威者威胁要攻占波城市政厅时，十几名法国警察在上百名身着黄马甲的示威者面前纷纷脱下头盔。

示威者们挥舞旗帜，为警察鼓掌。（图源：视频截图）
而另一边的示威者们则开始向警察鼓掌，还齐声高唱法国国歌《马赛曲》，感谢警察做出的和平姿态。随后，示威者们安静地散去。这段视频在推特上被法国网友疯转。

有法国网友为警察的这一行为喝彩，并对他们表示尊敬。

有网友评论，躲在头盔后面时，这些警察代表人民不再支持的权力；脱下头盔时，他们也是人民。
近三周来，法国多地爆发大规模示威游行活动，抗议者穿着“马克龙下台”的黄色荧光马甲，反对法国政府加燃油税。据法新社最新报道，在“黄马甲”的抗议浪潮之下，来自法国政府的消息人士称，总理爱德华⋅菲利普将宣布暂停提高燃油税。
据路透社报道，这场“黄马甲”抗议活动始于反对提高燃油税的示威游行，但现在已扩大至持续数周的内乱，这是法国多年来最严重的一次骚乱。抗议活动蔓延至法国各地，目前已经导致3人死亡，数百人受伤。（海外网/梁毅）</text>
    <text date="2018-12-10" id="huanqiu_45" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13769847.html" title="“黄马甲”抗议成骚乱，法国盯上俄罗斯：调查是否存在干涉行为">【环球网报道 实习记者 任艳阳】据美国彭博新闻社12月9日报道，在有报道称与莫斯科有关的社交媒体账户越来越多地关注“黄背心”运动后，法国展开了对俄罗斯是否已干涉该抗议活动的相关调查。
美国负责监督亲克里姆林宫活动的无党派组织“安全民主联盟”称，约有600个主要宣扬克里姆林宫观点的推特账户近期关注法国，频繁使用“黄色背心”运动的法文名标签。法国外交部长让-伊夫•勒德里昂9日在接受RTL的电台采访时说，法国安全部门正在调查这一情况。
俄罗斯曾因使用社交媒体干预美国及其它国家和地区的选举而广受批评。2017年，它试图利用虚假新闻报道和网络攻击来削弱法国总统伊曼纽尔•马克龙的竞选势力，最后以失败告终，但与俄有关的网站还是发布了有关警察哗变以及警察支持抗议活动的可疑报道。
“调查正在进行中，” 勒德里昂说，“在调查结果出来之前，我不会发表评论。”
　　报道说，上述组织监控的这些推特帐户大多数情况下只关注英国或美国的新闻，但它驻华盛顿的社交媒体分析师布雷特•谢弗发现，它们近期对“黄背心”运动的高度关注“至少已持续一周或接近一周”，这是一种强烈的迹象，显示这些法国外的“观众”乐于看到冲突加剧。
　　报道称，克里姆林宫支持的虚假宣传运动试图让法国在西方国家中失去信任，表明这个自由民主国家正在衰落，但所传法国警察支持抗议者等消息似乎没有事实依据。相关推文材料大多来自Sputnik卫星通讯社、RT电视台网站和Ruptly视频通讯社等俄罗斯国家媒体，后者密切关注法国的这次危机。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
报道说，上述组织监控的这些推特帐户大多数情况下只关注英国或美国的新闻，但它驻华盛顿的社交媒体分析师布雷特•谢弗发现，它们近期对“黄背心”运动的高度关注“至少已持续一周或接近一周”，这是一种强烈的迹象，显示这些法国外的“观众”乐于看到冲突加剧。
　　报道称，克里姆林宫支持的虚假宣传运动试图让法国在西方国家中失去信任，表明这个自由民主国家正在衰落，但所传法国警察支持抗议者等消息似乎没有事实依据。相关推文材料大多来自Sputnik卫星通讯社、RT电视台网站和Ruptly视频通讯社等俄罗斯国家媒体，后者密切关注法国的这次危机。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
报道称，克里姆林宫支持的虚假宣传运动试图让法国在西方国家中失去信任，表明这个自由民主国家正在衰落，但所传法国警察支持抗议者等消息似乎没有事实依据。相关推文材料大多来自Sputnik卫星通讯社、RT电视台网站和Ruptly视频通讯社等俄罗斯国家媒体，后者密切关注法国的这次危机。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-11" id="huanqiu_46" keywords="环球网" source="http://world.huanqiu.com/exclusive/2018-12/13776334.html" title="法国“黄马甲”运动：总统讲话强调不容忍暴力行为">【环球网报道 记者 王莉兰】法国《欧洲时报》12月10日报道称，法国当地时间12月10日晚间，法国总统马克龙发表了万众瞩目的电视讲话。他先是强调不容忍暴力行为，随后叙述法国社会问题由来已久，并公布了满足不少“黄衫”诉求的具体措施（如提高最低工资等），最后以“一切为了民众”作结语，结束了为时13分钟的讲话。
据报道，马克龙首先称暴力行为不会被容忍。他表示，“人们的正当诉求中混入了一系列不可接受的暴力行动，我想从一开始就申明，这些暴力行为绝不会被容忍。”他称不会将“黄马甲”抗议者与上述暴力示威者划等号，并强调由燃油税引发的社会问题实际上是更深层次的问题。他强调目前法国人面临的社会问题由来已久，而“这种更深层的愤怒也可能是我们的机遇”。
马克龙摆出“认错”的态度，承认自己的确“可能使人产生他不关心工薪阶层的错觉”，并举例表示理解不少民众（如“早出晚归职员”）的愤怒，似乎在明确与“不知民间疾苦”的标签划清界线。例如，他表示理解那些“没有正常生活、无力找看护、每月底捉襟见肘、没有希望的单身或离婚母亲”的愤怒，理解那些“一生都在工作，经常要靠孩子救济的低收入退休者”的愤怒。
报道指出，马克龙还针对自己过往的争议言论做出说明。他称，“当然，我们未能提供一个解决方案，我对此负有责任……我的一些话伤害了你们中的一些人”。他随后宣布了具体措施。
　　法国公务部门事务国务秘书杜索普特（Olivier Dussopt）随后在BFMTV电视台节目中表示，马克龙宣布的措施大约需耗资80到100亿欧元（约合人民币784.85亿元）。由此引出是否能够遵守欧元区稳定公约有关财政赤字不能超过3％规定的话题。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
法国公务部门事务国务秘书杜索普特（Olivier Dussopt）随后在BFMTV电视台节目中表示，马克龙宣布的措施大约需耗资80到100亿欧元（约合人民币784.85亿元）。由此引出是否能够遵守欧元区稳定公约有关财政赤字不能超过3％规定的话题。
                    
AD_SURVEY_Add_AdPos(&quot;7000531&quot;);
版权作品，未经环球网Huanqiu.com书面授权，严禁转载，违者将被追究法律责任。</text>
    <text date="2018-12-04" id="ce_47" keywords="法国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/04/t20181204_30934965.shtml" title="“黄背心”运动酿成巴黎十余年来最严重骚乱">“黄背心”运动酿成巴黎十余年来最严重骚乱
法国总理与示威者对话恐难见效
法国内政部12月3日发布统计数据称，在12月1日的巴黎“黄背心”示威运动中，共有412人被捕、133人受伤，受伤者中包括23名执法人员。已经持续了3个周末的“黄背心”示威运动，已升级为十余年来法国首都发生的最严重的骚乱。
法国警察工会3日发布的数据显示，刚刚过去的这个周末，全法国参与“黄背心”示威运动的人数约有3.1万，其中巴黎的抗议者约有2000余人。
在巴黎，身着黄色背心的抗议者从周六一早就开始在香榭丽舍大街周围的道路上聚集，并向巴黎知名地标凯旋门移动，最终在凯旋门下坐下。他们高唱法国国歌“马赛曲”，高喊“马克龙辞职”等口号。一些暴怒的抗议者砸碎凯旋门附近商铺的窗户，抢夺店内商品，就连凯旋门内部也被砸，玛丽安娜雕像右眼被损毁，凯旋门外墙面也遭涂鸦。抗议者用黑色染料在这座建于19世纪的古迹上写下了“黄色背心将会胜利”的标语。
为了控制秩序，巴黎警方不得不使用催泪瓦斯、闪光弹及高压水枪等来驱逐示威者，但遭到示威者的暴力抵抗。不少示威者向警察投掷杂物，包括具有代表性的黄色油漆，并焚烧警车。多条巴黎街道沦为“战场”，交通和商业活动完全陷入瘫痪。
巴黎警察局长米歇尔·德勒普埃什3日对法新社表示：“这个周末，巴黎有412人被捕。这是过去至少数十年来从未见过的。”
另据法国内政部消息，仅在上周末，巴黎的消防员就处理了190起火灾，包括6座被纵火焚毁的建筑物、10余辆被烧毁的汽车。
更令人担忧的是，“黄背心”示威者已扬言下个周末还会继续上街抗议，直至马克龙政府改变立场。有示威活动组织者2日在社交媒体上呼吁示威者举行更多的示威活动，令“这场运动成为建设性愤怒的喉舌”。法国媒体上周发布的多项民调也显示，受访民众中有七八成对示威者表示同情。
急剧升级的骚乱事态，令法国总统马克龙2日匆匆结束在阿根廷布宜诺斯艾利斯的G20峰会行程。返回巴黎后，马克龙从机场直奔凯旋门，检查凯旋门的损坏情况，并视察被示威者破坏的街道。2日晚间，马克龙召集了一个紧急会议，下令内政部采取应对措施，并要求法国总理菲利普与示威者组织展开谈判。爱丽舍宫3日下午发布消息称，菲利普总理当天已经与“黄背心”示威活动组织者及部分团体负责人进行了会面和对话，但对话结果尚未披露。尽管菲利普总理此前已表达过愿与示威者对话的态度，并称示威者的诉求中有很多合理因素，但双方要想进行真正有效的对话，难度非常大。
蔓延法国多地的“黄背心”示威运动，发起于11月17日。在此之前，马克龙总统以环保为由，宣布将从2019年元旦起上调汽油税及柴油税，以筹集法国向低排放经济转型所需的资金。马克龙此举引发法国民众的强烈反对，法国多地的工人、退休者和中产阶级随即上街，抗议马克龙的政策“只令富裕的都市人得益”，却增加了他们的财政压力。由于此次“黄背心”示威运动以自发性质为主，各地示威活动的组织者并不隶属于任何政治团体或工会，也没有明确领导人，因而，政府与哪些人对话、如何开展有效对话，是个大问题。
此外，法国总统与总理先后表态法国政府不会改变既定政策，包括征收燃油税的决定，也给对话增加了不小难度。
英国《卫报》3日评论说，“黄背心”运动已经发展为巴黎市中心10年来最为严重的暴力事件，也成为马克龙总统执政以来面临的最大危机。
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2018-12-13" id="ce_48" keywords="法国;背心;黄背心;马克龙;枪击案" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/13/t20181213_31022429.shtml" title="枪击案令法国&quot;雪上加霜&quot;&quot;黄背心&quot;运动继续发酵">枪击案令法国“雪上加霜”，“黄背心”运动要“怒火重燃”？
【环球时报综合报道】在法国巴黎和其他城市已持续四周的“黄背心”危机还未平息，欧洲议会所在地、法国东部城市斯特拉斯堡11日又发生严重的恐怖袭击，目前已经至少造成3人死亡，13人重伤。许多人担忧在如此混乱的情况下法国可能再次遭遇2015年至2016年那样的连续恐怖袭击浪潮。而更令欧洲人担忧的是，法国“黄背心”运动持续发酵并有蔓延至欧洲其他国家的迹象。
当地时间12月11日晚，法国东部城市斯特拉斯堡市(Strasbourg)一处圣诞集市附近发生枪击案，已至少造成3人丧生，另有13人伤势严重。
袭击事件已经过去一天，嫌犯仍未抓获，而法国内部已经吵作一团，陷入更加混乱的局面。法国BFMTV称，在社交媒体上，各种版本的“阴谋论”不胫而走。在一个“黄背心信息”的推特群组里聚集了3万人，许多法国网民称，这一事件“可能是政府策划以转移公众注意力”，“想借此恢复紧急状态并限制示威”。对此，法国社交媒体热门群组管理员不得不提醒网民，“尊重斯特拉斯堡受害者，请保持理智和团结”。
不过，从目前来看，“黄背心”运动并没有结束的迹象。11日，法国巴黎等大城市经历了学生罢课、校园被封的“黑色星期二”之后，法国交通系统提出要在周五进行大罢工，媒体担心即将到来的“黑色星期五”可能加剧本已十分紧张的局势。法国电视三台称，国家铁路公司及巴黎运输公司的工会都已发出号召，发誓将14日搞成一个“大行动日”。今年春天，法国国家铁路公司曾举行了大规模罢工，马克龙政府顶住压力艰难推进了铁路系统改革。如今随着“黄背心”运动成功令政府妥协，铁路工会称，铁路职工的愤怒并没有消失，12月14日的罢工将是“怒火重燃”。
“回到沼泽地”，德国《北威州日报》12日称，马克龙对“黄背心”运动作出妥协，既不会迅速抑制抗议活动，也不会使国家更加灵活和稳定。恰恰相反，马克龙的慷慨大方加剧了“法国综合征”的病情，法国为此付出的成本将拖累整个欧洲。马克龙的妥协举措将给财政留下100亿欧元的窟窿，使法国赤字占GDP比重高于欧盟规定的上限。这将对马克龙这位欧洲改革派构成沉重打击。马克龙把法国更深地推入了他曾想把它解放出来的沼泽地，甚至还会把其他国家拉入这片沼泽。
（责任编辑：秦爽）</text>
    <text date="2018-12-10" id="ce_49" keywords="示威,示威者,马克龙,法国,抗议" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/10/t20181210_30993821.shtml" title="法国“黄背心”示威：逾13万人上街 总统将响应诉求">中新网12月10日电 综合报道，法国各地连续第四个周末爆发抗议调涨燃油税的“黄背心”示威。全国有超过13.6万人参与示威，造成至少135人受伤，超过1700人被捕。法国总理菲利普表示会继续与和平示威者对话，矢言恢复国家团结，总统马克龙很快将发表重要演说，推出措施响应示威者诉求。

当地时间12月8日，巴黎发生新一轮大规模示威。这是巴黎连续第三个周六发生大规模示威，数以千计民众走上街头抗议。中新社记者 李洋 摄
逾13万人示威抗议 1700多人被捕
“黄背心”示威一发不可收拾，法国内政部估计，8日全国有超过13.6万人参与示威，造成至少135人受伤，包括17名警员，超过1700人被捕。
单在巴黎，示威人数就有约1万人，他们8日一早聚集在凯旋门附近，之后沿香榭丽舍大道游行，还举起大型标语要求马克龙下台。
法国示威也蔓延到邻国比利时，首都布鲁塞尔街头8日出现大批示威者，抗议生活费高涨及要求首相米歇尔下台。他们试图攻占政府大楼和欧盟总部，同警察爆发冲突，迫使警方发射水炮和催泪弹，并逮捕了400多人。

图为示威者在香榭丽舍大街聚集。中新社记者 李洋 摄
近9万名警员应对 景点关闭
法国保安单位出动近9万名警员在全国各地严阵以待，其中8000人部署在巴黎，外加12辆装甲车；这是当局数十年来首次因群众示威而动用装甲车，但巴黎当天仍发生警民冲突。
镇暴警察为阻止示威者前进总统府爱丽舍宫，发射催泪弹驱散群众；示威者不甘示弱，向警方投掷闪光弹、石块和杂物，还在购物区放火烧车和垃圾桶，最后被警方水炮驱散。受示威影响，巴黎约50个景点，包括埃菲尔铁塔、罗浮宫，以及36个地铁站都提前关闭。
不过，周六入夜后，许多示威者陆续回家；法国总理菲利普和内政部长卡斯塔纳当晚7时许一起发表公开讲话，表示局势已受控制，但还有一些人在街头流荡，警察会保持警惕，必要时将继续戒备。
特朗普借机批评《巴黎协定》
“黄色背心”示威引起国际关注，美国总统特朗普借此批评《巴黎协定》，并建议马克龙政府废除“花钱的巴黎协定，通过减税把钱还给人民”。
他8日发推文说，法国的大规模示威显示，美国退出《巴黎协定》的决定是合理的。
对此，法国外长勒德里昂怒怼特朗普：“我们不干涉美国国内政治，我们希望在这一点上得到同样回应，”他喊话特朗普：“远离我们的国家。”
马克龙将有重大表态
尽管政府已让步，放弃原定明年1月1日起上调燃油税的计划，但这似乎并没有安抚示威者，抗议的雪球越滚越大，演变成大规模的反总统及反政府运动，并要求政府下调税率及提高最低工资。
法国财政部长勒梅尔则形容，暴力示威对国家经济及商业活动而言“是一场灾难”。
法国政府发言人葛里沃接受LCI电视台访问时说，马克龙本周肯定会有重大宣布，一般预料会是一系列平息民怨的措施。
（责任编辑：闫梓濛）</text>
    <text date="2018-12-04" id="ce_50" keywords="法国;黄背心运动;代表;取消;总理;会面;安全原因" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/04/t20181204_30940629.shtml" title="法国黄背心运动代表取消与总理会面:因&quot;安全原因&quot;">（原标题：法国“黄背心”运动代表取消与总理会面：出于“安全原因”）

【环球网报道】法国巴黎“黄背心”运动已导致巴黎50年来最大骚乱，法国总理菲利普更是决定要与抗议者进行对话。但据德国《明镜周刊》12月3日消息，“黄背心”运动代表当天表示取消与菲利普的会面对话。

报道称，菲利普与“黄背心”运动代表的会面本应在周二(4日)举行，但“黄背心”运动2名代表3日告诉法新社，出于“安全原因”取消了这一会面。

报道还提到，菲利普上周五(11月30日)已经会见了该运动的代表。法国总统马克龙随后下令进行进一步会谈。因此，菲利普邀请抗议运动代表于4日晚在其办公室会面。而马克龙也因抗议运动取消了对塞尔维亚的访问计划。

根据此前媒体报道，法国的“黄背心”抗议活动已经进入第三周。每到周末，身穿黄背心的抗议者们就涌向巴黎的各种公共场所，抗议政府加征燃油税的决定。《卫报》称，马克龙正面临他上台以来的最大危机。
（责任编辑：毛雅谊）</text>
    <text date="2018-12-04" id="ce_51" keywords="背心;法国;黄背心;抗议;加油站" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/04/t20181204_30940650.shtml" title="法国“黄背心”抗议者封路示威 多地加油站供油紧张">中新网12月4日电 据外媒报道，法国“黄背心”抗议活动持续发酵。3日，法国各地抗争人数仍有约1万人，法国西北部费尼斯戴尔(Finistere)、阿摩尔滨海省(C?tes-d'Armor)、莫尔比昂省海湾地区(Golfe du Morbihan)的加油站已经开始出现燃油供应紧张的情况。
据报道，法国总统马克龙督促总理菲利普和多个党派负责人会面，为结束抗议活动寻找出路，目前菲利普与“黄背心”代表的会面日期还没有确定下来。

当地时间12月1日，巴黎再次发生大规模示威活动。示威者聚集在凯旋门。巴黎警方向示威者施放催泪瓦斯，试图将示威者驱散。中新社记者 李洋 摄
法国西北部布列塔尼地区的一些加油站已经开始要求顾客少加油。有的加油站只让加20欧元或30欧元的燃油，3.5吨载重货车加油费用不得超过200欧元。
一个名为梅韦尔的女大学生在加油站排队40分钟，只加了20欧元的燃油，但她表示理解“黄背心”抗议者的愤怒。
莫尔比昂省海湾省长表示，燃油供量是正常的，消费者在不合理地使用燃料，他希望大家不要急于多存储燃油。
据法国石油工业联合会报道，截至3日17点，全法国几百个油库中有5个油库因为抗议者阻塞交通，无法送油。
法国西北部布雷斯特公共设施工程队的人员身穿橙黄色背心堵路，不允许货车出出入。
法国南部的普罗旺斯-阿尔卑斯-蓝色海岸大区一名“黄背心”协调员尚塔尔女士说，一些“黄背心”参与者也不同意封堵油库，但他们说服不了其他的抗议者。
此外，3日，法国的中学生们也加入了抗议示威活动，反对教育改革。同时，急救车司机在协和广场封堵道路，抗议医疗体制改革。
（责任编辑：罗燕）</text>
    <text date="2018-12-06" id="ce_52" keywords="背心;马克龙;法国;抗议;黄背心" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/06/t20181206_30964413.shtml" title="抗争到底！12月8日，法国“黄背心”又要卷土重来">【环球时报驻法国特约记者 董铭 环球时报特约记者 王逸】“不要面包屑，要整个面包!”法国总理菲利普4日宣布延期上调燃油税以安抚愤怒的“黄背心”抗议者，但早已将矛头转向总统马克龙及其巨富税政策的民众对此并不买账。在指责政府反应太慢、缺乏诚意的同时，示威者声称要抗争到底，并将于本周六继续举行抗议活动。据法新社5日报道，法国政府当天表示，有可能进一步向民众妥协，甚至考虑重征备受争议的巨富税。
据美联社5日报道，虽然菲利普代表政府作出让步，但很多抗议者认为此举作用“太微弱”，来得“太迟”。身穿黄背心的示威者4日再次回到街头，他们封锁若干燃料库，并占领南部城市欧巴涅附近的一处高速公路收费站，让司机免费通行。法新社称，自称是“黄背心”运动领导者的本杰明·高奇针对延期上调燃油税表示：“这只是政府迈出的第一步，但法国人民不只希望得到一些面包屑，还想得到整个面包。法国人不需要施舍，如果马克龙不能改变政策方向，那就重新投票吧。总之，不要害怕本周六的再次游行。”
除了“黄背心”抗议，已有两家铁路工人工会号召员工本周日22时开始新一轮罢工。此外大批学生近日趁势举行抗议，一边声援“黄背心”运动，一边谴责政府越来越严的大学入学要求。据法国内政部统计，法国全国共188所高中被抗议学生封堵，直到4日还有几十所无法正常开课，其中犹以马赛地区最为严重。法国农业经营者工会联盟5日也表示，下周将举行抗议活动，支持“黄背心”运动。面对可能的持续示威，巴黎市长伊达尔戈5日称，“不会禁止民众的游行，但会安排好必要的安保措施”。
法国《解放报》5日对网络民意进行综合观察称，“总理的暂缓令似乎没有说服任何人”。报道称，自抗议活动最初开始酝酿，社交网站就一直是散落各地的“黄背心”们的集散中心。在各类“黄背心”联络群里，总理4日的表态并未被广泛认可。绝大部分人对此的反应是：“不，周六巴黎见”“周六在我们地区还要来一次运动”，只有极少数网民对政府的让步感到满意。许多法国人同意在周六继续抗议，“直到政府恢复巨富税、承诺大幅增加最低工资”。不少网民对马克龙政府的迟缓反应和拖延态度很不满意，“他们现在只不过是想搞缓兵之计，先让我们睡过这个圣诞节假期”。有人表示，若政府没有真正满足民众的要求，“那六个月之后，我们还会让‘黄背心’来得更猛烈些”!
以法国共和党和社会党为代表的主流反对派也对政府的让步感到不满，称“妥协太少”“让步太迟”。共和党议员达米安·阿巴德表示，法国人“不要敷衍的暂停，而是彻底的改变”。还有议员将愤怒对准总统马克龙本人。法国南部反对派联盟主席雷诺·穆塞利耶说：“因为马克龙在最危急的时候没有倾听民众的呼声，让法国和我们都陷入危险之中。而总理菲利普现在就坐在弹射座椅上。”强硬的左翼政治家让-吕克·梅郎雄则表示，取消燃油税和恢复巨富税，是让马克龙重获民众信任的唯一方法。
在菲利普宣布安抚政策后几小时，马克龙于当地时间4日晚视察法国勒皮市一处被烧毁的政府建筑，遭到大批民众诘问。美国彭博新闻社5日称，这是马克龙自抗议发生以来，第一次视察巴黎以外的地方。自从参加完G20回国后，马克龙尚未公开对抗议表态。最新的民调显示，马克龙的支持率创新低，跌到23%。
法新社5日称，法国政府当天表示，准备进一步对“黄背心”抗议者让步，甚至可能收回去年提出的给高收入者减税的争议性动议。法国政府发言人本杰明·格里沃5日说，将从现在到明年年底前对房地产财富税(巨富税)进行评估，所有税收政策都需要进行评估，“如果行不通，我们不是傻子，会进行变通”。不过，他也表示，政府并没有取消巨富税，而是对其进行了改革。他说：“减税是为了鼓励对实体经济投资，而不是给富人的礼物”。
“黄背心”运动持续近3周，已严重干扰法国人的日常生活。当前法国的油料供应已出现严重问题，4日夜间全国700多个加油站出现部分缺油或全部断油情况。舆论认为，即便政府现在让步，该运动的“后遗症”也很难迅速消除。《费加罗报》的调查显示，由于“黄背心”运动影响商业运营，再加上人们对街头暴力的担忧不断蔓延，56%的法国人今年准备选择网上购物。然而，运输业罢工也必将使物流业受到影响。对于法国人来说，今年的圣诞节注定会过得不同寻常。
（责任编辑：罗燕）</text>
    <text date="2018-12-06" id="ce_53" keywords="背心,黄背心,抗议,法国政府,征税" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/06/t20181206_30964751.shtml" title="法国“黄背心”欲继续抗议 政府担忧大规模暴力">中新网12月6日 综合报道，日前，法国政府决定暂停六项征税措施，试图走出“黄背心”运动引发的危机。然而示威者表示，将在8日继续抗议行动。当地时间5日，法政府官员表示，担心抗议过程中出现“大规模暴力”。

资料图：当地时间12月4日，法国政府决定暂停调涨燃料税，但抗议者仍然在社交平台发布第4轮周末示威倡议，准备发动更大规模的抗议活动。图为抗议活动中街头的圣诞树被点燃。
4日，法国政府决定暂定征税，全法堵路运动没有停息，总统马克龙要求各大工会和政党明确呼吁民众保持冷静。此外总理菲利普在国会接受质询时表示，2019年1月起最低工资将增长1.8%。
“黄背心”继续抗议 法政府担忧暴力
5日，法国政府决定暂停六项征税措施后的第二天，“黄背心”抗议者依旧继续堵路运动。油库、公路要道和大型商场仍是围堵对象。

资料图：法国工作人员在修复被抗议者涂在凯旋门外墙上的涂鸦。
法国几个大区比如布列塔尼、诺曼底等部分加油站出现汽油短缺的现象。据道达尔公司介绍，全法2100个加油站中，145个在当天上午出现“油荒”现象。
据“Ifop”民调所最新报告显示，72%的法国人支持或同情“黄背心”运动，且53%的人认为，为了应对抗议中出现的暴力状况，应启动“紧急状态”机制。在社交网络上，法国外省抗议人群呼吁8日在巴黎再次示威游行。
此外，“黄背心”运动有扩大化的趋势。法国各个行业工会开始呼吁游行，公路行业的CGT和FO工会呼吁为捍卫购买力，将从9日晚开始罢工，且时间不设限。而铁路工会则呼吁铁路职工允许“黄背心”免费乘车。
5日，法国政府表示，他们担心“黄背心”会在8日的抗议活动中造成大规模暴力。
近年间巴黎最严重骚乱
据悉，在此前12月1日的巴黎游行中，共有412人被捕、133人受伤，受伤者中包括23名执法人员。
同时，巴黎工商会最新公布的报告显示，1日巴黎游行中，共有约200家企业遭到破坏，其中142家企业遭遇严重破坏。这些企业大多位于巴黎市中心，靠近香榭丽舍大街、卢浮宫、歌剧院和巴士底广场。工商局强调很多银行办事处遭到破坏。
至此，已经持续了3个周末的“黄背心”示威运动，已升级为十余年来法国首都发生的最严重的骚乱。
政府补救“既迟且少”？
法媒社论称，绝大多数“黄背心”认为政府政策推得迟且做得少。这些政策能否成功平息民愤，还是个未知数。
还有媒体认为，“黄背心”运动属于非常规社会抗议，但现在马克龙希望通过咨询反对党并在国民议会发起辩论等传统方式应对危机，是行不通的。
（责任编辑：党彧卓）</text>
    <text date="2018-12-11" id="ce_54" keywords="马克龙;示威;法国;背心;欧洲" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/11/t20181211_31000753.shtml" title="“黄背心”蔓延欧洲，走钢索的马克龙终于表态了……">中新网12月11日电 (孔庆玲 李弘宇) 如今的法国，民怨沸腾。连续四个周末，法兰西上演“黄背心”示威，似乎让这个“多事之冬”变得更为寒冷。法国总统马克龙当地时间10日晚间发表重要讲话，宣布“加薪减税”，宣告这场在欧洲多地掀开“潘多拉盒”的街头运动，可能会以让步和解的方式逐渐平息，也或者，它将蔓延更广，成为2018年悄然改变欧洲大局势的标志性运动之一。
“黄背心”让法国失控了？
始于11月中旬的这场示威，如同其标志物——司机常穿的黄色交通反光背心一样，醒目、乍眼。
月初，香榭丽舍大街的商铺被打砸，凯旋门的雕像被破坏。
红色的火光、黑色的浓烟、黄色的背心、白色的催泪弹雾，巴黎这块在文青心目中浪漫、精美的画布，被层层泼上异样的色彩。
这场运动的导火索，是法国宣布全面调涨燃油税。自2018年来，法国油价已飙升近20%，再加税，将造成民众生活成本急速上涨。底层民众彻底不干了，矛盾一触即燃。
没有明确领袖，没有明确组织……任何人穿上安全背心，就可以加入进来。
从和平游行，到打砸抢烧，这场示威，渐渐变得失控。有些人站在路上甚至不知道要干什么，有些人则披上“背心”，开始肆无忌惮地施暴。
尽管在第三场骚乱之后，法国政府紧急叫停了调涨燃油税，做出被认为是马克龙上台以来的头一个“U型大转弯”，但现实是，无人买账。
示威者们气势高涨地诉求：我们“不希望只得到一些面包屑，而是希望拿到整个面包”。
上周末的最新示威，13万人上街。法国政府派出9万警察严阵以待，甚至出动了装甲车。
埃菲尔铁塔、卢浮宫、蓬皮杜文化中心、香榭丽舍大街纷纷闭门谢客，这在法国近几十年历史上，从未发生过。
即使严防死守，示威过后，法国仍是“伤痕累累”。而且示威人群已经不单是工人，还有学生、甚至警察加入。
冰冻三尺非一日之寒？
“我没钱给儿子买圣诞礼物！”一位参与示威的法国司机表达了自己的愤怒。这只是“黄背心”示威者的一个缩影，他们中很多人辛苦工作，但每到月底，户头的钱仍不够用。
“当怨恨出现时，这也是人们希望获得爱意的表现。”法国总统马克龙曾对“黄背心”运动做出这样的分析。但他何曾料到，人们这一次表达怨气的规模，如此之大，破坏，如此之深。
马克龙上台一年多来，推进了一系列整体上削减民众福利水平的改革举措，同时还取消“巨富税”等，鼓励法国人将目光从“分蛋糕”转向“做蛋糕”。
不过，手里没粮，拿什么“做蛋糕”？
中国现代国际关系研究员欧洲所所长崔洪建对中新网记者表示，法国社会本身就有一些长期积累下来的矛盾，而马克龙上台后，民众对其期望很高。
马克龙的改革措施，实际上短期内很难看到明确效果，民众还没有对改革需要付出的代价，做好准备。
而调涨燃油税，成了压垮民众的“最后一根稻草”。崔洪建认为，“黄背心”运动作为导火索，引爆了民众情绪，由此引发的不满向多方面扩散。尽管政府在燃油税上做了让步，示威仍未停止。
社科院欧洲所研究员赵俊杰进一步认为，法国的社会现实要求国家必须进行改革，但目前的问题是改革的力度太大，动了“所有人的奶酪”，才引发各阶层的反弹与对抗。
从“神隐”到露面，走钢索的总统
示威影响扩大后，法国总理菲利普处于第一线，接受媒体采访和议会质询，而法国总统马克龙则似乎处于“神隐”状态一般，这段时间以来，并未做公开发言。
德国专家分析称，马克龙一直保持沉默，给人拒绝对话的印象，如同“进一步挑衅民众”。西班牙媒体评论，这是40岁的马克龙首次“犹豫不决，让人觉得他不知如何是好”。
马克龙的表态，变得刻不容缓。
法国媒体报道称，马克龙12月10日开始接见各大工会人员，并于10日晚发表重要讲话，会公布改善民众福利的新举措。从2019年起，将提高最低工资标准，取消对贫困人口和低收入退休人口的征税。这被认为是马克龙政府对“黄背心”示威者的一次重大让步。
这些举措能让示威者们脱下“黄背心”吗？这场危机，是马克龙上台一年多来，遭遇的最大执政危机。作为一位原本被认为是“时代新力量”的政治家，他上台后，成功进行了劳工法改革。
然而，其后取消“巨富税”措施，为他贴上“富人总统”的标签；此次乱局，更凸显出就社会层面的改革，他“走钢索”的平衡能力还是有所欠缺。
崔洪建专家就此分析称，年轻的马克龙，也许有些“操之过急”，他的改革步骤及政策的表达方式越来越多地受到法国社会质疑，导致政府与民众发生矛盾。
在崔洪建看来，“把控好时机，不要在一个时间内动所有人的奶酪，对确保改革成功非常重要”。
现在，如何顺利走出“黄背心”危机，同时保持改革方向，已成为这位总统面临的严峻挑战。
打开了欧洲的“潘多拉盒”？
昔日法国学运领袖日前在谈到“黄背心”运动时表示，法国各届政府一直未有妥善解决社会分化问题，目前犹如打开“潘多拉的盒子”，一发不可收拾。他建议政府彻底改革税制等社会制度，令社会更公平。
实际上，“黄背心”不仅在法国一发不可收拾，也开始在西欧国家扩散。示威首先蔓延到邻国比利时，布鲁塞尔街头上周末出现大批示威者，抗议生活费高涨，要求首相米歇尔下台。
“黄背心”、“脱欧”、“恐袭”……现在提起欧洲，人们更多想到的可能是这些关键词。欧洲这艘老旧而庞大的船，是否正在偏离它应有的航向？
崔洪建认为，近几年来，欧洲整体状况没有太大改善，民众对政府和现状不满，容易发生一些冲击社会秩序的行为。这种情况不仅局限在法国，其他国家也存在。对此，欧洲国家需要强有力的领导，在施政过程中，要妥善处理政府政策和民众诉求之间的关系，不能一味急于求成。
他认为，“脱欧”等问题，其实折射出欧洲目前存在着发展中动力不足的问题。实际上，自2008年全球金融危机之后，整个欧洲经济就陷入泥潭，而在高福利政策的拖累之下，欧盟各国的债务也都高企不下。
赵俊杰则向中新网指出，英国“脱欧”和德国政坛交替等问题，并不会影响欧洲的团结局势和“欧洲一体化”进程。
他认为，新的一年，欧洲需要的，还是自身创新求新，变革图强。(完)
（责任编辑：马常艳）</text>
    <text date="2018-12-04" id="ce_55" keywords="放火;背心;original;骚乱;法国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/04/t20181204_30940630.shtml" title="法国黄背心运动持续:上千名高中生罢课 放火烧学校">因加燃油税引发的黄背心运动目前在法国愈演愈烈，而法国各地上千名高中生也集体罢课参与这场运动，以表示对于学制的不满，但活动中却完全失控，期间有学生与警察发生冲突，甚至有人纵火将自己学校烧掉，最终警察用催泪弹驱散了学生，同时逮捕了部分人员。另一方面，黄背心运动已彻底失控，暴力活动在法国多地频发，已造成上百人伤亡，目前为设法化解危机，法国总理将与黄背心代表会面。
（责任编辑：毛雅谊）</text>
    <text date="2018-12-15" id="ce_56" keywords="黄背心;英国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201812/15/t20181215_31040149.shtml" title="“黄背心”骚乱蔓延至英国？抗议者封桥致交通瘫痪">海外网12月14日电 继法国之后，“黄背心”示威活动在欧洲蔓延，英国也开始出现类似活动。14日早，一群英国抗议者身穿黄色背心，封锁了伦敦威斯敏斯特桥，导致当地交通瘫痪。
据俄罗斯卫星网报道，14日，大约30至60名英国“脱欧”支持者们封锁伦敦威斯敏斯特桥长达20分钟，期间高喊“我们要脱欧！立刻、马上！”
这一示威活动导致当地交通瘫痪，伦敦交通局也发布警告称，该路段的公共交通因示威活动受到影响。英媒称，抗议者们还在示威活动中谴责英国首相特蕾莎·梅，并且高喊“需要一位新伦敦市长”。
当地警方表示，目前已经掌握了示威活动的信息，警方没有逮捕任何示威者，但目前尚不清楚示威活动是否有备案。
近日，英国首相特蕾莎·梅刚刚度过了不信任投票的危机，将继续担任英国保守党党首，也保住了自己的首相之位。在权威被削弱之际，特雷莎·梅赴欧盟展开“公关”之旅，希望欧盟领导人作出让步，以帮助她推动“脱欧”协议在下个月获得议会通过，从而令英国“脱欧”进程更加顺利。
但欧盟委员会主席容克说，欧盟可以对协议作出一些说明，但绝不会重新谈判。欧盟委员会将在12月19日（下周三）公布有关准备英国无协议“脱欧”的信息。容克还提到，他不能理解英国议员的心态，并暗示不愿意屈从于英国下议院。
冗长的谈判进程让英国国内一些“脱欧”支持者感到不耐烦，采取示威方式抗议，英媒担忧示威事件像法国“黄背心”骚乱一样愈演愈烈。
早前，大约20万法国民众涌上街头，穿着法国司机常备的、在车辆紧急遇险时才需要穿上的“黄背心”来表达对马克龙政策的不满。随着时间推移，示威的人数不断减少，但暴力程度却与日俱增，甚至马克龙的内政部长卡斯塔纳一度暗示政府在考虑进入“紧急状态”。（海外网 杨佳）
（责任编辑：单晓冰）</text>
    <text date="2018-12-05" id="ce_57" keywords="背心;法国;燃油税;巨富;黄背心" source="http://intl.ce.cn/sjjj/qy/201812/05/t20181205_30953008.shtml" title="法暂停上调燃油税安抚“黄背心” 征巨富税呼声起">原标题：法暂停上调燃油税安抚“黄背心” 重征“巨富税”呼声再起
[环球时报驻法国特派、特约记者 龚鸣 董铭]“我们要为法国民众平息事态。”当地时间4日上午，法国总理菲利普在国民议会明确表示，将延期上调燃油税，持续三周的“黄背心运动”至此获得了初步的抗议成果。不过，法国媒体认为，政府的最新决定并未从根本上解决问题，恢复巨富税成为民间和政界的广泛诉求。
据法新社4日报道，菲利普当天在电视讲话中表示，民众街头的愤怒“源于一种深刻的不公正：不能靠工作有尊严地生活”，他宣布从明年1月1日起上调燃油税的计划推迟6个月。英国《每日电讯报》4日报道称，法国政府还计划暂停上调电力和天然气价格，原计划明年1月1日起实施的更加严格的汽车排放控制措施也会暂停。这些都是“黄背心”抗议者的诉求。菲利普还将于5日及6日分别在国民议会和参议院主持辩论，辩论主题包括“黄背心”危机、公共治安管理等。他曾寻求当天与示威领袖进行协商对话，但部分抗议者代表称，收到强硬派的死亡威胁，因此取消了会谈。法国《星期日报》分析称，除受到威胁外，“黄背心”获悉政府无意妥协，因此“不愿做政府的提线木偶”。
针对政府的最新决定，法国前生态、可持续发展和能源部部长罗雅尔在接受媒体采访时表示，措施晚到总比不到好，政府应该在冲突发生之初就做出这个决定，越是放任不管，麻烦就越大。不过，法国极右翼政党国民联盟主席玛丽娜·勒庞表示，延期上调燃油税没有满足各方的期待，也不是法国民众想要争取的结果。法国共和党党魁布鲁诺·勒塔约也认为这一决定还不够，政府应取消上调燃油税，而不是延期。
“50年以来最大的暴乱”，法国媒体纷纷如此形容近日来声势浩大的“黄背心运动”。法新社称，此次抗议活动本是因为抗议油价高涨，然而在油价回落至正常水平后，示威活动就演变成对总统马克龙不满的发泄，也成为对法国社会贫富不均等问题的持续抗争。
“‘黄背心’运动是对纳税不公的抗议。我们应该反省，也许不应该取消巨富税，正是这一措施引发了民众的愤怒情绪。”法国中间派民主运动党党魁帕特里克·米尼奥拉说。从源头上来说，法国上调燃油税的主要原因之一是为了开源节流，增加政府收入，缓解公共债务危机。法国《世界报》称，对抗议者而言，在上调燃油税的同时，法国政府取消了巨富税，让政府失去了重要的税收来源，因此是纳税不公的体现，更坐实了马克龙“富人总统”的标签。在政界，法国社会党、共产党、“不屈法国”运动等几乎全部左派以及极右翼政党国民联盟，都要求政府重新开征巨富税，实现税务公平。在法国议会的预算辩论上，恢复巨富税也成为反复提及的辩题。然而，截至目前，法国政府并不打算重新征收这一税种，这一不得民心的措施也引起了执政党内部的担忧。
“黄背心”运动对马克龙政府造成严重影响，这位年轻总统不得不推迟原定于5日和6日出访塞尔维亚的行程。路透社报道称，最新民调显示，马克龙的支持率降至23%，较上个月下滑六个百分点，菲利普的支持率则下滑10个百分点至26%，而勒庞的国民联盟的支持率增加了5个百分点。
此次危机也加剧了法国社会的分裂。据法广4日报道，在法国南部沃克吕兹省，一些民众在社交媒体上发起了“红巾运动”，以对抗愈演愈烈的“黄背心运动”。目前，“红巾运动”已经征集了1.2万名支持者。据组织者透露，这些人均是“黄背心运动”的受害者，他们希望以非暴力行为解除“黄背心”对道路的封锁，协助治安维护人员，让社会恢复到正常秩序。
（责任编辑：罗燕）</text>
    <text date="2019-01-17" id="ce_58" keywords="" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/17/t20190117_31286968.shtml" title="“黄背心”前赴后继，马克龙左右为难">法国这场二战后持续最久、抗议最烈的“黄背心”运动，起因是马克龙为了在国际上树立气候问题样板、加大减排力度而加征的燃油税。抗议运动以加油站员工的“黄背心”为标志，实际上是全国低收入阶层抗议政府税改导致购买力下降而自发的行动。运动从网上发起，相约于去年11月17日为首个全国行动日，而后一直延续下来，气势持续扩大，媒体甚至称之为“起义”。“黄背心”运动究竟反映出什么问题，接下来又将如何发展？
“燃油税”引爆愤怒情绪
马克龙是在法国民众对左右两大传统政党均感到彻底失望后，以籍籍无名的“政治素人”之身，且没有强大政治背景的情况下，横空出世的一匹“黑马”。较之于特朗普身后还有共和党的支持，马克龙才是西方政坛上真正的“黑天鹅”。
马克龙以“改革”当选，就任后信誓旦旦地宣布将进行大刀阔斧的改革，对内重振法国，对外重塑欧盟。所谓重振法国，就是提振经济，吸引外来投资。为此，他为避免资本外流而取消对富人征收巨富税；为企业减负，企业雇工和解雇更趋灵活；提高个人所得税率，包括退休金也要纳税、退休金不再与物价挂钩、减少住房补贴等政策也相继推出。
法国经济多年仅维持缓慢增长，2008年经济和金融危机又使经济严重倒退，至今仍未完全恢复到危机前水平。近两年，经济虽稍有增长，但2018年下半年又出现放缓势头，2019年的经济形势也不容乐观。虽然企业资本和金融资本的利润呈几何级增长，但一些底层职工十多年甚至更长时间工资未见增加。在财富迅速集中的同时，中下层民众的贫困化也呈加速之势，中产阶级持续萎缩。西方民众的反全球化运动持续高涨即产生于此，极左和极右派别也都利用这一趋势扩大自身影响。
马克龙因其改革计划被称为“富人总统”。他可谓“单枪匹马”突破重围当选总统，就职后仍旧执行传统的政策，政府组成仍是以前的旧人，“新瓶旧酒”的特色十分明显。随着改革举措的逐步出台，民众的失望情绪持续累积，去年以来的各种示威活动从未停歇。“燃油税”问题则是促使民众愤怒情绪总爆发的导火索。
马克龙讲话再引反感
没有具体领导人和策划与组织机制的“自发”抗议运动，之所以能够发展为持续不衰的全国性动乱，主要原因还是因为底层民众生活长期得不到改善，经济发展与民众感受严重脱节所致。马克龙欧洲建设的主张招致民众反感的原因亦是如此，因为人们的日常感受与政客的描述差距实在太大。
随着“黄背心”抗议活动旷日持久，参与成分也日趋复杂，破坏性便越来越严重。其诉求由要求提高购买力到解散政府，再到马克龙辞职、重新大选，改变现行体制等等。由于马克龙政府组成只是一个松散的草台班子，已有多人先后辞职，传统的左右翼政党出于选票考虑而不支持政府，极左和极右翼更是推波助澜。
压力之下，马克龙宣布取消燃油加税、自2019年起最低工资增加100欧元、退休金不交税、房屋补贴照发等举措。但他在2019年元旦的新年讲话中强调“改革不会中止”再次引起反感，抗议者称“马克龙使我们重新团结起来”。他提议的全国性“公众大辩论”于1月15日开始，以期通过辩论平息风波。但舆论认为，“大辩论”短时间内难有结果。马克龙呼吁“抓住机遇”，为国家发展制定方向，“黄背心”的反应却是“对我们的要求不能再装聋作哑”“我们要具体保障，要现金”“不只是活命，而是要生活”“大辩论不能在大厅和互联网上进行，而是要在大街上进行”。
马克龙本想借高票当选的“东风”强势推进改革，反复强调即使遭遇重大阻力也不会退缩。他认为，法国总统任期5年，改革阵痛两三年后便会见效，民众对改革的反对态度将会转为理解和支持，2022年大选时将会以“更高票”当选。但世事难料，富有“革命传统”的法国人民却以这种“匪夷所思”的方式回应改革。法国政府为应对抗议已支出100亿欧元，直接和间接经济损失巨大，“圣诞经济”基本被击垮，2019年财政赤字大幅增加。法国和外界都对马克龙摆脱危机的能力和是否能继续改革产生怀疑。
已进入“后马克龙时代”
“黄背心”运动也反映出西方资本主义体制的根本性问题，垄断资本与普通民众的利益背离状态日趋严重。“黄背心”由法国发端，已向欧洲各国蔓延，且扩散至加拿大，加拿大总理特鲁多已受到死亡威胁。二战后首次执政的意大利民粹主义政府为法国“黄背心”打气：不能示弱！欧洲一体化建设显然已处于“退潮期”。
2019年5月将举行欧洲议会选举。选举虽不会对各国政府形成直接威胁，但仍将是民意的反映。一般预计，极端政党的得票率将会大幅上升，政府受到的牵制和反对会更多。
纵观欧洲，德国经济虽然仍是欧盟龙头，“前景不错”，但仍未能阻止提前进入“后默克尔时代”；马克龙的执政力已遭到极大削弱，法国实际上已进入“后马克龙时代”。马克龙的改革前景不容乐观。（孙海潮 作者为中国前驻外大使）
（责任编辑：苗苏）</text>
    <text date="2019-01-27" id="ce_59" keywords="背心;黄背心;马克龙;围巾;法国" source="http://intl.ce.cn/qqss/201901/27/t20190127_31366182.shtml" title="法国人准备放&quot;大招&quot; 上街对抗&quot;黄背心&quot;">【环球时报驻法国特约记者潘亮】虽然法国总统马克龙马不停蹄为“全民大辩论”站台、答疑，但持续了两个多月的法国“黄背心”危机却依然没有偃旗息鼓之意。本周六，第11轮“黄背心”大游行将在全法上演。然而，受够了暴力打砸及抗议失控的法国人也准备放出自己的“大招”，据法国《费加罗报》25日报道，以“捍卫民主，保护共和”为口号，不少法国人准备在本周日进行一场反抗“黄背心”暴力的“红围巾”运动。
马克龙上周已在诺曼底、欧西坦尼亚两地会见各级市长，连续展开两场长达7小时的马拉松站立式 “全民大辩论”，24日晚他又在德龙省的辩论现场面对选民站了3个多小时，其打破禁忌、开放讨论的姿态得到媒体好评。 “为解决危机，这样亲自拼命的总统真不多见”，有现场民众说道。法国《观点报》25日称，支持率跌入最低谷的马克龙已连续两月获得民意加分。
不过，不赞同“全民大辩论”、要求政府进一步妥协的“黄背心”依然要在26日发起第11轮大游行。在脸书上，有1.1万人响应了去巴黎抗议的号召。“黄背心”领导者之一杜洛埃还倡议在26日晚首次进行 “黄背心之夜”抗议活动，使抗议持续24小时甚至48小时，达到“施压政府，直接和马克龙对话”的目的。与此同时，原本属于纯民间运动的“黄背心”也在政治化。23日，“黄背心”运动另一领导者勒瓦瑟提出一份参加5月欧洲议会选举的“黄背心”10人候选名单。她表示，只有参政才能让“黄背心”真正发出声音。Elabe民调机构数据显示，如果现在立即进行欧洲议会选举，“黄背心”得票率将位居第三，马克龙的共和国前进党和勒庞的“国民联盟”分列第一、第二。但杜洛埃指责称，“黄背心”参选是“出卖自己”的投机行为。很多“黄背心”抗议者也认为这是一项民间运动，反对参政。
据法国《星期天日报》报道，本周日巴黎还将迎来大约3万人规模的“红围巾”游行。这个自去年11月发起的公民运动自称既不支持“黄背心”也不希望帮助马克龙。组织者里卡多称，“红围巾”包括从左派到右派在内的各界人士，大家均反对“黄背心”抗议中发生的激进和暴力行为，“作为‘沉默的多数派’，‘红围巾’呼吁人们遵守宪法与民主精神”。一些“红围巾”参与者说，“黄背心”制造了很多破坏行为，这都是无法容忍的，我们“只想保卫陷入危险的共和”。为避嫌疑，马克龙领导的执政党没有呼吁民众参与周日的“红围巾”游行，但不少该党议员表示，会以公民身份上街支持。
（责任编辑：秦爽）</text>
    <text date="2018-12-12" id="ce_60" keywords="法国;背心;黄背心;欧洲;欧盟" source="http://views.ce.cn/view/ent/201812/12/t20181212_31011224.shtml" title="法国“黄背心”运动真的动摇了法国与欧洲一体化？">法国“黄背心”运动占据了欧洲新闻的头条。“黄背心”运动蕴含着两种观点，一种观点，“黄背心”运动是21世纪的法国大革命，将给法国带来天翻地覆的变化。另一种观点，“黄背心”运动是法国社会生活的一种形式，并不会给法国带来新的变化。
我们在观察法国“黄背心”运动时，需要思考什么在动摇法国，这对欧洲局势有什么影响？
“黄背心”运动背后的关键词是生态转型、财富分配、全球化、社会模式、共识缺失。
首先，生态转型与财富分配的矛盾，以及穷人、不稳定的中产阶级与精英、富裕阶层的二元对立。增加燃油税的计划是与法国遵守巴黎气候谈判协定的举措之一。当国家在国际社会的承诺损害到国内利益时，这种承诺将会变成了绊脚石。这场运动始于法国农村地区，从小规模运动扩展到全国范围的社会运动。
其次，全球化给法国带来的冲击是不均衡的。金融危机后，法国青年失业率在20-26%区间浮动。这个数值在欧洲仅低于希腊、西班牙、意大利和葡萄牙。根据皮尤研究中心的数据，仅有13%的法国受访民众认为贸易增加了工人工资。但是约有83%的受访民众认为贸易对经济有利。更甚者，支持国民阵线的民众对全球化更加怀疑，勒庞认为全球化是法国衰落的根本原因。
再次，“黄背心”运动内部缺乏统一性和要求的聚焦，因为参加“黄背心”运动的人群是不同的政治倾向，这意味着“黄背心”运动尚未政治化，但不排除未来的政治化。当社会运动成为政治化的途径后，法国政治与社会变得更加分裂。这种分裂对既有的政党格局是一种外溢效应，不仅会挑战执政的法国前进运动党，还会稀释国民阵线的支持者。最后，共识缺失将长期困扰法国，政党立场的摇摆及对立，社会的分裂与碎片化，政党动员从党员模式转为追随者模式，这只会造成共识缺失，就算有共识，也是暂时性的、消极的。所以，当“黄背心”运动结束之后，法国即使达成暂时性共识，但上述问题无法解决，仍有可能会爆发下一场社会运动。
曾几何时，欧洲一体化是欧洲国家应对全球化，实现经济发展与良治的有效手段。目前来看，在不确定性的时期，欧盟被认为是问题的一部分而非解决方案，因为欧盟的存在使得成员国政府无法保护本国民众与经济。随着欧盟经济发展与利益分配出现问题，欧盟缺乏足够的政治手段与经济手段，来缓解经济与社会危机带来的挑战。在民粹主义浪潮的笼罩下，随之而来的是成员国民众对欧盟的抵触情绪加大，这将由民众对执政党的反对，外溢到欧盟层面，就形成了民众对欧盟及欧洲一体化的反对。考虑到明年5月的欧洲议会选举，法国“黄背心”运动会不会造成影响，尚不得知。但法国作为欧洲大国，如果其走向民族主义道路，那么欧洲一体化的法德引擎就会停止转动，作为折中方案的多速欧洲的步伐甚至也会中断。
有意思的是，在特朗普发布关于“黄背心”运动的三次评论后，法国外长终于在12月9日作出反应，要求特朗普不干涉法国国内政治。这一方面，说明美国因素在欧洲一体化的作用仍不可小视，另一方面，特朗普的扩散效应是当前国际社会不容忽视的力量。（中国社会科学院欧洲研究所助理研究员）
（责任编辑：臧梦雅）</text>
    <text date="2018-12-03" id="ce_61" keywords="法国,马克龙,背心,抗议,黄背心运动" source="http://views.ce.cn/view/ent/201812/03/t20181203_30925883.shtml" title="丁一凡：法国“黄背心运动”何以难平息？">法国的“黄背心”抗议活动已经进入第三周。每到周末，身穿黄背心的抗议者们就涌向巴黎的各种公共场所，抗议政府加征燃油税的决定。抗议活动有时会出现失控，烧车、砸商店，甚至与警察暴力对抗等行为层出不穷。“黄背心运动”抗议有一点很明确，就是矛头直指法国总统马克龙，有些人身穿的背心上就写着“马克龙下台”。
马克龙刚上台时的形象与现在相比，真是判若两人。当选总统后，在紧接着的议会大选中，由他刚刚组建了一年的共和国前进党赢得了议会的多数席位。国际舆论都以为，马克龙政府可以大刀阔斧地改革法国社会与经济的顽疾。然而，随着“黄背心”抗议活动的发展，这一切都在迅速变化。有民调显示，法国支持“黄背心运动”的人高达73%，而马克龙的支持率却下跌至25%，创下了他上任18个月来的新低。
“黄背心运动”的直接起因虽然是马克龙政府要加征燃油税，但深层次的原因是民众对现任政府的各项政策不满的总爆发。马克龙上台后便推动劳工法改革，以此寻求降低失业率，提升经济竞争力以及缓解财政压力。这种做法某种程度上动了工会的奶酪。同时，政府还降低了社会福利，取消退还部分人群的住房补贴。在失业率高达9%的法国，降低社会福利当然会引起民众的不满。
事实上，马克龙犯了一个误判民意的错误，以为多数法国民众会支持减少化石燃料，增加可再生能源。然而，公共政策需要经济发展的配合。2008年国际金融危机爆发后，法国经济一直没从它的阴影中走出，这些年法国的经济增长一直乏力。在这种背景下，农产品又受到新加入的东欧国家的竞争，导致法国农民的收入不高。而汽柴油对法国农民来说，却是不可或缺的生活与生产资料。其价格上扬，法国农民就不干了，由此导致在这次“黄背心运动”中农民成了主力军。
这次的抗议运动很难平抚的另一个原因是，它是通过社交网络传播的，没有真正的领导者。法国总理爱德华·菲利普很想与这次“黄背心运动”的领导们对话，并放出话来说，群众运动诉求中有很多合理的因素。然而，到现在也没有人站出来与总理对话，即使有人愿意站出来，可能也难以获得民众的认可。
法国的民主为代议制民主，即民众的政治权利体现为，他们可以选举出替他们利益说话的代表，再由这些代表去讨论国家政策。法国民众这些年对传统的左右翼政党都不满意，认为它们的政策都没有充分考虑选民们的利益。因此，在去年的大选中，选民才选出了马克龙这匹在法国政坛上基本没怎么露过脸的“黑马”当总统，在议会选举中才投票给那些政坛上的“新面孔”——支持马克龙却毫无政治经验的人。然而，这些议员们通过的这一系列改革措施却被认为没有充分考虑到民众的利益，得不到民众的认同，所以民众就干脆上街了。如果法国传统的左右翼政党都不行，而现在执政的中间派政党也不行，那么将来民众会相信谁呢？民众会不会去尝试那些“政治言论不靠谱”的极端政治人物呢？某些国家的选民似乎已经做了尝试，法国民众会更理性一些吗？(作者是北京外国语大学亿阳讲席教授)
（责任编辑：邓浩）</text>
    <text date="2018-12-05" id="ce_62" keywords="马克龙;黄马甲;法国;马甲;抗议" source="http://views.ce.cn/view/ent/201812/05/t20181205_30948313.shtml" title="“黄马甲”运动滑向骚乱 马克龙已遭中下层抛弃？">法国总统马克龙面临的形势越来越严峻了。G20峰会期间没有受到高级别的接待，唯一引起媒体关注的，是他与沙特王储萨勒曼谈了五分钟。在飞机上待了十几个小时，回到法国第一件事情就是视察“黄马甲”运动给巴黎造成的一片狼藉。上任一年多来，马克龙正在遭遇一场空前的政治危机，反对党已经要求总统解散国会并提前举行选举。
法国的“黄马甲”抗议活动已经进入第三周，热度持续上升，态势也越来越难以控制。从之前的和平抗议演变成严重暴乱，戴着面具的抗议者在巴黎的街头与警察发生冲突,引爆汽车，打砸和烧毁店铺、房屋。墙壁上的涂鸦已经表明，这不再是一场因为燃油税引发的社会运动，而是来自中下层对有钱人的抗议。
事情的起因是，法国政府将在2019年提高燃油税，每升柴油增加差不多５毛人民币。其实这只是压垮骆驼的最后一根稻草，之前油价已经涨了不少，法国的汽柴油价格已经高于欧盟的平均价格，为了推广清洁能源，柴油这种高排放的能源就需要限制。这一政策本来是奥朗德政府制定的，马克龙政府也是不接地气，油价本来涨了，燃油税可以搁置嘛，但是这位雄心勃勃的总统还是坚持，结果导致了“黄马甲”运动的爆发。
抗议者统一穿着的发光黄马甲，这一汽车驾驶员们日常的工装已经成为了此次大规模抗议活动的符号。随着时间的推移，街头游行已逐渐演变为一场更广泛的反政府和反马克龙的抗议示威活动。“我们希望找回尊严，希望能够靠工作养活自己。而目前的情况显然不是这样。”此次抗议运动的发言人贾森赫伯特（Jason Herbert）于11月30日在结束与法国总理的会谈之后这样说道。“黄马甲”运动类似于意大利的“五星运动”，没有严格的组织，只是松散的、自发的抗议活动，拒绝等级性的组织，而且要求公开透明。也不排除“黄马甲”运动会发展成为法国的“五星运动”,甚至可能会成为法国未来民粹主义的代表。
“黄马甲”无疑吹响了法国底层民众抗议活动的集结号，引起了法国社会底层的共振。燃油税和新能源汽车的退税，两种政策的叠加无疑带有劫贫济富的色彩。试想，有多少穷人因为退税而去购买价格比较贵的新能源汽车，而他们又不得不承受柴油涨价的成本。税收作为社会财富调节的工具，应该朝着公平的方向，但现实政策却相反。马克龙认为，法国人民不能既要求更好的公共服务，又期望降低税收。而公众则认为马克龙就是富人总统。的确，马克龙做过银行家以及政府财经高官，但是，他现在是法国总统，应该真诚回应底层的呼声和诉求。
在“黄马甲”持续不断的抗议浪潮之下，来自法国政府的消息人士称，总理爱德华?菲利普将宣布暂停提高燃油税。但这是否能浇灭抗议者的愤怒火焰还有待观察。
英国《卫报》评论说，开放的社会导致了一个对大多数劳动群体日益封闭的世界的产生。这是法国“黄马甲”以及欧洲民粹主义运动的社会政治根源。在去年五月马克龙赢得总统选举时，人们曾以为欧洲的民粹主义趋势已被逆转，这位年轻的改革派总统能够成为一个真正意义上的光辉榜样。然而，此次“黄马甲”运动的风起云涌意味着，法国也不能例外。从上个世纪七八十年代，新自由主义思潮崛起，去管制化释放了资本的力量，穷人和富人被塞到一个城市空间之中，但是城市的社会政治地理也在重组，中心和边缘的分化持续不断。2005年巴黎也发生过非常严重的骚乱，而现在的“黄马甲”运动似乎是一场新的巴黎骚乱的症候。
“黄马甲”运动得到了大多数法国民众的支持。当然，大多数人是反对打砸抢烧的，特别是包括迪奥、香奈儿这样的奢侈品商店被打劫一空。巴黎警察抓捕了几百名暴乱分子，其中还有未成年人。对于马克龙来说，“黄马甲”运动如果持续下去，那么他的结构性改革方案将遭遇搁浅。马克龙在其自传《变革：为法国而战》一书中提出了实现法国复兴的一整套方案，其中就包括“为弱势群体着想”。他提出“必须围绕每个人、为了每个人而重建我们的社会保障系统，并且朝着普及、透明、平等的大方向努力”。理念是好的，但是现实却非常尖锐和残酷。民意调查显示，一半的法国人认为他们不会从马克龙的改革中受益，许多人认为他的税收政策更有利于富人。
相比于动听的政治理念，务实有效的解决方案才是挽救马克龙政治形象的良药。但是在一个具有革命传统的城市里，中庸之道似乎并不是选项。（孙兴杰，吉林大学公共外交学院副院长）
（责任编辑：李焱）</text>
    <text date="2018-12-06" id="people_63" keywords="黄马甲,五毛,法国经济,法国总统,法国总理,法国财长,巴黎第五大学,巴黎警方,黑衣人,黄背心" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1206/c1002-30447407.html" title="一场五毛钱引发的“黄背心”运动席卷法国巴黎">法国“黄背心”抗议示威已持续多日，巴黎的糟糕局势至今尚无缓和的迹象。外媒称，这是巴黎10年来最严重骚乱，也成为马克龙上任18个月来最严重的政治危机。
巴黎警方说，超过130人12月1日和2日受伤，警方抓捕412人。
这场抗议示威的导火索是今年10月，马克龙政府提出自2019年起提高燃油税以减少污染的计划，每升柴油涨价6.5欧分(约合人民币0.5元)，每升汽油涨价2.9欧分。但很快，抗议示威的呼声从反对增税慢慢扩大到反马克龙、反对偏袒富人、改善民生等诉求。
据新华社消息，法国政府4日决定暂缓上调燃油税，为期六个月，以回应民众反对上调燃油税的要求。
为何区区5毛钱的涨价，就导致了这场法国总理菲利普所说的“罕见级别”的暴力骚乱？钱江晚报记者专访专家和在法学者，法国现在到底怎么样，这场骚乱背后究竟是什么原因。
骚乱：凯旋门下，浓烟四起
近期，浪漫之都巴黎遭遇了一场难以接受的煎熬。
据法国内政部统计，11月17日和24日，分别有28.2万人和16.6万人参加了街头游行。12月1日，全国共有13.6万人参加游行，仅巴黎就有7.5万人。
埃菲尔铁塔和凯旋门下，浓烟四起。
面对这场糟糕局势，法国财长随即从布鲁塞尔的欧盟财长会议提前回国。法国总统马克龙也从阿根廷G20峰会上匆匆返回。巴黎第八区市长奥特赛尔对媒体表示，这是近年来最严重的内乱骚动，民众已处于“起义状态”。如今的巴黎，奢侈品商铺被打砸，街边车辆被烧毁，法国防暴警察与抗议者之间时有冲突，已导致190余起火灾，400多人被捕。
局势还在恶化，巴黎著名购物点老佛爷百货和春天百货均已停业。超过19个地铁站关闭。
现场：没有大家想的那么恐怖
自从发生骚乱的消息传出来以后，国内的亲朋好友不断地给江致均打电话。江致均在巴黎一住就住了20年，一直从事旅游工作。他说，大家很担心是因为并不知道内幕。在他看来，这只是一次与以往并无太多不同的游行，只是规模比较大。
11月17日的中午，长居法国的华人街报主编吴长虹，巴黎家附近的巴士底广场也发生了游行。他说，其实现场还算平和，警察们就包围着那些在骂骂咧咧的游行者，听着他们呼喊着要总统下台。双方并没有发生激烈冲突。有些示威者还举着牌子，露着笑脸拍照。当然，他也看到巴黎有些地方骚乱和冲突比较严重，但是他认为巴黎的形势并没有恶化到不可收拾的地步。
升级：黑衣人混入导致骚乱难平
和江致均聊起这次骚乱，他就说刚目击有人打砸抢ATM机，场面有些吓人。但他强调，其实这次骚乱和黄马甲抗议的关系不算大，主要里面加入了很多黑衣人(自称“新一代无政府主义者”，认为只有通过暴力才能让政界听到自己的声音)。黑衣人在巴黎的华人圈是个熟悉的概念。因为每次反政府游行，就会有一帮人，专门做打砸抢的事。“这次他们动用了更专业的工具。”他说。
吴长虹也表示，这次骚乱上街人数达数十万，大概混进了1000名左右的黑衣人，这就把整个游行带歪了。“是黑衣人裹挟着黄马甲去做他们原本不想做的事。”吴长虹进一步分析道，骚乱难平的一个技术性原因是这次骚乱是有人通过社交网络发起号召，要大家穿起黄马甲去堵路，结果一呼百应。在法国一般游行需要有工会牵头，然后经过政府报备，但是这次游行是在互联网发起，活动变得没有牵头人，所以政府也找不到对话人，场面尴尬。
背后：反对党在推波助澜
骚乱的背后，也有法国左右翼在野党的身影——在一些社交媒体上，博物馆被破坏的场景被大量传播；极右翼领袖勒庞女士甚至发推称赞“黄背心”是英雄；法国共和党虽然也谴责暴力，但同时又指出责任全在于执政党……
巴黎第五大学人类学博士吴灿形容：反对党包括极右政党“国民联盟”和右派“共和党”党魁纷纷对抗议表示支持。
“执政党竟然把游行发生暴力事件归结为少数职业破坏者所致。”复旦大学中国研究院研究员、旅法学者宋鲁郑在接受钱江晚报记者专访时表示，这种表态算是无奈之举，区区五毛钱引发如此大规模的抗议和骚乱，这背后是法国国民性、价值观共识的崩解和制度的失灵。
原因：物价飞涨，民怨沸腾
很多在法的华人认为，这次法国老百姓反应这么大，主要是因为政府的政策影响到了大家的日常生活。
马克龙当选总统一年多，致力要让法国成为欧洲领袖，但忽略了当年把他拱上台的法国普通民众的日常生活。
据法国的统计机构统计的数据显示，马克龙上台至今，民生消费涨价方面，他做到了以下几项：停车罚单：130%；汽车柴油：36%；汽车汽油：12%；煤气上涨7%；社会分摊金上涨21%；汽车行驶证上涨15%；住院费上涨15%；银行手续费上涨13%；电费上涨了17%；保险费：3%；公交车：3%；烟草税：10%……
“政府忽略了百姓利益。”吴长虹表示，普通百姓工资只是循例每年上升不到2%。
法国的物价连年飞涨，令法国民众积怨很深。江致均说，以前奥赛博物馆的门票是7欧元，现在也涨价到12欧元。不要小看几欧元，这里涨，那里涨，最后都是老百姓买单。
分析：法国中产税负太高
法国智库法国经济形势研究所11月20日发布的一份研究报告显示，2008年至2016年期间，由于经济不景气，法国政府为防止贫富差距拉大而加大各种税费负担等因素，法国所有家庭年购买力平均下降440欧元。分析人士指出，从报告来看，最富有的5%的家庭虽然收入下降，但其富裕程度决定他们承受能力较强，最贫穷的5%的家庭往往可以享受各类补助，作为夹心层的中低阶层受到加税的冲击影响则是最大的。此次“黄马甲”运动反映出生活方式受到影响的中产阶层对于现状的不满。
未来：法国经济形势并不乐观
“目前这样的局面是马克龙没有料到的。”宋鲁郑表示，所以他的回应一直在左右摇摆，之前还一直表示政策不会调整，但现在又不得不对民意屈服。
宋鲁郑认为，法国的经济形势未来并不乐观。马克龙此前的改革都只是针对部分早已被民众抱怨的群体，这让很多法国民众有了“必须改革”的共识。而低收入者作为对价格变动最为敏感的群体，情绪更易被点爆，行动也最坚决和暴力。
最新民调显示，马克龙的民意支持率跌至约25%的谷底。（记者 陈伟斌 韩兢）</text>
    <text date="2018-12-12" id="people_64" keywords="黄马甲,支持率,欧洲时报,法国总统,OpinionWay,Odoxa,世界杯决赛,万众期待,观众,电视讲话" source="http://yn.people.com.cn/n2/2018/1212/c378441-32400625.html" title="法总统讲话欲息众怒 “黄马甲”运动支持率下降">法国总统马克龙在当地时间12月10日晚间对“黄马甲”运动的诉求做出回应，宣布了一些旨在平息众怒的措施，但许多“黄马甲”成员表示失望并且想继续抗争。
据法国《欧洲时报》12月11日援引法新社报道，马克龙10日晚间“致全国民众”的电视讲话受到万众期待，仅TF1、FRANCE 2及M6三家电视台的收视观众就达到2100多万人，相当于世界杯决赛时的收视记录。
报道指出，法国政府也在等待和研究舆论的反应。由于“黄马甲”运动是一个千变万化、没有统一领导、权力分散、缺乏严密组织的运动，舆论趋势是决定危机是否得以化解的关键因素。
OpinionWay民调所在马克龙讲话之后立刻做的一项民意调查显示，54%（对45%）的法国人希望“黄马甲”停止抗争；Odoxa民调所的另一项民调则显示仅有46%的法国人希望“黄马甲”停止抗争。但与11月22日相比（支持“黄马甲”的比例高达66%），支持继续抗争的比例降到了54%，而希望“黄马甲”运动“休兵”的比例增加了12%。</text>
    <text date="2018-12-12" id="people_65" keywords="黄马甲,法国财长,欧洲时报,客流量,运动,12月,法国国家,央行,RTL,CNCC" source="http://yn.people.com.cn/n2/2018/1212/c378441-32401630.html" title="“黄马甲”运动损及法国第四季度经济增长">法国《欧洲时报》12月10日报道称，法国财长勒梅尔在当地时间12月10日接受RTL电台采访时表示，最近“黄马甲”运动引发的混乱，将导致法第四季度经济增长降低0.1个百分点。
据报道，法国政府预计2018年经济增长率为1.7%，勒梅尔表示政府目前不会重估降低预期数据，但认为增长率肯定低于预期。年初，他同样认为法国国铁工人罢工会导致经济增长降低0.1个百分点。
勒梅尔提到，在最近几次游行示威中，很多商店遭遇打砸抢，损失严重。此外，他认为法国国家形象同样受到影响，很多外国投资者会因此更加谨慎。勒梅尔讲话不久，法国央行将第四季度经济增长预期从0.4%调低至0.2%，并强调各个行业都多少受到影响。
报道指出，12月8日第四波“黄马甲”运动，法国商场经历了最严峻的一天，平均客流量降低17%。11月24日和12月1日，客流量分别降低14.3%和12.7%。以上结论，由包括400个成员的全国商业中心理事会（CNCC）得出，依据是全法国800个商场中280个商城的数据。
客流量减少主要与堵路封锁运动有关，此外抗议运动对消费者产生心理作用，他们更倾向待在家里，延迟自己的购物计划。 （王莉兰）</text>
    <text date="2018-12-06" id="people_66" keywords="黄马甲,马克龙,上海外国语大学,卫报,燃油税,凯旋门,时间换空间,浪漫之都,法国总理,资产阶级" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1206/c1002-30447009.html" title="马克龙以“时间换空间”应对骚乱">烧车堵路、街头混战、火光冲天、浓烟滚滚……人们似乎很难将这些词语与素有“浪漫之都”的巴黎联系在一起。然而上周六的巴黎真真切切地见证着这一幕，法国正经历1968年以来最严重的政治与社会危机。据法新社报道，法国“黄马甲”抗议运动进入第三周，继11月17日与24日后，上周六法国各地共13.6万民众再次走上街头游行示威，这场抗议最终演变为暴力事件，共造成1人死亡，263人受伤，412人被捕。为阻止暴力活动继续蔓延，法国总理菲利普4日宣布，暂停原定于明年1月1日起实施的燃油税上调计划。
分析认为，这场抗议已不仅局限于油价上涨等孤立的经济议题，更成为法国中产阶级对生活成本过高而带来的压力的宣泄渠道。
凯旋门内部展品被破坏
这并非一场突如其来的暴力事件。三周前，11月17日大批巴黎人穿着醒目的黄色反光安全服，走上街头堵路示威。这场游行的初衷是为了反对法国总统马克龙提高燃油税的政策。由于全球油价暴跌，马克龙出于投资环保的考虑，宣布法国将于2019年1月1日起上调燃油税。11月24日，“黄马甲”运动在法国各地继续上演。
12月1日，示威者依然延续着周六游行示威的传统，但谁也未曾料到当天在巴黎举行的抗议活动演变成暴力事件。在抗议游行中，部分示威者开始纵火，打砸商店，焚烧汽车，并与防暴警察发生激烈的冲突。昔日流光溢彩的巴黎街道瞬间变得混乱不堪，遍地狼藉。燃烧的汽车和路边餐馆、被洗劫一地的商铺、一筹莫展的防暴警察，这些平日里难以想象的场景出现在巴黎一个又一个城市地标旁。位于巴黎民族广场的法国国家象征玛丽安娜雕像也遭人砸毁。《卫报》将周六的抗议称为“巴黎市中心十年来最为严重的暴力事件”。
巴黎标志性建筑凯旋门也成为抗议者的宣泄目标。一些抗议者在凯旋门外部喷上“马克龙下台”“黄马甲终将胜利”“推翻资产阶级”等涂鸦，更有示威者闯入凯旋门内部肆意破坏展品。“我在巴黎各大历史遗迹工作20年，从未看到过凯旋门遭遇这样的情况，这简直是一场大屠杀。”负责监督清理工作的巴黎市政府官员对法新社表示。
此外据路透社报道，周六抗议当日，在被“黄马甲”封锁的法国东南部城市阿尔勒，示威者设置的路障引发超过10千米的堵车，一名汽车司机撞上前方的重型卡车之后不治身亡。截至目前，与“黄马甲”抗议活动有关的事故共导致三人死亡。11月17日，萨伏瓦地区的一名示威者遭遇车祸死亡；11月19日，德龙省一名摩托车司机与一辆小型卡车相撞后死亡。
抗议诉求获72%民众支持
根据最新的民意调查，虽然八成法国人反对“黄马甲”运动的暴力色彩，但“黄马甲”抗议者们的诉求得到了72%的法国人的支持。更有90%的受访者认为到目前为止法国政府的处理并不成功。马克龙政府已经遇到了执政以来最大的国内危机。
周六事态的迅速升级让马克龙意识到法国国内的不满情绪已远远超乎预期。结束在布宜诺斯艾利斯举行的G20峰会之后，马克龙立即从阿根廷飞回巴黎，下飞机后从巴黎戴高乐机场直接奔赴凯旋门发表讲话。次日，马克龙视察了巴黎在暴力抗议活动中遭受损失的一些街区。他还召开内阁紧急会议，与总理、内政部长、高级安全官员等，针对蔓延全国的“黄马甲”运动商讨对策。
针对这场愈演愈烈的运动，法国总理菲利普12月4日宣布，暂停原定于明年1月1日起实施的燃油税上调计划。然而据上海外国语大学法国问题专家薛晟分析，“黄马甲”运动是否因此结束还是未知，“因为只是暂停上调燃油税”，并没有彻底取消这一计划，马克龙政府现在采用的策略是“时间换空间”。
不过，法国智库的一份报告显示，由于经济不景气，近年来法国政府为防止贫富差距拉大而加大各种税费。但从实际效果看，最富有的5%的家庭对加税不敏感，而最穷的5%的家庭可以享受各种补贴，作为夹心层的中产阶层受到的加税冲击影响最大。因此，此次“黄马甲”运动反映出生活方式受到影响的中产阶层对于现状的不满。
这场抗议从法国开始，目前已扩散至周边的荷兰、比利时等国。12月2日，万余名身穿“黄马甲”的游行者在荷兰海牙、马斯特里赫特等地街头集会示威。海牙警方封锁了国会大门，禁止抗议者入内。而在比利时首都布鲁塞尔，也出现了数百名身穿“黄马甲”的示威者抗议燃油税与其他税负，欧盟总部大楼一度因此关闭。
据《卫报》分析，法国这场“黄马甲”抗议运动最可怕之处在于，它打开了欧盟民众对于各国政府不满的阀门，甚至已经危及欧盟的团结。而这并非终结，只是一个开始。欧盟各国对移民政策及经济下滑的不满都借此宣泄，这也让阶级对立更加明显。（记者吴雨伦）</text>
    <text date="2019-01-08" id="people_67" keywords="黄马甲,分子,暴力冲突,轮式装甲车,修改法律,法国总理,审判,国民议会,作业车,凯旋门" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0108/c1002-30509956.html" title="法总理宣布将修改法律加大打击暴力分子力度">法国总理菲利普7日晚在巴黎宣布，针对日前一些暴力分子屡次在“黄马甲”示威活动期间进行破坏并攻击政府机关和警察的行为，法国政府将修改相关法律，加大对暴力分子的打击力度。
法国总理府提供的资料显示，菲利普当晚在接受法国电视1台采访时说，“黄马甲”示威在法国多个城市大都以和平的方式开展，但是一些暴力分子趁机实施破坏，法国政府对此不能接受。
菲利普说，新的法律条款将于今年2月初提交法国国民议会进行审议。此外，法国政府将于本月12日在全国增派警力，并重新在巴黎街头出动轮式装甲车，以预防暴力分子再次借机闹事。
据法国媒体报道，新的法律条款的重点之一将是禁止已被警方认定的暴力分子参加示威游行。
菲利普还披露，自“黄马甲”示威活动于去年11月中旬爆发以来，法国共有约5600人在示威期间被拘留，其中1000余人已被审判。
今年1月5日，一些身穿“黄马甲”或黑色衣衫者用一辆工程作业车冲撞巴黎市内的法国政府部门大门，法国政府发言人本杰明·格里沃和一些助手被迫从办公室撤离；2018年12月1日，一些暴力分子借机在凯旋门、香榭丽舍大街、春天百货等知名景点或购物区实施破坏活动，导致多起暴力冲突。（记者韩冰）</text>
    <text date="2019-01-07" id="people_68" keywords="马克龙,伊核问题,法国总统,法国总理,法国经济,改革重点,黄马甲,2019年,改革进程,双边关系" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0107/c1002-30507301.html" title="法国：困难跨年来 改革何处去">对于法国总统马克龙来说，过去的2018年成为他到目前为止政治生涯最为艰难的一年。尽管近年来历届总统上任后支持率必然下滑，已经成了法国政治生态中的常态，但谁都没有想到的是，以66.1%的支持率胜选，其所属政党在议会占据308席成为第一大党，法兰西第五共和国历史上最年轻的总统马克龙，在一年半后支持率就只剩不足两成。在2019年的新年讲话中，马克龙重申了他将继续推进改革的决心，并呼吁民众支持改革。
内政改革阻力重重
法国社会当前面临诸多困境，民众原本对于高呼改革口号的马克龙寄予厚望，希望寻求改变。在上任后，马克龙也确实开始兑现竞选时所做的承诺，强势推行了一系列改革，涉及税务、劳工法案、国有铁路等诸多领域，为法国经济重新注入了活力。然而，改革虽然取得一定成果，但从普通民众角度来说，并未能够马上切身感受到改革所带来的红利。另一方面，法国就业率增速明显放缓，民众购买力未能得到有效提升，油价持续上涨等一系列负面影响接踵而至，社会不满情绪日渐高涨。而由于在推行改革过程中的强硬姿态，以及触动了不同阶层的利益，也让马克龙被舆论打上了“富人总统”“宙斯总统”的标签，民意支持率急转直下。
当前，引发世界关注的“黄马甲”示威活动仍在法国境内继续。法国内政部长卡斯塔内透露，昨天举行的第八轮“黄马甲”示威活动在法国全境共有约5万人参与，人数比上一轮示威有所增加。据法国媒体报道，在此次示威中，有10余名抗议者用一辆叉车撞破位于巴黎的一处法国政府办公大楼前门，破坏了院子里的两辆轿车并砸碎了几扇建筑物窗户的玻璃，正在楼内办公的法国政府发言人格里沃与他的团队被迫从后门撤离。有专家认为，尽管抗议人数及规模相较顶峰时已经大幅下降，但就目前情况来看，参与的人员均是强硬分子，如果其诉求不能得到有效解决，抗议示威仍将持续相当的一段时间，而持续的抗议活动也将会对法国社会稳定造成极大的负面影响，对马克龙政府的执政能力也是严峻考验。
政局动荡考验政府公信力
近日，马克龙的前保镖贝纳拉再次成为法国媒体关注的焦点。自竞选时起，贝纳拉就一直负责马克龙的安保工作，因在2018年5月份的一段广泛流传的录像中殴打“五一”劳动节抗议人士，贝纳拉被逐出爱丽舍宫。这起丑闻当时令马克龙大为头疼，外界批评他处理这个身边人的速度太慢，而这一事件也让马克龙的支持率持续下滑。据法媒报道，贝纳拉近期竟然开始以“总统密使”的身份在非洲国家工作，并继续使用之前任职期间用于工作的外交护照。此事一经披露，立刻在法国国内引起轩然大波，尽管爱丽舍宫立刻发表声明否认此事，但法国参议院调查委员会发表公告，要求总统府、外交部和内政部，对贝纳拉离职之后仍使用外交护照一事作出解释。
与此同时，马克龙强硬的个人风格以及傲慢的性格，也让诸多原本看好或支持他的政界大佬纷纷倒戈。自其上任以来，已经先后有多名重量级的政治人物辞去了职务，包括法国三军总参谋长皮埃尔·德维里耶、与马克龙关系密切的内政部长科隆、马克龙政府中人气最旺的生态环境与团结部部长尼古拉·于洛，以及体育部长弗雷赛尔等，而马克龙的另一位亲密盟友——其团队的公关主任福尔近日也宣布将在本月底离职。有分析人士指出，上述情况势必会对马克龙个人及其政府的形象造成负面影响，缺乏执政经验的政府也会让未来的改革进程雪上加霜。
外交积极但收效甚微
2018年，马克龙在国际舞台上不乏亮眼的表现，在英国脱欧等一系列事件影响欧洲一体化进程的关键时刻，马克龙提出多项措施，推动欧盟改革，巩固法国作为欧洲大国的影响力。在支持全球多边贸易体制、气候变化和伊核问题上，马克龙认可并维护现有国际秩序，表现出在推动全球治理变革中积极担当的意愿。
在与相关大国的双边关系上，有法国学者指出，马克龙认为美国是不可替代的，需要处理好与特朗普的关系。同时，他也意识到要“将所有选择保留在桌子上”，因此在面对美国时要维护法国和欧洲的利益。在马克龙看来，俄罗斯固然对欧洲安全意味着某种风险，但对于维护欧洲稳定和保持欧洲大陆力量平衡来说，俄罗斯也是不可或缺的一环。因此，在过去的2018年，马克龙与特朗普、普京等大国领导人互动频频，为其个人形象加分不少，也让法国的国际形象和影响力得到了一定程度的提升。
在西方各国的政治生态中，政治人物在内政遇到了困难或阻力时，往往都会通过外交寻找突破口，以化解国内矛盾，争取民众的好感。但是，受限于当前法国有限的国力，以及欧洲局势动荡导致的影响力下滑，马克龙政府虽在外交领域频频出招，但在与法国和欧洲关系密切的气候变化、叙利亚内战、伊朗核问题协议等棘手议题上取得的成效并不明显。
寄望2019成为“决定性的一年”
当地时间4日，法国内阁召开2019年首次会议，聚焦今年的改革进程。法国总统马克龙与法国总理菲利普、内政部长卡斯塔内等高级官员在会议上见面。法国政府发言人格里沃在内阁会议后引述马克龙的话说，必须要有更进一步的变革。格里沃同时呼吁，民众要参与到全国性的辩论中来，而不是去上街示威。法国媒体称，法国政府2019年的改革重点将是失业保险、退休制度、职工医疗保健以及公务员改革等，旨在节省数十亿欧元的开支。
此前，马克龙在2019年新年献辞中曾强调，将继续推进有助于改善民众生活水平的改革，他还呼吁民众对国家的未来抱有信心。马克龙强调，希望法国民众不要再逃避现实，因为“不可能在减少工作量的同时，赚更多的钱；或者在减少税收的同时，增加支出”，他呼吁人们接受改变，因为“对现状不满，却又不愿意做出改变，就会什么都改变不了”。马克龙表示，2019年将是决定性的一年，希望法国民众不要让自己陷入困境，不要让外人觉得法国是一个不团结的国家，强调国家的未来只能通过重拾团结和每位民众的努力建造，并呼吁民众保持耐心。（记者 黄昊）</text>
    <text date="2019-01-27" id="people_69" keywords="" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0127/c1002-30592075.html" title="法国黄背心第11个周末抗议 全国近七万人参加">人民网讯 据法新社报道，法国连续第11个周末发生黄背心抗议活动。法国内政部26日晚称，全法各地总共有约76万黄背心上街。到当天晚间，数百黄背心聚集在巴黎共和国广场，试图通宵抗议，发起第一个“黄夜”活动。法国内政部长卡斯塔内周六谴责打着黄背心旗号进行打砸暴力者。
26日，全法各地上街的黄背心达近7万人。内政部当晚发出统计称，这个数字比上周六的84000人有所减少。在首都巴黎有4000黄背心游行，上周末约7000黄背心参加抗议。巴黎的黄背心示威者部分聚集在议会大楼外；而在曾经爆发暴力冲突的香榭丽舍大道，一些示威者举行游行抗议。在巴士底广场，警方向投掷物品的示威者发射催泪瓦斯。
到周六晚间，数百黄背心聚集在共和国广场，并试图在此通宵过夜，发起第一个“黄夜”活动。据称黄背心领导者呼吁示威民众入夜后继续抗议，以维持反政府力量。警方向广场一侧的黄背心发射催泪瓦斯，以驱散示威民众。（老任）</text>
    <text date="2019-02-03" id="people_70" keywords="抗议,黄背心,燃油税,发射器,橡皮球,中级,行政法院,资料图,弹枪,罗德里格斯" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0203/c1002-30611378.html" title="法“黄背心”示威者再上街头 抗议“警方暴力”">综合报道，当地时间2月2日，数万法国“黄背心”示威者连续第12个周末在全国多个城市举行示威。据法国内政部统计，全法约5.8万示威者涌入街头，除了表达先前的诉求外，还抗议“警方使用暴力”。
2月1日，法国最高行政法院裁定，法国安全部队有权使用具有争议的高速橡皮球发射器，以控制抗议人群。此前，一名示威领袖罗德里格斯在抗议活动过程中被警方击中眼睛。
在首都巴黎，上万人参加“为伤者大游行”活动，抗议警方使用大多数欧洲国家禁用的球弹枪。
根据官方统计，自从黄背心运动开始以来，已有约1000名警员和1700名示威群众受伤。
法国内政部长卡斯塔纳表示：“这种中级武器的确会伤害人，但面对暴徒，警方需要它来自卫，对抗攻击他们的人。”
巴黎的示威活动到当天下午晚些时候在共和国广场演变为与警方的冲突。警方动用催泪瓦斯及水炮以驱散示威者。据警方称，33人被传讯，其中21人被收押。
另外在波尔多，黄背心抗议者也与警方发生冲突。17人被传讯。
“黄背心”抗议活动去年11月中旬开始爆发，抗议诉求主要是针对法国政府提出上调燃油税。虽然法国政府过后宣布放弃上调燃油税的计划，但抗议活动没有停止。与此同时，抗议者的诉求也变得更广泛，从抵制燃油税上调逐渐演变成反政府政策和全国生活成本上升。</text>
    <text date="2019-01-09" id="people_71" keywords="黄背心,法国总理,暴力犯罪,严打,暴力事件,费加罗报,政党,副总理,法国政府,审判" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0109/c1002-30511740.html" title="法国修法严打“黄背心”暴力犯罪，法媒：预先甄别，难">上周六法国“黄背心”抗议活动中出现多起暴力事件，对此，法国总理菲利普周二晚间表示，将制定新法律，对暴力示威者进行惩罚。法国国内对此反应不一，而意大利两名副总理则公开对“黄背心”运动表示支持。
据法广7日报道，菲利普表示，法国政府将保护民众示威的权利，但对滥用这一权利的人，法律将予以制裁。他说，新法律将于2月初送交国民议会讨论，将增设游行参与者身份核实机制，“把暴力分子同和平示威的抗议者分开”。菲利普还表示，要让那些打砸抢者承担责任，赔偿他们造成的损失。据法新社报道，自2018年11月17日“黄背心”运动开始以来，已有5600人被拘押，1000多人被司法部门审判。菲利普还表示，法国政府已经增强在全法的警力，各地部署了8万名警察及宪兵，其中5000警力部署在巴黎。
对于菲利普的表态，法国预算部长达马南和内政部长卡斯塔内表示支持。不过，有法国网友认为，菲利普的表态可能预示着“法国几百年来的革命和反抗血脉就要被明令禁止了”。《费加罗报》认为，在技术层面上预先甄别出暴力分子很难操作。
“黄背心，别放弃”，据法新社7日报道，在菲利普宣布相关决定后，意大利副总理迪马约对“黄背心”表示支持。作为意大利民粹主义政党五星运动党的领导人，迪马约承诺将向“黄背心”提供该党的网络平台“卢梭系统”。五星运动党正是依靠这类网络系统，实现了政府权力从中左翼党派向民粹政党的转移。意大利副总理、极右翼政客萨尔维尼也表示，支持“黄背心”的抗议活动。（特约记者 董铭）</text>
    <text date="2019-01-09" id="people_72" keywords="黄背心,回归理性,马赛曲,文汇报,女性,法国国歌,判刑,卡昂,法国总理,动物权益" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0109/c1002-30512623.html" title="拒绝骚乱 法百名女性吁“黄背心”示威回归理性">据香港《文汇报》报道，新年过后，法国“黄背心”示威于5日卷土重来，并演变成骚乱。当地时间6日，法国巴黎、卡昂等城市数百名女性上街集会，呼吁“黄背心”示威者停止暴力行为，让行动回归理性。
据报道，数百名女性身穿黄背心游行，部分人挥动黄色气球并推着婴儿车，亦有人高唱法国国歌《马赛曲》。
42岁的护士卡伦表示，目前所有的传媒报道都集中于示威者的暴力行动，而忘记引发“黄背心”行动的原因，是对总统马克龙表达对艰苦的国民生活条件的不满。
近年多次发表右翼言论，但同时投身动物权益运动的法国老牌女星碧姬·芭杜则称，理解“黄背心”示威者的动机，她批评政府浪费巨额公款，例如官员出访往往获私人飞机及专车接送，要求当局投放资源帮助有需要人士。
目前，法国“黄背心”示威发展近两个月，并屡屡演变成暴力事件，法国政府对此态度日趋强硬，并于近日表示将推动新规严惩暴力和破坏行为，同时也要禁止示威民众蒙面，预计新法规草案将在2月送交国会进行讨论。
法国总理菲利普曾表示，“黄背心”运动于2018年11月中旬发展以来，已有超过1000人被判刑、5600人被拘留。</text>
    <text date="2019-01-31" id="people_73" keywords="黄背心,Daumesnil,受伤人员,抗议,社交网络,防暴武器,群组,时报网,资料图,刑法" source="http://world.people.com.cn/n1/2019/0131/c1002-30601401.html" title="法“黄背心”酝酿第12波抗议活动 声援受伤人员">据欧洲时报网报道，在法国“黄背心”运动一名代表者于26日的游行中右眼受伤后，针对法国警察防暴武器使用的议题，再次成为焦点。虽然距离本周六仍有几天，但最近社交网络上，已经出现呼吁支持受伤人员、参加第12波“黄背心”运动的帖子。

资料图：当地时间1月19日，巴黎遭遇自2018年11月以来的第十轮示威。图为示威游行队伍当天穿过巴黎市中心。中新社记者 李洋 摄
据报道，第12波“黄背心”运动的社交网站“脸书”活动呼吁：2月2日大家一同到巴黎Daumesnil广场，参加抗议，受伤者将出现在队伍前列，他们将由志愿者组成的防护带护航。
“黄背心”群体的代表人物德鲁埃(Eric Drouet)在“脸书”群组上，转发抗议呼吁。随后，他在视频直播里表示，这是向伤者致敬的游行，到场人员可以扮成伤者，带着纱布，或涂上假血等。
几天来，“黄背心”内支持伤者的呼声越来越强。26日，抗议代表罗德里格(Jérme Rodrigues)眼睛受伤，引发极大关注，他同样呼吁大家参加第12波“黄背心”运动，同时强调大家不要干坏事，不然这会对运动造成不好的影响。
德鲁埃同罗德里格关系很好，后者眼睛受伤后，他曾在社交网络上发表公告，提到“人民发起的紧急状态”和“为了保证民众不再受伤”等。
法国内政部长卡斯塔内认为，这一呼吁违反刑法，希望司法对德鲁埃的违法言论进行起诉。不过，支持受伤者的抗议行动，得到“黄背心”内部不同分支代表人的支持。这些人曾在不少问题上产生分歧，但无一例外，纷纷转发第12波“黄背心”游行的倡议。
此外，据报道，1月26日“黄背心”游行示威中，共有52个成年示威者被捕并接受检察院起诉。被捕总人数为65人，其中包括5名未成年人。</text>
    <text date="2018-12-18" id="people_74" keywords="财政赤字超标,法国总统,法国总理,黄背心,国内生产总值,法国政府,回声报,欧盟经济,国民议会,环保税" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1218/c1002-30473559.html" title="法国政府对“黄背心” 运动让步 财政赤字或再超标">据外媒报道，去年, 法国自2007年以来首次成功达到欧盟规定的财政赤字不超过占国内生产总值3%的上限。但由于政府对“黄背心”运动做出的让步，这一成就可能只是昙花一现。

当地时间12月8日，巴黎发生新一轮大规模示威。这是巴黎连续第三个周六发生大规模示威，数以千计民众走上街头抗议，大批法国警察被部署在街头。中新社记者 李洋 摄
预计2019年法国的财政赤字将再次逾越欧盟规定的上限。法国总理菲利普在接受《回声报》采访时表示， 预计未来一年的财政赤字将在3.2% 左右。而欧盟规定赤字最高不得超过国内生产总值的3%。此前, 法国国民议会议长理查德·费朗甚至表示, 他预计赤字将达到 3. 4%。
就在9月底，法国政府还预计未来一年财政赤字将维持在2. 8% 左右，今年则只有2.6%。
鉴于针对其改革政策爆发的大规模抗议活动，法国总统马克龙一周前向全国发表讲话时宣布将实施社会福利措施。为了平息身穿黄背心的示威者的愤怒，马克龙计划提高最低工资标准、对退休人员减税并降低加班费的税率。这意味着国家预算将增加支出80至100亿欧元。除此之外，马克龙总统此前推翻的一项环保税，也将导致国库收入减少了数十亿欧元。
自11月中旬以来, “黄背心”示威者每个周末都会走上街头游行，但是最近的一次示威参加者人数下降。
欧盟经济事务专员皮埃尔·莫斯科维奇最近曾表示, 应该容忍法国因暂时的问题造成的财政赤字超标。如果财政赤字超过占国内生产总值3%的上限，但是只要持续时间不到2年, 而且不超过3.5%,就不应该强行启动惩罚措施。</text>
    <text date="2018-12-28" id="people_75" keywords="香街,黄背心,黄衫,巴黎市长,封锁行动,香榭丽舍大道,节庆,暴力场面,油价,瓦兹" source="http://world.people.com.cn/n1/2018/1228/c1002-30492989.html" title="“黄背心”运动出没 巴黎仍坚持举办香街跨年活动">综合报道，12月27日，法国巴黎市政府宣布，尽管“黄背心”号召12月31日跨年夜再聚巴黎香榭丽舍大道示威，巴黎市政府仍维持跨年夜在巴黎香街迎接新年的节目。
据报道，“黄背心”宣布，29日在巴黎和外省其他城市第七次动员。接着于31日跨年夜齐聚香街示威，“在和平与节庆气氛中继续抗争”。巴黎市政府宣布，尽管“黄背心”号召新的行动，12月31日除夕夜，仍维持在巴黎香街庆祝新年的“声光表演节目”。
巴黎市长伊达尔戈解释称：巴黎市将连续第五年于跨年夜举行“迎接、庆祝新年的活动”，将以“博爱”为主题，举行一场声光表演和烟火施放节目。
自11月24日以来，每个星期六，巴黎香街成为“黄背心”示威的首选地点。12月1日“黄背心”第三次动员期间，香街出现打砸烧暴力场面。凯旋门遭到破坏，富人区的一些商店遭洗劫。“黄背心”号召跨年夜再次在香街集合。脸书上拥有几千人的一个“黄衫”群里表示将“在和平与节庆气氛中继续抗争”。
据“黄背心”内部的消息，如果政府对“黄背心”的诉求没有“足够的”答复，“黄背心”明年一月还将继续动员。瓦兹河谷省 “黄背心”的一名领导人莱蒂西雅克说：“尽管政府最近10天内拆除了大部分的封锁地点，‘黄背心’未来几天内还将继续动员。
据各地“黄衫”运动的代表透露，29日在巴黎和外省其他城市将会有第七次动员。在雷恩、马赛、波尔多地区将会有集会和封锁行动。接着于跨年夜在香街示威。据政府称，最近几周“黄背心”动员人数已大大减少，上周六第六次全国动员人数为3.86万人，而第五次为6.6万人。
图卢兹地区“黄背心”的一名领导人科希说：“目前，我们处于新年前后节日期间政治活动暂停期。但黄背心成员跨年夜将在全国动员，不一定封桥堵路，许多人只是聚在一起过除夕，向当局显示黄衫动员火焰并不因新年来到而熄灭”。
“黄衫”运动的启始人、最先在网上发起签名要求政府降低油价的吕多斯基指出：总统马克龙宣布的措施“并不足够，他没有真正想要改善法国人民生活水平的意愿”，我们将继续抗争。</text>
    <text date="2018-12-11" id="people_76" keywords="黄马甲,马克龙,抗议,民调,Opinionway,LCI,黄背心,反危机,汽油价格,总统" source="http://sn.people.com.cn/n2/2018/1211/c378286-32395298.html" title="民调：逾半数法国人主张停止“黄背心”抗议">据俄罗斯卫星网报道，法国民意调查公司Opinionway进行的一项民调结果显示，大部分法国人认为，马克龙总统提出的反危机措施是对抗议者诉求的有效回应，并且应该停止抗议。
马克龙10日晚通过电视向民众阐述了一系列措施，旨在解决社会和经济危机。其中，马克龙宣布了经济紧急状态，承诺提高最低工资，介绍了对收入不足2000欧元的退休者的支持措施，并请求公司为员工发放年终奖。
据调查结果，一半(50%)受访者认为，总统的讲话不能令人信服(30%人表示比较没有说服力，20%人表示完全没有说服力)；另有49%的公民对马克龙的发言看法积极(36%人的态度比较积极，13%持积极态度)。
同时，大多数(60%至78%)受访者指出，马克龙提出的反危机措施是对抗议者诉求的良好回应：分别有68%、72%、78%和60%的人认为，提高最低工资、取消从微薄退休金中扣除保险费、取消加班费扣税和取消年终奖扣税是恰当解决办法。
按照数据，超过半数(54%)受访者说，马克龙讲话后“黄背心”抗议应停止，45%的人认为应继续。同时，66%的人支持“黄背心”，仅34%的人不支持。
据悉，有991名18岁以上公民参加该项民调。调查受LCI电视台委托进行。
法国计划从2019年1月1日起提高燃油税，由于这将导致汽油价格上涨，愤怒的民众从11月17日起开始，每周六在全国各地举行大规模抗议活动。由于抗议者身着法国司机必备的黄色反光马甲，抗议运动被称为“黄马甲”。降低汽油价格是“黄马甲”的主要诉求。
但抗议者后来还称反对法国实施的所有新税。不少示威者与警察发生激烈冲突，焚烧汽车、洗劫商店，并破坏商店和银行网点。抗议期间有4人死亡，数百人受伤。</text>
  </texts>
</corpus>

